[玄幻] 長夜將至

引言：

長夜是永恆無休止的開端，同樣也是結終。

遙遙星際浩瀚銀河，長夜佔據十之八九，唯有那點點星光之上有生命跡象，一片片陸土上有眾多種族，他們天生適應黑暗，有嗜血的、也有野性粗暴的。

當中成就厲害的構建了一個個國度，弱肉強食成為了這個時代的標誌，長夜成為了這個時代的象徵。

直到一個弱小的種族崛起，他們天生沒有強大的肉體力量，但卻有控制力量的天賦，他們發現世間原有一種潛藏的力量，他們在史書上留下兩字記之。

原力。

原力沒有正邪之分，但卻有黑白兩面，因為到了最後就連黑暗種族都能得到這種力量，於是陣營對立，彼此為生存而戰，編寫出一幕幕動人熱血的史詩，成就了黑暗與光明角力鬥陣的傳說。

IG: yourfishifried

啱睇留個小言比我知

楔子：

帝曆1203年，千年過去光明一方得到了大陸三分之一的控制權，除去大陸外浮空的小陸，帝國的版圖算是迎來了巔峰，猛將如雲，軍師如雨，沒有人會想這個帝國如何衰敗，只會想大陸何時才會迎來真正的光明統治。

這是個新帝上任後的第三個春天，人民沒有改變下田的習慣，與黑暗陣營的對立也沒有消停過，但戰事算是不多的時節，帝國處於休養生息的時段，將軍級別的人物也都放下身段一同參與務農，更重要的是他們也無仗可打，只能回到家鄉等待換防的時間。

已過花甲的老翁道：「將軍，先歇歇吧。」

正值壯年的將軍回道：「老翁自便，我還可以多種一回。」

老翁不好意思道：「將軍已經幫老農很多了。」

將軍欣然道：「老翁何須客氣，我也無事可做，算是練練手力，回邊關之時怕無力殺敵。」

老翁提議道：「呵呵，將軍無兒無女，不如就在村上… …。」

將軍揚手阻止道：「老翁此話過了，黃花閨女豈能隨意，我一個人慣了也怕拖上家小，馬革裹屍才是我的歸處。」

老翁抱歉道：「老農我沒有將軍大能，當真是冒犯了將軍。」

將軍耐心道：「老翁不必，是我真的不想拖累人家。」

老翁驚訝道：「將軍實力驚天動地，又豈會拖累人家？」

將軍嘆氣道：「可知世上掌握力量者眾，我小小一個將軍不算什麼，戰場瞬息萬變，隨時隨地都有性命之危，在其中能晉升者寥寥可數，我帝國五百年才出了那麼一位元帥，猛將雖多也不及一位元帥重要，我空有一身蠻力真的不算什麼。」

老翁可惜道：「想想我那曾孫被我寵慣，不知世途，還望將軍指點一二。」

將軍安慰道：「小滑頭心機重是懶慣了，但他智慧不低，悟性尚可，猛將之資雖缺，但謀一小官位我還是有些面子的。」

老翁揮手抱歉道：「豈敢勞煩將軍如此！」

將軍安然道：「老翁待我如子姪，我豈能不還恩，此事交給我，不是什麼難事，別太介意。」

老翁感激道：「老農謝過別將軍，謝過別將軍。」

老農正想行大禮謝恩，但被別將軍一手阻礙，老農身體壯健，一般成年人也難在兩三招之間傷他分毫，但將軍級別的人物體質早已質變，成年人的體質在他眼中如同薄紙，舉手投足都是原力。

將軍扶起他道：「真的不用介意。」

帝國立國之先，太祖借人族先祖的運用原力之法創下修煉法門，人族得以再度崛起，連同十位出生入死的兄弟創下「兄弟會」，以太祖為首打下了人族第一片領地，亦同時定下帝都「布魯斯」，是團結的意思。

十位兄弟的家族同時亦是最早的世家，共推太祖為帝，人族最初的帝國雛形就此建立，與黑暗種族周旋百年後，欠缺智慧的黑暗一方不斷被蠶食，終於在太祖快要打下中土的時刻歷史天秤再次倒傾。

黑暗種族亦宣佈也可修行，這個「震撼彈」讓人族驚懼，開始轉移將力量投向武器之上，黑暗種族的智慧因為修行而大幅提升，有種族漸漸凌駕於上，血族率先開智，在史書中命名為「黑暗啟蒙時代」。

首位開智血族「德古位」成就黑暗君主之位，其下的七位親王在血脈影響之下同時開智被稱為「二代始祖」。

緊接其後是墮落天使，他們擁有亮黑的羽翼，然而率先開智的是最奇特的一員，他的羽翼數為十二雙，左黑右白，雙瞳同樣如此，名為「撒旦」。

他們沒有嗜血的習慣，卻有使人墮落的手段，以蠶食內心為食，每誘使一人墮落可使自身的原力更強，撒旦的「永恆國度」正正是他誘使百萬墮落而建，其下的七位「罪孽」以他為目標。

最後是天生肉體強大的狼人族，他們開智兩腳而立成了人型，保留堅硬的利爪在手腳，流線型的胴體加上亮銀色的毛髮，但第一位的開智狼人卻是金髮碧眼，擁有狼王的象徵，名為「威廉·道爾」。

黑暗一方三位開智級實力相若並互相制衡但同時互相幫助，對於當時處於提升期的人族來說可算是惡夢，前線敗仗連連，士氣大降，若不是有鎮族級兵器出現，人族絕非會有坐擁三分之一大陸的機會。

人族神兵「天狩」是一柄雙槍管的猛火力手鎗，擁有「必中」特質，太祖使用下君主德古拉重傷隱隱，這柄手槍在太祖之後也無人能用，因為它的消耗遠非常人能受，剛好太祖天賦異稟才能勉強動用，太祖前後開過四槍，天下平定後的太祖十年時間便歸天據說就是使用「天狩」的後遺症。

此鎗貪婪無度，輸入原力越大威力也相對越大，但每一擊都必須全力以赴，每一槍都會將人體原力抽乾，非扭轉戰果帝國太祖也不想動用。

第一槍過德古拉千年不見影蹤。

第二槍後撒旦六雙羽翼折損。

緊接的第三槍威廉右臂盡斷無法恢復。

然而最後一槍卻是向人族方向射去。

太祖發現叛徒，兄弟會元老之一「猶大」背叛了他，撒旦誘使墮落讓他開啟了一扇大門，人族損失了最大的補給行省，斷了一道龐大的補給線。

戰事結終，黑暗種族以撒旦的後手險勝一步，太祖拓土之策無法繼續，四槍後苦撐十年後身死道消留下世家與帝室共治帝國。

光明與黑暗的對陣亦繼續持續。

第一章· 回收者的國度

邊境總是人煙稀薄，這是千年不變的史實，因為無人會喜愛焦土以後的生活，土地不育，耕作是不可能的，再者，治安普遍極差，沒有原力在身的平民根本無生存的本錢，所以留下來不是原住民就是來開拓商路的家族。

一位年紀已近花甲的老僕道：「辛苦『先生』親自走一趟了。」

被稱作先生的人回應：「伯爵大人的命令而已，我也並非貴族，你無須如此。」

老僕再道：「先生雖是白身，但誰也知道您老才是伯爵心腹，這一層身份就值得小人尊敬。」

先生揚手示意道：「你我無須如此客套，有話直說就好。」

老僕提腳便走道：「這也正合我意，先生跟我來吧。」

兩人一前一後走在一條石路之上，石路兩旁都是垃圾堆，惡臭自然充斥周圍，但他們都是修行之人，原力足夠張開一層保護網，惡臭對於他們來說不是問題。

石路是由帝國清淨司負責開拓，這個部門如其名般就是廢物回收，美其名清淨司，實際就是讓低下階層為帝國服務的部門，待遇差不止，也要面對一般人也不願面對的重複厭惡工作。

不論是人體製造的垃圾，或被人拋棄的垃圾，廚餘甚至是被殺害的寵物，清淨司一一包辦，這位「先生」正是某位主管級人員，另一位提起過的伯爵大人就是清淨司的掌司宋青余，宋家代代皆為清淨司服務，位居伯爵，算是個中等爵位，全因宋家先祖乃是太祖家的下人，因緣際會下入了太祖法眼，等到了修煉的機會，從此成就了宋家家族的崛起。

先生眼看著貨物道：「這期的貨就是這些？」

老僕突然在他耳邊說：「對，回先生話這次的貨有一樣比較特殊，小人不敢放在明處。」

先生點頭示意道：「那就帶我去看看。」

兩人走過一道鐵鏽大門，大門背後乃是原力真空區域，這是一種防禦手段，通常在軍事重區才會有設，這是為了不會有人利用原力造成爆炸，更會用在收藏重要軍事物資的倉庫。

先生看見周圍的蛛絲道：「此處多久沒用過了？」

老僕清理著回道：「回先生，對上一次使用是那場大戰。」

先生細思一回道：「十三年前嗎？」

現在是帝國曆1216年，帝國處於十三年前與黑暗開展過一場大戰後的恢復期，邊境時常被騷擾，也有不少黑暗種族潛伏，將軍級別的軍人不能輕易調防，故一般出行任務的人都是都統級，也算是中階戰力，亦是時常更替的階級，因為作為主要戰力，常會被黑暗一方針對圍殺，在數量人族遠遠少於黑暗種族，但修煉原力者卻倍於黑暗一方。

老僕手指著某物道：「先生請看。」

那人提起一件殘舊的部件，從紋路可以看出它是一件有歷史有故事的東西，而且相信是某樣武器的核心部份，雖然它已經破碎，但仍然能感受到一股強大的味道，這是屬於強者的遺留氣息。

先生開心道：「好東西。」

先生的一句評價讓此人有了信心，這一趟後伯爵高興過來怕會賞賜更多東西給自己。

先生話風一轉輕聲問：「此事多少人知道？」

老僕回道：「暫時只有小人知道。」

其實還有自己最愛的小兒子知道，畢竟自己最愛錫的人總會不由自主的多親近，但接下來他心臟處便多了柄小刀，小刀穿過後背而出鮮血淋漓，他到死前都不相信這位先生會殺自己。

先生嘆息道：「這東西的危險程度非你我可承受，那就只能犧牲你了。」

對不起。

他隨手合十祈禱，表示出對這位人員的尊重，他甚至不知其名，但也不重要了，因為此物更為重要，這絕對可讓宋家更上一層樓，這部件可是千年之物。

先生再道：「希望沒有認錯吧。」

門外有原力波動。

誰？！

先生位移一步成功避開了致命一擊，彈孔在地面炸開，可見深度達半米，是壓縮過的原力彈，這是狙擊手的標準配搭，殺手已在百米之內，看來是知道自己已經失手了準備來一記後手，先生沒有坐以待斃，他抽出在屍體上的小刀防禦第二波攻擊。

倉庫被破壞，原力真空失效。

原力波動再次出現，這次在正上方，先生沒有抬頭就飛刀向上，飛刀劃破長空直插樓頂，沒有抹入肉體的聲音，顯然是失敗的反擊，先生心血來潮雙手成叉狀擋在胸前，接下了一記踢腿，威力位於都統級，先生不至於被秒殺。

有人知道了自己的行蹤，但不知道了解到什麼程度。

喘了口氣先生道：「腿印發熱焦黑，『黑腳』山家嗎？」

那道聲音接道：「看來你猜到什麼了。」

先生已知對方來路問：「山家如何會知道我的行蹤？」

對方回道：「你覺得我會回答你這個問題嗎？」

先生自信接道：「你會的。」

先生的反擊來臨，同為都統級實力，他的速度也不弱，雖然沒有訓練肉體，但原力可以彌補一點，讓他有爆發的手段。

對方感到稍有壓力道：「一來就下死手好嗎？」

先生再下一手道：「死人沒資格說三道四。」

小刀不知哪時回到先生手上，原力灌注其中，竟然沒有爆開的跡象。

這小刀是一柄原力武裝，價值可是不菲，一個都統能得一柄絕對是需要極其大量的軍功，先生的身份越來讓對方在意了。

對方放棄抵抗道：「竟然是『原力武裝』，我投降別殺我。」

狙擊槍隨手被他拋在地上，先生奇怪的目光定睛在他的臉上，確定他沒有其他意圖前先生都不會放下小刀。

見先生不解對方解釋道：「我只是欠了山家一個人情，沒必要為他們家喪命，就是如此，信不信由你。」

先生立馬道：「那剛才的問題答案你可以說了。」

山家與宋家同為清淨司效力，只是山家算是後來者，宋家把持的位置更多，山家一直想要爭取更多，但奈何自己的底蘊太淺，與千年家族比起來差的不是一星半點。

對方回道：「宋家傳承千年不過伯爵，山家人早就看輕，要不是看到你手上的『原力武裝』，我還不相信宋家的實力會有多強。」

先生道：「這不是宋家之物。」

隨手一記飛刀劃破了殺手的衣物，鋒利的切口以及不可回復的原力傷口，這是某家的特殊標誌。

十大世家中的李家。

對方如夢初醒道：「原來如此，你的身份竟然牽涉到上層世家，那族人一向自負自傲，看來你的身份不單純。」

先生沒耐性道：「這你就不必知道了，山家人知道我的存在也是麻煩，你就先去見見閻羅吧。」

對方著急道：「等等！我說過我不想為山家賣命，那一槍本來就不是為了殺大人你準備的。」

先生欲擒故縱道：「嗯，你有一句解釋的機會。」

小刀被他收回手中，先生並不急著殺他，此人求生意志極強，狡猾非常，能收服也是不錯的棋子。

對方嘆了口氣道：「山家知道了宋家的一個秘密。」

先生明白道：「足夠了，走吧。」

對方稍有放鬆道：「我就知道大人有大量，小人山無陵見過大人。」

先生腦內一想接道：「無字輩，嗯，原來你是宗家子弟。」

山無陵道：「不瞞大人，山仁王正是我父。」

先生揚手道：「張口。」

山無陵順著他意張口吞了一枚小藥丸，到他醒覺過來時藥力已經生效。

精神力幻覺？！

先生收起手中物道：「三個月試用期，我不滿意的話遺書我會替你轉交山家。」

山無陵回道：「大人儘管放心。」

先生轉身就走道：「我只看成績，拿槍。」

兩人回到清淨司分部後先生先封印好核心部分，封裝的寶箱是宋家特製，只有家族核心人物才懂得拆解，算是非常高明的封裝手段，千年世家沒有一個是容易之輩。

山無陵道：「先生，車已備好。」

先生點頭回道：「以後你代號為『47』，三個月後若我滿意你就可以得到專屬稱號。」

山無陵沒有抵觸的道：「47明白。」

先生提步上車道：「很好。」

先生離開此處只是短短一個小時之間，後手就有兩人出現，一肥一瘦，雙腿都異常強壯顯然就是山家派來的。

瘦的那位道：「山無陵失敗了。」

肥的回道：「早說他根本無心任務，那幫老頭子死活不信。」

瘦語帶不忿道：「你也不是不知道老頭子們有多頑固。」

瘦在訴說不滿的同時感受著戰鬥痕跡，觀察破壞程度以及原力的消耗情況。

瘦再道：「宋家派來的人實力只在都統級，山無陵是詐降的。」

帝國以原力排行實力，能初步掌握原力的軍人不配有位階，但原力達到外放級就可以申請伍長職階，原力外放的範圍是伍長實力的表現，一般資質可達十米者眾，二三十米為一個大台階，一般是世家子弟的標準，五百年一出的元帥在伍長時期就能外放五十米，這也是至今未曾打破的記錄。

原力外放後就需要提煉，將外放的原力提純化入身體是都統級別的要求，只有達到完全提煉者才能申請都統位階，而這也是戰場中的常見戰鬥員水平。

再想更進一步成為將軍者必須掌握自己的原力技，一般世家子弟皆有自家功訣，不愁無法晉升，精純的原力可以提供能量，形成種種神異的原力技，如隔空取物、飛行、御器殺敵，也可以使用原力武裝。

帝國將軍級人馬比黑暗一方要少，但普遍實力都強上不少，全因在原力控制方面人族在學習上更有天賦與優勢，黑暗陣營主要仍要靠血脈天賦作為力量象徵。

猛將級別除了原力技外，更需要有萬夫莫敵的實力，需要掌握「終焉技」才可達到。

所謂終焉技就是對戰場可以形成極大的殺傷力，一般猛將是禁止暴露行蹤的，因為他一出現往往是單方面的屠殺，不論光明與黑暗一方，他們對於保護猛將級別的存在都很小心，他們有扭轉中小型戰爭的逆天之能，比起將軍級他們的原力波動更大更可怕，影響百里也算是弱一層的存在。

帝國十大世家皆有猛將級存在，盛名的黑暗陣營皆有防範手段，所以沒多少能真正上前線出戰，但他們出動每每都會獲得極大軍功，帝國更需要他們學習兵法，爭取出現更多元帥級存在。

元帥級別的存在只能是精神力與原力兼修之人才能登極之位，精神力有演算天機之能，在瞬息萬變的戰場，推演下一步的能力很重要，除了自己軍隊的動向還需要預視敵方，推算快一步就能收減損傷更多，這是一位元帥最基本的工作，然而到達元帥級的實力時原力已精純得無法再進一步，那只能靠原力武裝的幫助，所以帝國研發部門早就開發出『戰甲』，這是太祖遺下的祖訓之一。

當年的他如果有戰甲幫助就不會被「天狩」抽乾生命力，以致只剩下十年陽壽。

戰甲是士兵的渴求的配備，但僧多粥少的情況下帝國無辦法讓每位士兵都能穿上，在資源分配下只有軍功以及實力強大者才有可能讓帝國親自賜下戰甲。

戰甲亦有等級之分，分為量產型以及專屬稱號型。

量產型一般裝甲輕薄，推進力高，是都統級戰鬥員的常用的類型，操作簡單，但耐用度不高，多為趕路以及發動閃電戰時方會使用。

而帝國著重的專屬稱號型一般都是為猛將準備的，投入的資源極其大量，可以說是無底深潭，單一副猛將級戰甲就不是小貴族可以負荷得了，而猛將級戰甲多是代代相傳，會成為某某家族的象徵，不比十大開創帝國的家族要差上多少。

肥回應他道：「他人我看不透，是真是假還是言之過早。」

瘦子顯然是極不滿，任何對於山無陵的好話都不想聽到。

瘦氣憤道：「我們已經晚了一個小時，那臭小子的確是有心拖延，既然他不想我們插手我就回去先行覆命。」

肥平靜道：「稍等一回。」

胖子拿出一個巴掌大的儀器，儀器咇咇作響，作用是探測某種波動，儀表板顯示少量波幅，似乎是測量到核心部件的餘韻。

肥淡笑道：「果然如此，山無陵那小子真的不需要我們幫忙了。」

瘦道：「以他的手段的確不懼任何人。」

肥收起儀器道：「他找到目標自主行動，拒絕我們的支援，就如此回報吧。」

好。

瘦子也根本沒有救山無陵的意思，恨不得他就此死去，每一次任務都祈求他失敗重傷，要不然就是意外死去。

肥語重心長道：「山家宗脈比你我都重要，你要認清事實，不要胡來。」

瘦不耐煩的道：「我知道輕重，你不用擔心。」

兩人同時消失原地，原力加速之下他們腿部發力展現出驚人的推進速度，兩人也是都統級實力，但礙於根基不穩以及經過藥物改造，此生成就至高就是都統，對原力的控制只局限受改造的雙腿。

瘦的手指劃過唇邊道：「回家也不著急於一時，不如讓我先去開開葷。」

看見瘦子的壞笑，胖子就知道他又想些有的沒的，雖然他也不是頭一次聽到，但親眼見到過瘦子的惡趣味後他就不想再跟他一起出任務了。

他所說的開開葷可是要人命的，雖然邊境的人命如草介，但胖子也不習慣濫殺無辜。

胖子是不會陪他幹的，瘦子問了也是白問，當然兩人也約好了會合時間，兩人只逗留一晚明早酒館外會合。

胖子先離去了，瘦子一人來到小鎮中的酒館中，酒館裝潢簡單，接受不少次酒客的醉後表演後，牆壁抵受不住長期虐待出現裂痕，掩門也缺了一道，但無改酒館的獨有氣息。

每當有外人來到，大家都會靜下心來，放下手上的一切，看看步入酒館之人，此刻的酒館除了長年坐在吧檯後的老闆與酒保外，全館今日罕有坐滿了。

瘦子來到吸引了眾人的目光，都統級的原力境界，邊境不是沒有能手，但到達都統級別的大多是軍人或是世家之人，還有些勉強達到的是商人與盜賊，但多是堆砌出來的實力，沒有多大震懾力。

光頭大漢道：「藥物改造的身體，你是哪裡人？」

坐在一角大梳化上的光頭大漢先說話，他實力不低，達到原力境界的第二位階伍長級，在邊境已經有一定的說話份量，可惜在瘦子眼中他連同與自己攀談的資格也沒有。

他一個眼神望去帶著原力的無形攻擊，下一秒就被不知哪來的一本厚書打斷，剛好抵在原力接觸對方身體前一刻，時機與角度的精確掌握，出手之人正是老闆本人。

蒼老的沙啞聲道：「菜單。」

老闆懶得解釋就只是默默吐出兩字，他的實力不俗，他要是實力普通也維持不了這麼一間酒館，酒館雖小但應有的東西皆齊備，最重要的是酒館也是世人默認可以買賣消息的地方，他們往往得到很多來自不同地方酒客的留言，老闆挑選過後會留下有用以及分級，分別定價銷售開去。

瘦開口道：「清淨司的消息。」

老闆回道：「清淨司消息有三，宋家佔一，山家有二。」

瘦冷冷道：「我只要宋家的。」

老闆伸手過來道：「三十帝國金幣，錢到貨賣。」

瘦厭煩的道：「太貴了。」

老闆冷淡回覆：「這就是它的價值所在。」

瘦沒有還價的道：「希望真如你所言。」

瘦子在口袋中抽出一張墨玉色的卡片，卡片背後有一些煉金術紋路，顯然是煉金製成品。

這是一張帝國信用卡，作用就是帝國替用家預先支付金額。

老闆提出一部制式老舊的檯機，也是這鎮上唯一的一部，三十金幣到帳後老闆拿出一封封了蜜蠟的信件，瘦子觀看後臉色大變信件也片刻被燒毀。

瘦語重心長道：「你可知道若是消息有假你有什麼後果？」

老闆道：「你不是第一個買這消息的人。」

瘦子倒抽一口涼氣道：「商人就是貪得無厭。」

瘦子原本的好心情消失了，因為他知道了宋家得到的東西是什麼，這絕對會讓宋家上位的東西他要盡快攔截住，否則山家的大好局面就要被壓下去。

他向天開了一槍，山家專用的制式，胖子頃刻間來到會合，簡單交待過後他們兩人向著先生離開的方向而去，山家也有不少據點，但奈何沒有遠程通訊的手段，他們需要點時間才可能調用得到，但他們怕到時已是為時已晚。

瘦問：「十四爺不是在附近休假嗎？」

肥答：「是又如何，你有聯絡他大人的方法？」

山家當代子弟眾多，三十多位實力達到都統級的子弟作為主力枝幹，年老群也有兩位將軍級別的老人家。

家主山仁王將會成為第三位，軍功足夠晉升至子爵的山家得了一片小小的領地，在宋家看似式微的情況下，外人普遍更看好這個年輕有活力的家族更多。

排行十四的這位也是位人物，在山家之中也有少量的話語權，他的實力在都統級但更人認識的他的俊朗外表以及精神力天賦。

肥接著說：「十四爺正與夫人外遊，一般都不會留下聯絡方法，他最不喜歡被人打擾。」

瘦悔氣道：「唉，如今情況十四爺不得不援手吧？」

胖子依舊緩慢冷漠的回應：「前題是你能聯繫到他。」

他們卻沒想到下一秒就遇到他們想要遇見之人，莫非真是上天保佑山家？

山十四爺命令道：「好我知道了，你們先趕回本家通知，此事我會辦好。」

兩人同時道：「有勞十四爺了。」

宋家私自扣押寶物，這罪名要拿捏好不難，但需要足夠的證據，物證已有，只差足夠多的人證，幸好他也有安插在宋家的眼線。

這種手段每家都會，但運用得宜者甚少，世家貴族更替頻繁，往往就是因為使用了這手段，要上位就需要不擇手段，這是世間的法則，弱肉強食，適者生存。

山十四爺全名山仁傑，乃家主的十四弟，家主山仁王排行第七，六位哥哥只剩下二哥山仁川，原力修為與山仁王相若，但只負責家族外務。

其餘的弟妹們都被他的強大震懾，除非他意外身死，否則家主之位穩如泰山，無法被外力撼動。

山仁傑的俊朗外表早就傳遍天下，更有不少皇親曾動過心，可惜他只愛一人，一生所愛早已定下，這也被不少詩人創作成美妙的篇章，配上樂曲傳誦世間。

他一頭毫無雜質的爽朗金髮，身上也有一件原力武裝，品級不高，是中級的原力武裝，以他的實力勉強能使用高級，但不及他手上的稱手所以沒有強行使用。

原力武裝在品階上基本可以用顏色區分：白、綠、藍、橙，紫。

分別對應普通、中級、高級、傳奇，史詩。

都統一般使用普通級別，而十大世家子弟多會使用中級，將軍級別就會使用高級，也有一些勉強提前使用傳奇級別。

而史詩級別的人族原力武裝暫時公開認知的只有「天狩」，但已經無人可禦，屬於象徵式的實力。

黑暗陣營的實力優勢在於血脈傳承，只需要晉階就可以得到相應的力量與招式，這是人族欠缺的，但相應的是他們大多只能使用單一的力量，欠缺靈活，這也讓人族得到更多優勢。

山仁傑細心道：「心如，你先回去吧。」

心如擔憂道：「夫君一個人太危險，讓我陪你吧。」

山仁傑輕蔑道：「對付宋家的一條狗能有多大危險，你回去我才能放心行動，你的境界也快至都統了，日後少不了與我出動，放心吧。」

心如仍有擔心道：「心如聽夫君便是，您可不要冒險了。」

山仁傑伸手按在她肩上道：「放心吧。」

吻別之後山十四爺提槍離開接手了跟蹤工作，先生的原力汽車行走速度不俗，雖不能日行千里，但趕路來說算是飛快了，他與山無陵久不久會對談幾句，最重要是山無陵也得到一些看似無關痛癢但也有點用處的資料。

先生的確是李家之人，但出身問題不被李家重視，母親只是侍女因被逼害自殺後先生就離開了家，手上的原力武裝也只是當年照顧他的一個下人偷來的。

山無陵問：「先生此行已然成功，為何仍悶悶不樂？」

先生冷淡道：「未曾覆命都不算成功。」

山無陵疑惑道：「我們在官道行走，難道有人敢公然襲擊？」

先生推了推眼鏡道：「這說不定。」

兩人重歸沉默，先生稍作休息，閉目養神也不停修行，他的功法不似尋常的動靜，應該是修行精神力的法門，這就讓山無陵有點羨慕，他可沒有精神力天賦，精神力的作用太大，讓他很渴望擁有這種力量。

先生目光離開書本道：「有人在後趕來，原力跟你有點相似，你應該知道他的身份吧。」

山無陵點頭道：「嗯，我知道，是十四叔。」

先生淡笑道：「如此篤定？」

先生合上書本看見著山無陵，他表面震定但心跳急速依舊讓先生看出來了，先生只是笑笑重新打開書本，他不在意自己看到哪裡，他只在意此際的心境，他只靠一個眼神就讓山無陵感受到了壓迫，這種效果明顯他很喜歡。

山無陵不知道這只是先生心血來潮的試驗而已，然而他加入先生陣營也是兵行險著，他在山家備受羞辱，因為他娘家的身份自出娘胎已不受重視，儘管他也擁有山家的天賦 —— 超人腳力。

這也是難得的傳承，但著重血脈的山家長老會一致不同意山無陵得到山家傳承，故他的鎗術至今比起腿法都要厲害，甚至連胖子瘦子都不如，而山十四爺山仁傑自覺醒腳力天賦後都表現出眾，加上讓人無法忘懷的美貌，最終他選擇外放，不參與家主之爭，長老會亦不能控制他的行動，他的修為剛突破至將軍級別，開始研習山家傳承的功法。

踏山勁。

踏山勁有三重天，一為踏土，二為踏丘，最終才是踏山。

現在的山十四爺可以使出踏丘勁，那可是每腳都達百斤之重，將軍階級的原力勉強可擋住，但擋不了多少次。

山無陵述說：「十四叔是唯一自求外放的山家宗脈，他的行蹤也大多是這個範圍，這不難猜測。」

先生替他接著道：「行走天下的仁字輩大多只是都統級別，偏偏來了最麻煩的山十四爺，看來這次需要露一手底牌了。」

先生在胸口拿出一枚原力信號彈，槍管向窗外一指，槍聲如雷，天空一陣紅嫣之色，這是會合指令。

山十四爺看到後心中有數，看來車上的人也應該感受到自己的壓迫了。

他雙腿的速度比起原力車都要快，但奈何追趕時間不足，要追上也需要一定時間，這就讓先生有喘氣的機會，但他不會放棄，因為他身為山家之人不能讓山家陷入萬劫不復。

一位皮膚黝黑的將軍級人物道：「是先生的信號。」

宋家不可能只派先生一人來執行任務，先生一人冒險是自己提出的，但接應人手也會有所準備，本來是準備在清淨司的分部，但先生臨時起意讓手下在他出發半日就前往較近的地方接應，這樣一來一回自可減少失聯的機會，先生也可減少身陷敵陣的機會，山家與宋家之爭他本來沒有興趣，要不是伯爵大人親自拜託，他也懶得出遠門。

這部件的重要性遠超先生本人，這是劃時代的科技結晶，傳說在太祖時代的科技也非是今日可比，今天的科技雖便捷但被史學家與太祖時代比較後公認落後了整整二百年。

全因他們那個時代出現了特斯拉家族，十大世家之一。

特斯拉家族將雷電與原力結合發展出高度科技文明，帝國在太祖隕落後依舊沒有失土過多，特斯拉家族功不可沒。

可惜，與其交好的湯瑪斯家族八百年前出賣了特斯拉家族，這成為他加入黑暗陣營的本錢，一舉帶走了不少特斯拉家族底蘊，以致特斯拉家族排名直接去到最末，從此再難與另外九個世家爭鋒。

先生在宋家佈置多年，心腹手下還是有的，能收到信號的都是先生信任之人，當中更有一位將軍級存在。

將軍發號司令道：「大夥跟我走。」

一行四人前往接應，當中為首的是將軍級，他體表黝黑，額角有一道刺青，這是奴隸的象徵，此人的身份非常奇怪。

將軍級的奴隸絕無僅有，他必定是個有故事的人，以致他對先生的忠誠超越了階級。

隊伍中的一位女性道：「誰如此大膽敢襲擊先生？」

將軍回應：「是山家。」

這位將軍智慧不低，雖然腳程不快，但他們的接應也不會比山十四爺慢。

山十四爺將要面對眾多敵人，但他依舊無畏追截，因為先生身上的東西，那可能是太祖時代的東西，宋家得到後山家就會完全陷入被動，此功之大不比擊殺敵軍猛將，太祖時代的科學結晶，那可以是終結一場戰爭的本錢。

肥瘦道：「希望趕得上吧。」

瘦子胖子也以山家獨有的傳訊手段將消息傳回，山家的回應奇快，在這一趟追趕的尾聲山家的高手也已經派出，是兩具山家改造人。

山仁傑俯身加速道：「追到了。」

山十四爺腳沒停下架槍就射，子彈打在車身之上，原力車防禦力驚人竟然連痕跡也沒有留下。

山仁傑信心增加道：「果然是重寶嗎？」

得見防守嚴密，山十四才確認這次的目標重要性之高，他一個人只能牽制它的速度，卻破壞不了它。

他只能全力以赴了。

山仁傑大喝：「踏丘勁，百斤。」

踏丘勁的起步是百斤，當踏入千斤就變成是踏山勁了。

踏丘勁傳出地表出現層層裂縫，裂縫拓展速度飛快，轉眼之間就將官道炸裂，原力車一下子失控，先生運起原力保持車身平衡，原力車停下沒有再啟動的跡象。

先生下車拍走身上的灰塵看了眼車後百米開外的山十四爺，他的美貌的確讓人羨慕。

先生冷靜的可怕道：「來者可是山十四爺？」

山仁傑自信回道：「正是在下山仁傑。」

先生道：「不知山十四爺不惜毀了帝國要道的原因是？」

山仁傑故弄玄虛道：「你我心知肚明，何須故作不知？」

先生也裝傻道：「在下實不知山十四爺說的話。」

山仁傑雙手呈叉狀放在胸前道：「你在拖延時間我也是，你不想死就交出寶物，否則宋家自此就少一條狗可以使喚了。」

先生道：「我乃在陛下的清淨司中效力，宋家狗一說我就當山十四爺意氣說話，希望山十四爺自重。」

山仁傑蓄勢待發道：「打狗看主人，你將自己看的太高了。」

踏丘勁，三百斤。

這次他來點猛藥，雙腳齊轟，先生沒有原力武技，只能勉強支撐身體，更別說反擊手段，這種輕易控制天地的手段他也很渴望擁有。

山仁傑暴怒道：「給我死。」

踏丘勁形成帶來的飛石如同劍刺，不少已經打落在先生身上，原力防禦差距太大，先生做不到完美，仍有不少直接穿過防禦擦過身軀，先生的敵勢已現，山無陵不敢下車，怕是被他的十四叔擒拿。

終於趕來的將軍怒不可遏道：「住手！」

將軍趕到先生的生命就有了保障，在同境界中將軍可以感受到山十四爺的強大，這是功法上的差距明顯，他能成將軍級亦只能算是僥倖，因為祖傳殘缺的功法，勉強抵達，與山十四這種資源不愁的富家子弟比是天與地。

山仁傑輕蔑道：「這麼弱的將軍級，我也是頭一次見識到。」

將軍道：「十四爺可否讓一步說話。」

將軍與山十四爺沒有私仇，但兩家交鋒也不是近來發生，他想要緩和絕無可能。

山仁傑沒有答應道：「有話便講何須遮掩。」

將軍立馬道：「不知山十四爺的妻子如今可安好？」

山仁傑激動道：「你們敢？！」

心如是他的逆鱗，他不容許有人威脅到她。

將軍級面帶微笑道：「非常時候行非常事，山十四爺考慮清楚沒有？」

山仁傑心生退意道：「如果被我知道你在騙我，我後半輩子的時間都會拿來招呼你。」

將軍道：「十四爺有心，絕對不會耽誤十四爺的餘生。」

山仁傑氣憤道：「敢拿我愛人作籌碼，此事未完，我記在心裡了，保重。」

將軍亦將收藏心如的地點告知，幸好心如的修為不高，黑皮將軍不用親自去抓，他只派了手下一名前去就成功，這也是先生看重他的地方，每事皆有章法，與自己相似，他也對將軍甚為照顧，兩人的出身也異常相似，皆是低賤之人自然更明白彼此的想法。

將軍來到先生跟前道：「先生受驚，屬下救駕來遲。」

先生正在恢復原力道：「俗禮免了，先修好車再說吧。」

先生算是解了一圍，一行六人隨後匯合最後一人，先生早就預料山家會派人來，他的命令就是留意山家落單的人，果然就撿了個漏，死裡逃生，預計逃生路線的同時不忘預計敵人，先生就是每每都多算敵人一步，這才讓他得入伯爵法眼，一個庶人想要上位不易，除了身手外最好利用的就是智慧，先生正好有些天賦，他沒有修過衍天機之術，但一些精細的計算他也可以做到，這也是他個人謀生之道。

若非如此他也不可能出了李府後獨自生存至今，他有良好的遺傳基因，得自父親一方的智慧，以及母親的體弱，這算是一種平衡，但他若能打破體弱成就定必一鳴驚人，可惜的是強身健體的功法一般不會流傳出外界，多是世家大族或是軍方把持。

故此他才冒險從軍再加入最為所有人唾棄的清淨司，種種前置都讓他有著非人成就，如今他早已修有小成《淬兵訣》，此訣法只有三層，是每位帝國軍人必修的築基功法，也是太祖所創的極端平民修行法。

淬兵訣，可將原力引入體內激活細胞，加速以及大大活化生機，簡單來說就是強行提速修行的法門，初期的戰力提升很明顯，由士兵提升至伍長的速度短則半月快至一星期也可，因體質而已。

三層對應士兵、伍長以及都統三階，所以說若無更換功訣，先生的最高成就也就是都統了。

李家的功法是不用想的了，十大世家的功法不可能外流，甚至是家臣也不可能私自外傳，否則會被判以誅族極刑，這是世家共同定下的裡法律，明面上是不存在的，但實際上大家早就默許這種做法。

以致於十大世家雖然有不少心腹家臣開辟家族，但也沒有傳下宗主族的功法，只能以一些意外得到的上古功法作鎮族功法。

宋家就是個好例子，宋祖本是帝國太祖的下人，只是因緣際會下先得到太祖的青睞，得到賜下的功法才開展宋家基業，宋家與帝室關係微妙，不親不近但也有些許來往，保有清淨司基業，算是千年世家中的奇葩，帝國有三司五署六部，三司由帝室直接控制，六部由世家平分，五署則是豪門寒門謀生之處。

三司為清淨司、法律司、密緝司。

六部為軍、政、教、民、刑，以及宗部。

五署總部建立在首都布魯斯之中，但分部則是每個行省都有，甚至偏遠小鎮都可見到。

五署分別是督察、醫療、危難、福利以及宗教。

宗教署當中最為特別，因為它是集合世間各大教派的最高殿堂，帝國兼顧他們但並不偏倚，任他們可行道佈施，但不能煽動民眾，當有發現就是滅教之災。

與六部的宗部不同，這個宗部是管理帝室以及一些有帝血的宗家子弟，算是約束皇室的手段，這也是世家仍支持皇室共主的原因，有平衡就有空間，這才有生存的可能性，才不會反抗到底。

留名

三司五署六部是建立帝國後兩百年才確立，若非特斯拉家族末落，否則帝國會再設一部。

現在特斯拉家族只能配合六部工作研究科技，因為大量核心傳承的遺失，以致他們與黑暗陣營的科技出現差距，黑暗陣營中的湯瑪斯皇國崛起，大量劃時代科技讓他們領先全大陸，在黑暗陣營中也有一席之地。

先生一行人經已順利來到一處分部，清淨司實際能行使的權力接近零，但依舊可以使用全國官道，這是它們的特權，一般使用官道需要交上租用費，那是一般平民一日開支的數目。

清淨司的制服是清藍之色，長身外袍配合襯衫純白長褲，看起來就是貴公子樣，這是太祖定下的制式不能更改，千年以來都沒有變過，先生穿起就是個事業有成的壯年男子樣，他的年紀其實不大，頂天也只有三十出頭。

他戴上一副貴氣逼人的金絲眼鏡，走入分部內亮出身份就被眾人投以尊敬的目光，分部中沒有多少高手，清淨司本身也不需要什麼高手存在，身為伯爵紅人的先生，年紀輕輕，自然讓人肅然起敬。

先生向櫃檯道：「替我安排專線電話，我要帝都級別的。」

接待員回道：「好的大人，小人立刻準備。」

長途通訊需要安排好網絡，這是因為科技落後，在湯瑪斯皇國可以輕易做到，但帝國遠遠未能達成。

接待員再道：「專線網絡需要十分鐘時間，閣下可以先休息一下。」

先生走向裡頭道：「替我準備一杯咖啡，另外一桌六人的飯菜，要多肉食。」

先生安排好下屬的休息後再次檢查寶物是否妥當，他心中隱約不安，說不上來的感覺，這是他成為都統以來的最大的一次冒險，如果成功絕對可以得到伯爵賜下功法，擺脫都統極限，淬兵訣的影響下他的身體日漸消瘦，再不能多冒險幾次，若是積下暗傷那就前功盡棄，得不償失，一生就算是完了。

將軍道：「先生，飯菜留了一份，你吃點吧。」

先生閉目入神道：「有心了，我不餓。」

將軍放下碗筷，那碗冒煙的菜飯讓先生勾起了與母親的一個回憶，那時母親的笑容以及聲線他已經記不起了，但心中就是有一道傷痕在，他不能忘記李家帶給自己的痛，家人之苦百倍加諸身上，他內心的苦旁人無法了解。

他有父如無父，無母卻仍感受到母愛，他的身軀中每一份力量都是母親給予，他的報復仍未開始絕不能死在當下。

李家。

他不知不覺的猛擊檯面，菜飯被震倒在地，檯腳也應聲而斷，將軍將軍猜到什麼卻一句話也沒說。

先生失笑道：「讓你笑話了。」

將軍道：「屬下不敢。」

先生笑道：「你我等都有手足之情，閒時無須太過拘謹。」

將軍單膝跪地道：「先生之恩如同再造，屬下此生都是先生死士。」

先生虛扶一下道：「好了，我不想再聽到生生死死了，人活的好才是正理，何會常掛死字於嘴邊。」

他接著道：「早日娶了小丫過門吧，我也懶得看你們一直在裝了。」

小丫就是一行人中唯一的女孩子。

將軍驚訝道：「原來先生早就知道了，我還在想任務完結後才說的。」

先生笑意道：「你的隱瞞算是很好了，若不是你有夜作夢說了聲小丫出口，我也是不知的。」

將軍思索道：「不… …不可能。」

將軍級別豈能控制不住自己，他想想就知道是先生作弄自己，自己不知好氣還是好笑。

先生失笑道：「看你不知所措的樣子挺好笑的，小丫很好你不要負了她。」

將軍喜悅道：「這當然，先生可要來當我的主禮人。」

先生認真道：「好。」

山仁傑成功會合心如，他與心如快步回山家其中一個據點後，一人再次拔足狂奔，這次他不會再犯相同的錯誤了，先會合山家兩位強者，都是藥物改造過的戰士，比起胖子與瘦子他們雙眼更是無神，只會簡單回答山仁傑的提問，他知道這是山家的死士，他們無須感情，被山家藥物改造時切除了影響情感的腦部組織，他們只聽山家血脈的吩咐以及全力執行任務。

山仁傑信心滿滿道：「實力爆發應該可達將軍級，這不錯。」

感應出他們的力量後山仁傑簡單計劃了下，遠方的先生一行人仍未知道，山仁傑早就留下追蹤的手段，山家除了腳力驚人之外還有狗鼻子般的嗅覺。

山仁傑自信道：「無色無味但我們可以聞到。」

兩個改造人同時點頭，他們先行在前，雙腳造成的動靜過大這是讓山仁傑唯一擔心的事，他盡可能趕路都貼著帝國原力列車路線，這可以降低被發現的機會，行程會慢了一點但不致於落後太多，先生休息了數小時，原力車被真正完全修好後，帝都通訊也與伯爵交代好了。

伯爵進一步安排了接應人手，先生召回了一行人，原力車由將軍駕駛，他的原力修為最高，只是沒有任何功法築基，他的原力輸出欠缺秩序，難成大器。

先生下令：「出發。」

官道安排好，原力車沿路暢通無阻，直至來到一處與原力列車交匯之處時，列車轟隆穿插於官道之中，當它駛走後在路口中出現了三個人影，山仁傑閉目微笑，悠然自在。

山仁傑嘴角揚起道：「先生我們又見面了。」

先生皺眉道：「不是碰巧吧，山十四爺。」

山仁傑臉色冷淡道：「當然不是。」

他彈指之聲響起身旁的兩人如同炮轟的雙腳發力，整個人向著原力車呼嘯而去，一行車逃走車外，原力車被外力撞至變型無法再用，但將軍知道這不是該心痛愛車的時候。

先生接道：「又是改造人，難道山家無人了嗎？」

山仁傑回道：「除了你身後的不是。」

他指的是山無陵。

山無陵只能苦笑應付，他本就不受重視之人，雖為宗家血脈但連自己生父山仁王也懶理他本人，他自然是地位低微，他與先生算是感同身受，但他比先生好的是功法不缺，先生每一步都是自己爭取，他有力爭上游的勇氣與智謀，不同於山無陵遊戲人間逃避面對，先生之道在於不懼危機，不是十死無生之局他絕不放棄。

山仁傑要脅道：「交出寶物，你的命就能保住。」

先生手執飛刀道：「先打了再說。」

普通原力武裝飛刀在手白光顯現，比起山仁傑的中級原力武裝長槍，先生的武裝落了下乘，幸好的是長槍優勢在於狙擊出其不意，如今是近身戰，優勢大減，先生更有機會，加上人數優勢，雖然山仁傑是有原力技的將軍，但也不會完全輾壓將軍將軍。

將軍將軍的原力掌控粗糙，更欠缺原力技，在同境界之下他不可能是山仁傑的對手，先生掌控原力的程度未達將軍級加上功法限制也不可能越級挑戰。

山仁傑輕蔑道：「雜魚再多又有何用？」

山仁傑的優勢太過明顯，先生不會輕易讓他個人發揮，另外六人也明白這個道理，山無陵更不會倒戈因為他的性命在先生掌握之中。

山仁傑怒喝道：「踏丘勁。」

百斤的踏丘勁發動，山仁傑先以踏丘勁製造沙塵，視野大幅度減低的情況下，他的視力會比都統級的先生等人要好，加上他的原力武裝幫助下，他擁有視覺優勢。

中級原力武裝一般配有特殊效益加乘，像他的長槍就配視力清晰的特效。

無視場地變化的效果，加上他的踏丘勁真是如虎添翼。

山仁傑獵人般的口吻道：「一個。」

槍聲緊接其中一名隊員就倒地了，將軍想要救援也為時已晚，山無陵見過十四叔出手的次數也不多，因為他人根本不愛戰鬥，他想不到的是原來十四叔的戰力如此驚人，一個人就帶動戰鬥節奏，請來的兩個幫手也只做旁觀者，他沒有再下令之前他們都不會有任何動作。

先生的原力飛刀只有「回收」這一個特效，確保飛刀不會遺失，白色普通級的原力武裝破壞力自然及不上中級，這柄長槍必然另有乾坤。

視力清晰的效果雖好但不算中級配搭，中級配搭更可能是配合踏丘勁已準備，先生非常小心，不輕易出動手上的飛刀。

山仁傑再道：「兩個。」

槍聲再起，將軍依舊無法幫助隊友，而隊友們在沙塵之中不敢亂動，將軍強行摧動原力，將沙塵吹散還原一個清空的場地。

過度輸出原力將軍的消耗過大，他不能再強行冒險，若果山仁傑現身他唯一的辦法就是逼近他進行近身戰。

山仁傑負槍在背，雙眼鄙視先生等人，他個人實力勝過團隊，只是先生不是輕易放棄之人，他已經想好對應之法。

原力注入飛刀，飛刀脫手後向山仁傑的方向射去，見他輕易躲開過來，在他的背後的大石卻被飛刀炸出一個半米深的大洞。

山仁傑將軍級的身體也不能承受原力武裝的攻擊，原力武裝的威力非是人體能承受的程度，原力的掌控不會改變人體的結構，血脈的力量才會，所以黑暗陣營的體質都比人族強大得多，人族只能只靠原力來提升攻擊力。

防禦原力武裝的攻擊還是需要原力戰甲，可惜山仁傑沒有穿著，原力戰甲的維修保養麻煩以及昂貴，一般不會輕易動用。

所以防禦手段除了應用廣泛的原力保護罩外就是一些特殊物料製作的戰鬥服，山家就擁有不少。

山仁傑也有配備，可以擋住同境界的原力攻擊但面對原力武裝最多只能削減傷害，並不能完全抵禦。

兩位隊員經已倒下，將軍心痛也沒有任何辦法，勢在他方，自己只能奮力抵抗，將軍做好最後的準備，他的命可以不要，但不能讓先生死在自己眼前。

山仁傑質問道：「山無陵。」

山無陵淡然道：「十四叔。」

山仁傑再問道：「你任務失敗背主投敵可知後果？」

山無陵道：「山家不是我主。」

山仁傑輕蔑道：「你母親出身卑劣，若不是家主維護你以為自己可以出生？」

山無陵怒道：「我山無陵沒有求過山家一分一毫，母親也只是便宜父親的一件洩欲工具，我只是連帶出生的負累，若不是出生時就覺醒了天賦，我早就在母體中死去。」

山無陵接道：「你在奇怪我為何會知道這些吧？」

山無陵神情氣憤再道：「因為我早就在準備如何覆滅山家，山仁王假仁假義，生我只為了利用我的天賦，出身不好注定了我的地位，我就向自己發誓，只要我還有一口氣都要讓山家在帝國中消失！」

他架起長槍運起原力，狙擊彈連射出去，對於山仁傑來說這是無用之舉，根本沒有任何威脅，他就當這是山無陵在洩憤，子彈只是擦過山仁傑的戰鬥服，想要造成傷害沒有可能。

但這一刻給予先生一個重要機會，飛刀不知何時從山仁傑後背插入，心臟位置慢慢滲出血水，戰鬥服的防禦無法抵禦原力武裝，先生藉由狙擊彈製造出的威勢以及嘈雜的聲線下反擊，成功得手的同時山仁傑錯諤的表情看出他是意想不到此事。

過於自信要了他自己的命。

將軍連忙上前接手，原力飛刀在他手中時他用力攪動，將受傷的部位絞碎製造無法救援的可能，在外的兩個幫手沒有任何反應，只是懶眼旁觀，失去了控制的他們根本無法自主行動。

山無陵的一番說話在先生耳中不斷迴響著，山無陵的無意配合之下，先生找到了一線生機，飛刀毫不猶豫發動特效收回，將軍級別的強者有沒有原力技是一個分水嶺，但身體的強度差別不會太多，除了功法主修強化的世家外，身體強度一般都不會出現翻天覆地的變化。

十大世家之一就有一家族是主修強化肉身，釋家先祖是帝國太祖的親衛營長，傳說他天生眉心處長有豎眼，豎眼睜開會賦予他神秘力量，身體會泛起層層金光，肉身的防禦力會提升至不可思議的境界，曾為太祖擋下過血族君主德古拉的終結技「血色夜襲」，終結技的破壞力驚人，毀堡滅城只在彈指間，血色夜襲更是無差別攻擊，不論種族都會受到血色雨霧的傷害，雨霧如同夜幕降臨，輕易帶走成千上萬將士的性命卻也穿透不了豎眼金光的防禦罩。

釋家與帝室也甚為親切，歷史上更有不少次通婚，釋家先祖留下法訣，只有修練出豎眼神通的子弟才有成為家主的資格，所以曾有出現過代家主，因為豎眼並非容易修練，釋家的實力總是在浮沉間，不是最強也沒有到最後。

山無陵一戰後得到了其十四叔的配槍，而他也被先生安排下假死在現場，將此案變成了他與家族的分別，從此山無陵已死世間只剩下47。

中級原力武裝給他是過早之舉，但先生只是說了句無妨，將軍絕不會懷疑先生，他自己也不適合用槍，如果是斧或是刀他必然會爭取一下。

先生無力道：「安葬好兩個兄弟後再找輛原力車，那兩個改造人走了吧？」

將軍回道：「回先生，他們已經回去了。」

先生嘆氣道：「果真是冷血無情呢。」

接著又再下令道：「照他們的腳程不到三日我們這邊就會暴露，我會佈置好重要證據，餘下的人一是回復體力，二是找原力車，知道了嗎？」

將軍領命道：「知道。」

一行人先休息了個小時，將軍最早回復，他去看了眼被撞毀的原力車還有沒有救，有用的零件可不能浪費，引擎與原力引導裝置是報廢了，幸好儀表板與一些齒輪仍原好，大致將變型的位置還原，七八成的回復算是理想了，也不到一天時間就找到一輛舊款的原力車，將軍將它拆件改裝了一下，配件混合產生作用，它的馬力有了提升，將軍級的原力也可輸入其中不會超出負荷。

將軍道：「先生，可以了。」

在將軍宣布修好的時間已經是第二天的下午時分，離先生預計的日程要早，先生很滿意的同時，山無陵也告知了他一個消息。

山無陵道：「先生，47有事想要匯報。」

先生抬頭道：「何事？」

山無陵遞上摺紙道：「十四叔的槍中有密函，記載了一些據點的位置。」

先生臉露笑意道：「這是因禍得福，山家這次要連本帶利的歸還給我們了。」

將軍顯得異常雀躍，因為昨天的一戰他打得不是滋味，同境界之中他竟然毫無還手之力，他急切的想要得到原力技，這才能充分發揮自己的用處，不用處處受制。

先生揚手接過道：「給我。」

原來如此。

先生看過後再道：「這些是山十四爺自己的據點非是山家的，也許可以找到些許女人也未定。」

山無陵問：「何以見得？」

山無陵以為先生會很高興，但他一眼看出問題，山無陵不是沒有想過這些地方的問題，山十四爺是不折不扣的山家高層，但他偏偏與家中人格格不入，先生是知道這一點才斷定的，某程度上山十四爺與山無陵的作風極其相似，兩人均對山家沒多少歸屬感，但山仁傑仍然承認山家的重要排在第一，這是山無陵無法做到的，因為他自小到大沒有被這個家關心過。

先生笑道：「話雖如此，山仁傑也必然會留下不少收藏，這些不拿白不拿，我們順著路線去取走，正好不浪費掉。」

轉頭望向將軍道：「將軍你先帶隊，四人同行，我跟47先回去覆命，如果趕得及就在約克鎮會合。」

將軍回道：「遵命。」

將軍四人離開，先生與山無陵改走山路，山路雖長但以都統實力來說不算什麼，山賊也一般不敢主動挑釁都統級，那是自尋死路之舉。

山無陵沉默跟上，他沒有太多的感情流露，自從殺了山家人後他就已經沒有退路，雖然他被先生假死了一次，但他相信山家不會單純到完全相信，至少山仁王不會。

山仁王表現像個鐵漢粗枝大葉，但實際成為家主者又如何會是個簡單人物，他的處事手法往往果斷狠辣，能得到的利益絕不放棄，能出賣的人絕不猶豫，他就是山仁王。

先生問道：「以現在的腳程最少三天才能回到帝都郡，最快明天山家就會收到消息，山家的改造人你比較了解，有什麼資訊你可以提供給我？」

山無陵立即回答：「一般接受手術的人都是旁枝或是犯了重罪的族人，宗族不可能會接受，山家雖是近百年才崛起，但山祖據說是因為一個神秘的實驗才得到資本建立家族。」

先生順著問：「山家加入『清淨司』的原因？」

山無陵道：「山家為帝室服務，自然在處理廢物時需要便利。」

先生笑道：「難怪山家的改造人如此多。」

山無陵再道：「帝室需要山家製造士兵，山家也需要晉升世家，兩者各取所需，山仁王的智慧據說已經接近山祖，這是我某夜偷聽到的。」

先生道：「山祖生前也是位猛將，山家的『踏山勁』傳人是山仁王吧？」

山無陵微笑道：「非也，『踏山勁』傳人是二伯山仁川。」

先生驚訝道：「山仁王資質卓絕，竟然不是傳人？！」

山無陵似是想起往事道：「回先生，山仁王選了山祖的遺憾。」

先生疑惑道：「山祖的遺憾？」

山無陵憶起回答：「據說山祖創出踏山勁後感覺仍有餘韻，但卻捉不住最重要的思緒，遺憾寫下幾句感受後就不再提起了。」

他再接道：「山仁王想要完成它。」

先生嘆服道：「這個人還真是野心極大。」

山無陵無所謂道：「先生說的是。」/5

兩人邊走邊說，草草休息了一夜兩人趕到了離帝都前最大的一個貿易市集，面積好比一個中型市鎮，分東西兩坊，東為交易市場，西市則是一個巨大的拍賣會場。

拍賣會場由幾個世家聯合主理，以李家為首，時常舉辦拍賣會，吸引很多世家以及商賈光臨。

拍賣會重頭戲自然是壓軸的東西，而這次的拍賣會舉行在下星期，先生算是無幸見識了。

先生詢問：「東市有一位老朋友，我先過去一趟，你可以自己逛一下。」

山無陵無所謂道：「47跟隨先生。」

先生頭也不回道：「隨你。」

… …。

山家後院中有一處涼亭，閒時山仁王會與夫人一同小休吃些糕點，但今天的他似乎欠缺這個好心情。

山仁王疑惑道：「十四死了？」

站在他面前一位山家老者回道：「兩個改造人在失去了主人連接後回歸，十四不是行事疏忽之人，只能向這個方向猜想。」

他再次詢問道：「十四一向獨來獨往，唉，二哥呢？」

老者再回道：「仁川經已第一時間起程。」

山仁王嘆息道：「有勞二哥走一趟了。」

老者也表示認同道：「也只有仁川能跟仁傑見面。」

山仁王揚手道：「七叔辛苦了，先去歇息吧。」

老者提步一躍離開道：「老奴先行告退。」

山仁王再次感慨道：「想不到當年一別就是最後一面。」

一直坐在他右則的婦人道：「相公此言尚早，不是說還找不到屍體嗎？」

山仁王淡然道：「我了解十四行事作風，改造人在他手上若有閃失多是已經身殞，對方也似乎了解我山家，我怕是無陵那孩兒。」

婦人一臉嫌棄道：「那野孩子養不熟早已知道，相公又何必在意他？」

山仁王語氣堅決道：「那也是我的孩兒。」

婦人落井下石道：「他怕也是死了。」

山仁王臉露不滿道：「你娘家嚥不下的一口氣我理解，但終歸是山家血脈，最重要的是他的血脈甦醒程度比我更高。」

婦人沒有退讓道：「那又如何？」

她再道：「賤種本就不該存活於世，若不是你山家有用，我李家會不聞不問這麼多年？」

山仁王臉色回復道：「『夫人』是我待你相敬如賓的稱呼，你有不滿都是我的錯，我山仁王受著便是，你自稱李家其實也不過一個旁枝嫡女，別以為我殺了你會有什麼後果。」

婦人驚慌道：「山仁王你敢？！」

他運起猛將級原力修為，這位李家旁枝嫡女並沒有修行過，輕易被這原力修為嚇得屁滾尿流，那是來自深淵的無力感，完全絕望的情緒。

山仁王稍一出手後她再道：「你晉升了！？，別… …別殺我。」

山仁王冷眼道：「那孩子到出走的一刻都不想對我喊一聲父親，我聰明半生卻糊塗於此，李家是李家，我跟李家的交易與你無關，你只是個人質而已，你想要知的真相就是如此。」

他臉露譏笑道：「你以為自己代表李家來監督我嗎？」

再道：「難怪你不能修行，好好的當個家主夫人吧，沒有修為的蠢貨。」

他一掌拍碎石檯，只留下旁枝嫡女，她到現在才知道自己在山家是多麼無力，山仁王一直沒有懷疑她就是因為聰明過頭忘了女人的妒忌心，也只有山無陵走後他才了解來龍去脈，才知道山無陵為何要叛走。

這個夫人蠢在絕山家之後，山家的血脈力量是腳力，先祖的踏山勁就是最明顯的特徵，沒有山祖級別的腳力，根本發揮不出踏山勁的全力。

山仁王沒有走這條路，但山仁川經已在路上，山仁王想要完成山祖的遺憾，這個遺憾需要更高層次的原力，他一直在努力。

山祖的遺憾也是眾多原力修行者的盼望，原力之上，他們都在尋找超越的方法，山祖有了想法卻辦不到，但不代表不會成功，曾經就有人成功，但那個人也需要結合其他力量才達到。

太祖年代可以說是天才們的盛世，蒸汽科技、鍊金術，人體研究乃至原力灌體，很多天馬行空的方法與體系被天才們創造出來，為人族進步提供了不同的道路。

遊走在東市的先生默默走到某個不顯眼的角落，那處有一位老人家閉目養神，地攤上放置了一枚枚顏色不同的晶核，晶核產自黑暗陣營，晶核等同人族的心臟，失去它等同生命終結，血族的晶核是血色的，實力越強晶核的血色越深，狼人為灰色，與血族相反的是實力越強顏色越是晶瑩，王族的狼人一般都是銀白色。

黑暗陣營中沒有晶核的是墮落天使種族，他們實力在於翅膀的多少，一般以一雙為基礎，墮落貴族會是兩雙，越接近深淵者出生時的翅膀數會越多，墮落至尊撒旦天生六雙，乃是譽為最接近的一位，六雙黑白相對的翅膀妖芒四射，墮落族天生擁有使人墮落的媚惑屬性，撒旦俊美沒有性別之分，臣服其下的皆有男女，這位墮落至尊被太祖以「天狩」擊落，自此再沒有踏出過「永恆國度」，手下「原罪」路西法接棒，黑暗陣營從此少了一位能震懾光明的至尊。

路西法與撒旦不同的是，他實力雖不及撒旦但更善於誘人墮落，更令失去太祖後的人族為之頭痛。

湯瑪斯家族的叛變就是由他一手發起，乃至出現全新的黑暗陣營一方，墮落人種。

利用了人族的罪惡本性，路西法重整了「墮落七罪」，讓湯瑪斯掌握「貪婪」本源，而他自己則是「原罪」的代表，原罪乃萬惡之源，實力已是接近全盛的撒旦。

先生招呼一聲：「老鬼。」

那個叫老鬼的白鬍子伸出一臂攤開手掌，掌手朝天不知意欲何為。

先生無奈道：「你還是一如既往的市儈。」

先生說罷在他掌手放上一枚金幣。

原來是這樣的。

老鬼道：「老規矩，五分鐘。」

先生沒有拒絕道：「好。」

先生先問道：「東市近日會不會有大型活動？」

老鬼無須思考便答：「東市沒有，西市在一星期後會有拍賣會。」

先生再問：「李家的最新情報。」

老鬼再攤開手道：「這一枚金幣不夠。」

先生轉了問題道：「那宋家的情報呢。」

老鬼思考後道：「值三分鐘。」

先生笑道：「成交。」

老鬼沒有遲疑道：「家主伯爵納了一房新的小妾，奇怪的是這是山家的小姐。」

山家？！

先生驚訝的問：「這是多少日前的事？」

老鬼伸出兩根手指示意道：「兩日前。」

隨後補上一句：「你還有一分三十秒。」

先生再問：「山家的小姐身份？」

老鬼立刻回道：「排行二十一，山仁美。」

再不耐煩道：「三十秒。」

這人真是難以評價，山無陵算是大開眼界。

先生最後一問：「最後一個問題，近日帝都官道的守衛官是誰？」

老鬼嘆服道：「這是個三十秒的問題，你的問題每次都讓我賺不了甜頭，真是無趣。」

他沒有還價道：「是帝室子弟，剛過成年禮的皇子。」

見先生沒有回應再認真解釋道：「秦王世子牧。」

先生疑惑道：「秦王世子牧？」

正評

謝囉

帝室經過千年發展，十大世家滲透已久，皇府在帝都外如同小國，其中太祖年代有七位皇子出類拔萃，七大皇府匯聚成一處權力交鋒的聖地，能出走該處的非富則貴，多是染有帝血之人，一個小小的家丁都不能得罪，那不是家丁的身份問題，而是他背後代表的勢力，沒有相應的背景都不可能輕易得罪七大皇府。

七大皇府演變自初代十大世家「兄弟會」，隨後「猶大」家族被誅，湯瑪斯家族叛變以及特斯拉家族的式微，其他家族捉緊機會聯姻紛紛搶佔一份帝血形成了如今七大皇府的局面，雖說後來又補全了十大世家，但後三家的實力明顯矮了一頭，只是佔了昔日舊三家的發跡地，沒有得到什麼傳承，更沒有稱號級猛將坐鎮，只是比起豪門貴族高出一線，隨時都有被挑戰的風險。

老鬼宣佈：「時間夠了。」

先生點頭道：「嗯，那起行吧。」

只見老人一手掃過地攤後，所有物品憑空消失，是亞空間收納科技，屬於循環使用的類型，有使用次數限制，按空間大小制定價格，初級的亦需要數十金幣，將軍級的俸祿也不過是一年一百帝國金幣，可想而知，老人絕不是眼看如此不堪，能輕易收藏地攤的亞空間該是中級的款式，那需要上百金幣的支出，可不是普通負擔的起。

山無陵疑惑道：「老人家要一起上路？」

老鬼譏笑道：「生意做妥自然重歸友誼，老鬼可是公私分明的。」

再道：「他是你新收的手下？」

先生點頭稱是，老鬼失望搖頭表示出不屑之情，山無陵無奈苦笑，這人真是莫名其妙。

老鬼招手走在前頭道：「走吧，世子牧守官道可是高人在背後指點，你怕夜長夢多就早點上路。」

先生衡量得失後道：「也好，伯爵也怕是心急如焚。」

先生得到的核心部件是遠古科技的結晶，就算是稱號級猛將也會為之瘋狂，它的作用不在於自身是否完整，而是它藏著的痕跡，科學家可以從中得以探究遠古科技，這才是最大的得著。

先生再問：「秦王府世子剛成年就申請鎮守官道，世子牧他突破境界了？」

老鬼開始詳細回答：「據消息他初入將軍級，天資算是百年一遇，若是成年前登將軍之位，元帥怕會親自搶人。」

接著道：「元帥五百年一遇的資質，實是太祖才能穩勝他一籌。元帥出自林家，默默無聞十年，十一歲一步登天成就將軍，舉世皆驚，他年紀雖小心思慎密，若是早早表露天賦怕是會被打壓。」

先生感慨道：「元帥智深如淵，帝國有他在至少往後三百年不倒，但只怕後繼無人。」

老鬼笑道：「能讓黑暗陣營頭痛三百年已經足夠了，黑間陣營的修行比我人族要慢，這三百年足夠讓我們培養更多強者。」

老鬼激動道：「元帥之才就連黑暗陣營的至尊們都佩服，原力修為更是深厚紮實，除非拼命使出終結技或是持有神兵偷襲成功，否則不可能讓元帥退隱。」

先生問：「林家晉升上等世家在即，如日中天，十大世家沒有動作嗎？」

老鬼回道：「七大皇府懶理，後來居上的三大世家應該會聯合打壓元帥的氣焰。」

先生感嘆道：「後三世家的實力在元帥眼中毫無震懾力，怕是自討苦吃之舉。」

老鬼再答：「有動作總比無動作好，他們需要面子。」

說著說著他們就來到官道關卡，守護不算森嚴，但也有兩位將軍級把守，一位自然是世子牧，另一位是個虎背熊腰的中年人，膚色偏深，雙目很小像是沒有精神樣。

世子牧收起目光道：「師兄，有人來了。」

那位師兄答：「世子稍等，我來處理就好了。」

秦世子牧拜在某位稱號級猛將門下，而這位中年人正是門下的大師兄，實力也是接近猛將級。

師兄大聲喝道：「來者何人！」

先生恭敬道：「見過將軍，小人乃是青余伯爵門客李魚，受伯爵差遣如今回帝都覆命。」

師兄道：「嗯，清淨司宋家，入關公文呢？」

先生遁上公文道：「公文在此，請將軍過目。」

先生在公文中夾有一張價值十金幣的銀票，銀票可以在帝國銀行兌換，憑票即兌，童叟無欺。

師兄收起銀票道：「沒問題了，走吧。」

等等。

師兄疑惑道：「世子牧？」

世子牧如同狐狸的雙眼望向李魚道：「閣下好像秦某以前見過的一個熟人，不知可否替我解惑？」

李魚回道：「世子言重，李魚一個下人如何會曾入世子法眼。」

世子牧像是沒有懷疑道：「也是，天下姓李者何其多，可能是我多心了。」

師兄接道：「那你們走吧。」

世子牧微笑回頭沒有逗留，先生一行三人順利進入帝都郡，帝都一直擴建到現在變成帝都郡，七大皇府組成經已比起太祖時代的帝都要大，加上千年不斷新興起不同的世家豪門，帝都「布魯斯」已成歷史，在帝室眼中「布魯斯」變成了皇宮的別稱，這個地方變成帝室的私有地，皇宮建築群密佈，舊帝都被劃分作不同用處，東南西北四區有別，東區為尊，北區最冷清。

東區是帝皇住處，乃是第一禁地，設有最森嚴的守衛與防禦，任何人進入必須搜身，包括皇室子弟，也不能持劍進入。

西區乃是後宮，一般只有太監與宮女才可能勉強進入，除了他們就只有皇帝可以自由進出，皇后住在東區但名義上是西區之主，後宮的掌舵人。

南區是議事決策與上朝的地區，以太祖年代的朝殿作基礎擴建，百官議事之地「朝天殿」是行政管治的最終殿堂，匯聚了文武百官，但早朝過後就無人可以逗留以「南天門」為出入口，見證了一個個為帝國出生入死的文臣武將。

北區最冷清的原因是因此處有一宮殿讓妃嬪們心寒膽怯，「冷宮」。

除了冷宮外另設了一座多年來囚禁成千上萬犯了大罪皇室子弟的宗室牢獄，當中也有犯了叛逆大罪的，只是皇帝念在同宗沒有判處極刑。

四方區域各施其職，形成環環相扣的權力層架，千年來曾上演過大大小小的權力更替，但帝室卻始終不變。

山無陵問道：「先生認識世子牧？」

李魚回道：「秦王與李家交好，他小時候經常出入李家，我與他見面不過兩三次，些微記憶他也能抓住，此子當真不簡單。」

在他們一行人離開後，虎背熊腰的大師兄就問了世子牧一個問題。

師兄問世子牧：「李魚，師弟真的認識他？」

世子牧回道：「當然認識，李家傲骨天生，那是最好辨別身份的方法，他雖然掩飾的極好，樣貌也改變了很多，但天下沒有太多巧合，至少在我認為是沒有之事。」

他冷淡再道：「我行事作風你應當知曉。」

師兄接道：「寧枉無縱。」

世子牧如同棋手的語氣道：「那就給李家通通氣，讓他們來處理吧。」

師兄接下差事道：「我立即去辦。」

世子牧抬頭望天道：「有勞師兄了。」

世子牧守官道是悶壞了，如今有魚游了回來自然要玩兩手，希望李家能讓自己高興起來吧。

秦王府成年的只有世子牧一人，而他之下還有一個妹妹，生有異瞳原力匯聚於雙眼之中，未有修練的身體無法控制原力離開，她只能緩慢的修行直到將軍級，這是秦王估計的最快方法。

外力入體會損壞她的體質，所以秦王府一眾高手沒有出手，只能讓她一步步為自己解除限制，原力散除解放瞳力，她未知的瞳力會展現，秦王府的未來或會有所改變。

世子牧得到秦王府的全力栽培，成年前早已登臨將軍級，帝室功法獨步天下，但也離不開自太祖傳下的《淬兵訣》。

太祖的實力早已令血脈改變，但不代表後代也能有他的成就，傳承千年後帝室的血脈不及太祖時代居多，一眾皇子的實力與世家子相差不遠，這或許是個危機訊號。

世家與帝室共治的帝國，新帝上任的第三個年頭，七大皇府沒有被壓下氣焰，權力角逐依舊在進行當中，新帝背景稍弱，但老帝皇的遺詔欽定無法變改，掌有帝國龍脈護體，除非謀逆否則無可能成功改朝換代，新帝羽翼未豐是世家的最好機會，七大皇府在爭取控制更多重要機關，最好的結果是入侵三大司，當然現階段未有成功。

李魚上前道：「伯爵閣下，李魚參見。」

一道冷漠的聲線道：「准。」

下人打開房門，宋家龍頭青余伯爵安坐椅上，嘴裡緩緩吐出口白煙，檯上放著正在處理的公文。

雙眼如笑容般的中年人向李魚道：「先生一行可順利？」

李魚微笑道：「回伯爵，邊境之行並不順利，但有驚無險，寶物沒有遺失。」

呵呵大笑的伯爵邀請他坐下道：「哈哈，你還是一樣直接，好了，讓我看看是什麼寶物吧。」

李魚跟上道：「伯爵請。」

清空檯上的公文後伯爵示意，李魚飛快解開封印，老舊的破碎核心呈現眼前，房中只有他們兩人，他們同樣知道眼前之物的重要性。

伯爵滿意的道：「想不到是真的。」

李魚笑道：「我第一眼看到也覺得在做夢。」

伯爵自言自語道：「太祖的遺憾，『無限戰甲』的核心。」

他撫摸著感嘆道：「我一直以為『無限戰甲』只是個傳說，看到它的鍊金術紋路以及精密科技構圖，我的眼界大開，這鍊金與科技的最偉大結晶品竟然是真實存在。」

李魚可惜的道：「可惜它只是個雛型，不是完成品。」

伯爵點頭道：「它重見天日就是機緣，此事保密，最高級別警戒準備。」

李魚回道：「李魚知道。」

伯爵吩咐道：「讓四弟來見我，先生先行休息吧。」

李魚退走道：「諾。」

宋家四當家乃是科技信徒，深信科技的可能，他精通蒸汽與電力兩大科技發展知識，電力科技掌握在特斯拉家族手中，蒸汽科技則是帝室把持。

伯爵興奮的介紹道：「四弟你看。」

宋四當家道：「這是？」

他看了一眼之後目光再也離不開它，它深深吸引著這位前途無限的信徒，科技的魅力讓他無法自拔輕輕呻吟一聲。

再接道：「大哥，這是遠古時代的科技結晶？！」

伯爵呵呵大笑道：「四弟聰明，這可是『無限戰甲』的核心部件雛型。」

無限戰甲。

四個字就能打動這位科技信徒，戰甲乃是戰士的第二生命，它是保障帝國重要戰力不會隨便流失的保險，戰甲由原力驅動，都統級可以嘗試用上戰甲前身，原力機動著裝。

原力機動著裝又稱『原力骨架』，它能配合原力的運行而增強人體機能表現，可以讓都統級在戰場上短暫發揮出越級實力，也是對抗黑暗陣營異常強大體格的標準配套。

宋四道：「它是『無限戰甲』的核心原型？」

接道：「亦即說它可能會成就『永動原力』。」

伯爵點頭道：「沒錯。」

宋四興奮的道：「《永動原力理論》是否存在爭論了千年，最重要的證據就是『無限戰甲』的核心部件遲遲沒有任何進展，如今它歸來必然會惹來軒然大波。」

伯爵冷冷道：「所以最高級別警戒我已頒下。」

宋四疑慮道：「但我們沒有最高階梯實驗室。」

伯爵自信道：「馬上會有了。」

宋四抱有懷疑道：「馬上？」

伯爵依然信心滿滿道：「四弟可以先做初步分析，至於實驗室之事交給我。」

宋四謹慎道：「以我推斷三個月後若沒有實驗室幫助，我就得停止。」

伯爵抬頭便答：「三個月足夠了。」

宋四退走道：「大哥辦事我向來放心，小弟先去研讀有關資料了。」

伯爵抱有希望道：「宋家的未來交給四弟你了。」

在外先生會合了兩人沒有住下在伯爵府中，他們先租了酒館一夜，明早向著說好的話想與將軍他們會合，時間緊逼他們步伐不慢，老人家的實力讓山無陵十分好奇，但他沒有膽出手討教。

老鬼回頭望向李魚道：「你手下喜好男色？」

先生奇怪老東西的問題，但他看向山無陵時就知道為何，他的觀察方法真的讓人嘆為觀止。

李魚隨口道：「47收斂點。」

山無陵無所謂道：「對不起，老人家。」

老鬼譏笑道：「是不會很想了解我的實力，一個金幣我就讓你知道。」

山無陵震驚道：「你怎會猜到… …？」

李魚接道：「你話都寫在臉上，就連我也知道。」

李魚不忘再損他一下，補了一刀山無陵總算是安靜下來，不再好奇，也是為了自己的試用期著想。

李魚擔憂道：「按照地圖順序，將軍會在約克鎮的路途上，我們得加速了。」

老鬼突然一問：「將軍是那大個頭吧？」

李魚點頭道：「是的。」

老鬼期待道：「好啊，讓將軍那廝再享受一下我的恐懼，小子這次你有眼福了。」

推推

晏少少出文

山無陵無奈一笑，他們成功到了約克鎮上，將軍一行只比他們晚了半小時。

地圖順序的最後一站，也就是山十四爺的最後據點。

將軍遁上清單道：「這是所有寶物的清單，讓先生過目。」

李魚簡單一看後道：「行了，空間收納器仍有足夠空位嗎？」

將軍回答：「還剩下一個空置，其餘三個都放滿了。」

李魚笑道：「想不到山十四的收藏不少。」

老鬼上前道：「呵呵，可否讓老夫過過目？」

將軍極不情願之下還是交出了帳簿，老人家一直喃喃自語，最後他雙眼放光似乎找到真正的寶物了。

老鬼拿起一物道：「李魚，這顆『星塵水晶』我要了。」

星塵水晶？

李魚疑惑道：「星塵水晶除了堅硬之外就只有占卜才有用處，你要來何用？」

老鬼解釋道：「占卜也是有分高低的，星塵水晶可以加強效果幫我找到想要之物，這是它的潛在價值。」

李魚無奈道：「那就十個金幣。」

老鬼笑道：「算你小子有點良心，老人家笑納了。」

他心情大好轉頭看向將軍想要兌現與山無陵的承諾。

老鬼望向將軍道：「將軍你我打一場，輸贏也好，兩個金幣給你。」

將軍不知如何反應：「… …。」

將軍將軍無語看看先生，李魚沒有任何表示這代表了他同意。

將軍拱手道：「那請老人家賜教。」

老人將蓋掩上身的布袍張開，露出結實的胴體後，山無陵看到原力在他身上形成一層淡金色的外殼，似乎是一種保護手段。

老鬼自信的問：「將軍，這一招想不想學？」

將軍不明白老人的用意，但免費的招式在眼前當然要學。

將軍毫不猶豫道：「想。」

老鬼認真道：「好，老夫成全你。」

淡金色原力保護下老人雙拳先出手，連環的重拳如同飛彈般，鏗鏘的碰撞聲，拳拳到肉，將軍看不清楚他的拳路，身體正在享受一場拳頭盛宴，老人的雙眼甚至在溢出原力，讓他的形象更高大偉岸，就像一位出色的武術家。

李魚道：「普通級別原力技，連彈重拳。」

老鬼無奈道：「果然瞞不過你。」

李魚沒有表情道：「又不是什麼厲害的原力技，你在哪位將軍處收集回來的？」

老鬼如實道：「前線剛回來的一個，他剛好沒有路費。」

李魚疑惑道：「前線回來？」

老鬼譏笑道：「對，新帝的下馬威不成，前線一敗塗地。」

再接道：「自他上任就力主前線主戰，想要讓七大皇府知道他的鋒芒，可惜他的如意算盤碎了。」

李魚認同道：「也是，年少氣盛目中無人太過。」

老鬼偷笑道：「前線敗仗士氣低落，新帝也收緊了補給，所以不少將軍直接回歸了。」

李魚感嘆道：「你總是把握這種得來不宜的機會，有了原力技你可以投奔不少世家。」

老鬼拒絕道：「自由慣了受不了人家管東管西，我還是當個遊人比較自在。」

將軍上前道：「先生，山十四的最後據點位置確定了。」

將軍接收到其他成員的消息，確定足夠的情報，也好讓老人家停手。

老鬼突然道：「將軍，拜我為師，我就教你。」

李魚表示不滿道：「你在我眼皮底下搶人，會不會太囂張了點？」

老鬼譏笑道：「你小子就只有看人眼光不錯，我是讓你的手下變得更有價值，這有何不可？」

李魚轉頭望向將軍道：「將軍你自己決定吧，我不會勉強你。」

將軍語氣強硬道：「回先生，我拒絕。」

老鬼怒罵一聲道：「你這臭小子，老夫看上你還不滿意？！」

將軍依舊不變道：「將軍對原力技渴求但不會背叛先生。」

老鬼平靜道：「誰說要你背叛他小子，你承我衣砵就夠了。」

李魚插話道：「那的確可以。」

老鬼開心道：「如今我們親上加親了小子，那寶物的分成可以再談一下了吧。」

李魚接道：「就知道你不安好心，罷了，算是給將軍的拜師禮，寶物你多取一成。」

將軍立馬拒絕道：「這不行，不能讓先生吃虧。」

將軍強烈反對，李魚沒說什麼，老人家與他有了默契，也算是完了將軍的一個心願。

將軍神情激動道：「將軍會好好保護好先生。」

李魚滿意道：「你強大就是我的底牌，更何況，我需要你保護的日子不多了。」

將軍興奮道：「恭喜先生！」

李魚道：「先別說，我只是有點眉目而已。」

先生修行的是《淬兵訣》，都統就是盡頭，但他卻修出意猶未盡的境界，他知道太祖的功法不簡單，但每位修行它的兵士都卡在都統級，沒法再晉升，它的盡頭好像早就被判決，而他自己卻不這麼認為。

老鬼思考道：「淬兵訣就是都統的東西，你說有些眉目是找到了新功法嗎？」

老鬼忍不住問道。

李魚道：「非也，而是我覺得淬兵訣的盡頭不應該是都統，太祖傳功不應如此才對。」

老鬼道：「太祖天生擁有『原力氣旋』你知道嗎？」

原力氣旋？

將軍不知道的的東西，但看來是自己未能接觸的。

李魚解釋道：「猛將級能釋放終結技的本錢。」

老鬼嘆服道：「你小子就是見多識廣，那老頭子我就長話短說。」

再道：「太祖擁有兩個原力氣旋，天生就擁有比別人更多的本錢。」

李魚驚訝道：「難怪能使用『天狩』的同時發動終結技。」

太祖實力超越元帥級，元帥級別界定模糊，帝國也只有一位元帥級，大抵上指超越猛將但與黑暗陣營的君主級又有些許差距，但差距可以靠智慧彌補，這就是元帥的優勢。

至於猛將晉升還有一條路就是稱號級，這些稱號級都是可以與元帥爭雄的人物，但智慧差得不是一星半點，只有在武力上可以與之抗衡，稱號級別的猛將掌握有終結技亦同樣擁有原力氣旋，與將軍比他能打持久戰，元力消耗回復都更快。

老鬼道：「所以說太祖創淬兵訣的前題是按照自身的情況，強者難以想像弱者的短處，他只能強行讓所有人都在自身的狀態下修行原力，所以淬兵訣最多只能修至都統。」

再道：「天資與根基不好注定成就，太祖起步點太高，高得常人難以企及，考慮自然不全面，但淬兵訣的價值依舊能體現在它的難易度之上。」

最後感慨道：「不需要過多的思考，能感應原力者皆可修習，這一點就非一般功法可比。」

先生點頭認同。

老鬼神情凝重道：「所以說我還是勸你找一部世家功法改修為上策，淬兵訣強大可惜沒有晉階之途，意猶未盡也好，你沒有改進它的本錢。」

你要認清現實。

李魚無奈道：「我只想想而已，不用這麼直接吧。」

將軍支持道：「我相信先生。」

老鬼反對道：「你現在是我半個徒弟了，應該站在我這一邊。」

將軍依舊道：「將軍不會背叛先生。」

李魚沒好氣道：「走吧，我們還有正事要辦。」

會合的一團人向最後據點前行，那是一個郊外古堡，歷史推算該有四百年，它的年齡與外表有很大差距，它看起來似是修補過很多次。

李魚感嘆道：「古堡用蒸汽鐵門作防禦，不錯嘛。」

除了古代智慧結晶護城河之外，吊橋選用了蒸汽科技以高壓驅動鐵門。

老鬼警惕道：「這意味古堡有重要東西或人的機會極大，防守也會很嚴密，至少應該有對付將軍的準備。」

李魚道：「古堡面積只是普通貴族的級別，封爵也不會再住這種古堡，與時並進，封爵更愛搬進大城市裡去。」

老鬼偷笑道：「所以我認為此處怕是收藏了驚為天人的東西，為處近郊就能越少動靜。」

老人與先生一來一往解釋了自己的看法，將軍吸收他們的經驗漸漸學習觀察與分析技巧，其他隊員有些做為觀察員，有些試圖找出接近的辦法。

最重要的是地圖沒有相關字眼留下。

老鬼分析道：「強行攻佔的機會不大，觸動機關更有可能得不償失，鐵門該也不可能自行打開。」

李魚問道：「蒸汽科技方便卻笨重，安裝必然有巨大動力裝置伴隨，你們當中有人熟水性嗎？」

小丫與另一名男隊員站了出來，先生讓他們小心潛入水中看看情況，但也不能接近太多，先生用樹枝測試過，經過門外二十步的位置就會出現無形的上升氣流，出現的間隔是半秒左右，以都統的身體會被直接切開一半毫無懸念，這機關也是精心挑選，山十四的準備顯示了它不可估量的價值，此行不虛。

最好有功法存在。

先生被老人打破僅有的幻想後，他也改為轉修其他功法的念頭，如此，他才有希望擊破李家這個龐然大物。

小丫道：「先生，水底有處出現地陷的情況，除了這樣就沒有其他特別了。」

另一位隊員持同樣的看法，出現地陷那必然是土壤出了問題，不排除天然形成的原因，巧合不會無緣無故，人為的機會極大，先生有了想法。

李魚向老鬼道：「一個金幣，向那處出全力打一通。」

先生伸出食指一點，他想老人出招。

老鬼嘆服道：「你總是將危險留給別人，自己享受成果。」

李魚沒有否認道：「富貴險中求，我比較怕死。」

先生不忘幽默，老人收了一個金幣後再展現淡金色原力保護罩，打出最驚人的一拳，河水散逸露出河底光禿的地表，原力久久沒消散。

李魚道：「不出所料，真的是毫無作用，走吧。」

老鬼接道：「去哪？」

李魚立馬就走道：「先去一趟帝國圖書館。」

圖書館一處讀書室中，先生與老人一起研讀資料，其他人則去放風與收集消息。

先生借了不少歷史文獻，大多是四百至五百年間的年曆以及新聞紙，終於得出大概的認知。

老鬼道：「費迪南男爵軍功卓絕，特批享建古堡的權利。」

李魚想起某人道：「莫非是勞德，費迪南？」

老鬼佩服道：「小子你還真是什麼都知道。」

李魚無所謂道：「只是小時候聽過這個名字。」

老鬼指著書中某處道：「這裡說勞德男爵修為初登猛將就斬殺一位血族公爵，並用牙齒噬咬血核，令血族一次重要的窺探帝國行動失敗而回。」

李魚感慨道：「猛將級初期就可以連斬數位公爵，可知道同階下黑暗陣營身體質素比我們人族要強大很多，雖然公爵比起猛將級有著差距，但他輕易斬殺之就絕非庸人所為。」

先生總結了男爵的實力並給予很高評價。

老鬼笑道：「他當然不是，你知不知道費迪南家族？」

李魚道：「我並非歷史學家。」

老鬼笑意盈盈道：「你自己看。」

映入先生眼簾的是《帝國家族發展史》。

李魚道：「七百年前，帝國南部大陸，費迪南氏冒起為帝國收復數個部落。」

老人接著道：「差不多是帝國第三任皇帝的時期，那是『南部大開發時代』，史官稱當時的三任君主為武帝不是沒有原因。」

先生算是同意但再有補充：「三代是位『軍事狂人』，這個名字比較貼切。」

老鬼同意道：「也是，當時與黑暗陣營處於軍備競賽，掌握了原力黑暗陣營實力普遍都比我族要強大些許，亦是武帝推動之下才出現了量產型戰甲，為前線或是地區巡邏人員提供更安全的幫助。」

先生提起食指伸向某個段落道：「這也是費迪南氏崛起的年代，這裡還標著了他們的戰鬥風格以及成名人物。」

老鬼補充道：「始祖是亞倫，費迪南。」

再接道：「他實力只是將軍級，擅用長矛，修行的功法是利用原力增強肌肉控制能力的《欲奧神術》。」

李魚疑問道：「神術？」

老鬼答道：「亞倫費迪南是南部傳統教派的忠誠信徒。」

李魚驚訝道：「這也寫在書上？」

老鬼譏諷道：「是《教會年報》，真主造物會最新一期發表了對費迪南氏的稱讚，我從某個客人手上看過這個名字。」

李魚點頭道：「真主的確是南部的信仰。」

老鬼問：「你帶我來就是看他們的歷史？」

李魚確定道：「算是了解一下而已。」

老鬼訴說歷史道：「費迪南最後的血脈就在鎮外興趣了一座亞倫古堡，就在傳說始祖死去之地。」

先生道出這一句話後翻上了書本，費迪南家族就如此簡短。

李魚確定了心中想法道：「那就是說勞德費迪南可能已經死在山仁傑手中或是被控制了。」

老鬼認同道：「我的猜想相同。」

李魚合上書道：「那先會合其餘人再討論吧。」

一行人租住了酒館，選擇了半夜繼續討論。

將軍道：「先生交代我們之事已有眉目，費迪南家族在約克鎮上的聲望不錯，直到勞德男爵去世後古堡中人就住進鎮上，建了橦三層高的小樓在鎮長府旁。」

老鬼道：「原來如此，勞德男爵年老體衰時大抵已知遠離人郡的生活不太美好，城鎮的現代化驅使了他作出家族遷移的念頭。」

將軍再道：「在他死後即是三年前他的遺囑就遣散了大部分的下人，只留下親近的一同遷入小樓，加上下人總共有二三十人左右在小樓中生活。」

老鬼譏諷道：「這還算是小樓嗎？二三十人都可以住下。」

再補一刀道：「將軍，似乎你的智慧與實力真的不太相乎。」

老人家聽到將軍的話顯然失望，小丫的情報沒錯漏，一般受予爵位的貴族下人數目都有嚴格規定，但遠離帝都就少有人著急，男爵最多可以擁有五十名下人，所以費迪南家算是節儉了，先生考慮過該是他家的經濟出現問題，封地是主要收入來源，約克鎮至少是子爵級才可擁有的封地等級，男爵一般以田地計算封地，標準的受封最少可有十畝地最多三十畝，而且封地世襲。

費迪南越階受封得有約克鎮，但最終只有三層高的小樓以及二三十名下人，若是如此，先生給予他的評價可會大大降低，勞德絕不是個合格的管治者。

老人接著說：「也可以理解成費迪南家族的控制力不足，在鎮上的權力不完全。」

將軍思考回應：「那麼山仁傑就是看中這一點才得到亞倫古堡？」

小丫說道：「他很聰明，我打聽過關於山仁傑的消息，鎮上最熱鬧的茶市老闆就見過他與勞德經常喝茶吃點心。」

將軍想起趣事便接話：「小丫說那裡的茶點味道真的不錯呢，先生你應該嘗嘗。」

將軍對於小丫和先生有興趣，其他人在他心中相對沒有份量，包括那個新加入的便宜師父。

小丫撒嬌道：「你別胡說，先生，小丫可沒偷懶！」

李魚看不下去道：「好了，你跟將軍的事早日定下來吧，我也懶得替你們隱瞞下去了。」

其他成員一同道：「恭喜隊長！」

另外的隊員如夢初醒，將軍面皮薄不是擅長應付此事的人，但這際不是時候。

小丫紅著臉繼續道：「那老闆還說他聽說過山仁傑五年前提出過收購古堡的計劃，勞德初時不肯皆因先祖問題，但三年前似乎回心轉意。」

五年前？

李魚問：「五年前是山仁傑初到的年份？」./

小丫答道：「我就知道先生會問，據了解山仁傑是七年前初到約克，那時候的他還是年輕俊朗，曾與勞德男爵見過一面。」

李魚認同道：「山家的面子值得一見。」

此時老鬼搭話：「山家乃是新晉伯爵家族，與千年宋家並列，勞德不敢得罪他是自然的。」

先生摸著下巴回應：「山家宗脈之人雖然尊貴但乃白身，勞德只怕他背後並不懼怕他本人。」

李魚再道：「費迪南家族源於武帝時期，家道中落傳至這一代重歸爵位，山家不給予尊重，我想宋伯爵會喜歡這個消息。」

老人家不由苦笑一聲：「你小子的心眼比墨水還要黑。」

李魚揚手一臉嫌棄道：「彼此彼此。」

再道：「既然知道了，明天就去探訪一下勞德後人吧。」

解散了所有人，先生一個人在冥想運轉原力，點算過山仁傑的收藏品後，當中財富佔了七成，只有三成是寶物。

當中亦有少部分是功法一類，但它們的價值都不比《淬兵訣》要好，就算可以成就都統級也不過是最普通的一類，讓他在意的是一封書信。

內容指山仁傑找到一處古代遺址，並將相應的寶物留在了古堡之中，若果古堡的防禦太強，可能引來自焚得不償失。

山仁傑絕不會讓此等寶物落入他人之手，所以他才沒有收藏在其他地方。

他也是沒有想到自己會莫名死去，但也不能無法山家也可能知道他的據點追查到此處。

晨光到來，將軍比先生要早醒來，將軍的體質要比都統好上不少，但也需要睡眠休息，據說元帥級也需要每天睡上兩小時回復精神。

李魚吩咐道：「先別叫醒其他人，我們出去走走。」

將軍小心道：「好的先生。」

伯爵全力投入研究暫時無心安排任務給先生，先生只是門客不需要為宋家額外服務，他只接受伯爵一人的命令，伯爵也只會在重要決策時與先生見面，這是他們之間的默契
。

約克鎮細分南北，北方為地主商賈住地，費迪南家族與鎮長同樣住在這裡，南方是平民區，北區人少會前去，因為環境衛生相差太大，南區一直被北區人嫌棄。

「南方人又來鬧事了，一堆亂民而已又想苛求更多東西，鎮長怕事應該又會妥協。」

一個身穿長身外套的中年男子看著報章說道，在他對面的一位成熟大方的女性，身份上她該會他的妻子，但她的態度顯然是不屑，這讓先生有點好奇，故留了下來點了杯黑咖啡。

中年男子接道：「賤民沒有自覺難道就要一直忍讓他們？」

坐在對面的小姐道：「督察署頒佈了善待平民令，你以為這是誰的錯。」

中年男子似是無法忍受道：「又是那些愛面子的假貴族，他們說自己是『中產階級』，是帝國的最強大支柱。」

小姐一臉嫌棄道：「一方面看不起人家，另一方面又裝友善，真是讓人噁心。」

中年男子發問：「艾莉，你今天去要費迪南男爵家吧？」

小姐警惕道：「怎麼了，又想打聽『下議院』的事？」

中年男子沒有否認道：「哈哈，你知道就最好了。」

小姐不滿道：「你就跟那些得寸進尺的南方人一樣，永不知足。」

中年男子尷尬道：「這也是為了給妳過上點好日子啊，難道你不想嗎？」

再道：「更何況您有一重身份可以親近人家，那自然不能浪費掉，你說是不是？」

小姐沒有回答他，但她手上本來要喝掉的咖啡倒在男方的身上，這一幕讓李魚笑了，正好映入男士的眼簾，他無處發洩正好找上李魚。

中年男子似是找到發洩點道：「臭小子，你笑什麼！？」

李魚笑道：「我笑的是這杯咖啡倒得妙。」

男士手執報紙就想向李魚打去，將軍一個眼神原力外放，這個沒有修行過的可憐男子自然倒飛十米，沿路的桌椅翻飛，惹來了店家的關注。

店家驚慌的道：「請‧‧‧ ‧‧‧請問發生了什麼事？」

李魚拿出一枚金幣放在店家的掌心中，離開前只是留下一句。

李魚語重心長道：「給這位自強的小姐一杯新的咖啡。」

李魚在想著「下議院」這個名字，在位者時常在想一些有的沒的，他們主張和平理性討論，成立議會的目的就是如此，但想要和平理性往往要付出成倍的時間，最壞的結果就是什麼結果都沒有，時間被白白浪費，最後沒有通過任何一個議案，每每聽到議會的舉動，李魚不禁搖頭嘆息，那些屍位素餐的垃圾，他早就看不慣。

名為艾莉的小姐截停了李魚道：「這位先生有時間嗎？」

艾莉叫住了李魚，她對他感到興趣，那位被潑了一身咖啡的中年男子早就不知所蹤了。

李魚道：「在下李魚，小姐還有事？」

艾莉笑道：「你可以稱呼我艾莉，多謝你的咖啡，但我想更多謝你的挺身而出。」

李魚同是笑道：「我只是覺得有點好笑，沒有幹過什麼要事。」

艾莉道：「不，你替我趕走了一只很惹人煩躁的蒼蠅。」

李魚問：「他是？」

艾莉解釋道：「家族安排的對象，嗯，現在不是了。」

李魚補上禮節道：「原來是小姐，失禮了。」

艾莉沒好氣道：「還好，不用拘禮。」

她行了貴族禮節細心道：「自我介紹，我是艾莉史密斯。」

史密斯，先生記住了一個陌生家族的名字。

李魚道：「艾莉小姐，願尊貴女神保佑你安逸富足。」

艾莉疑惑道：「先生是教士？」

李魚接道：「對的，在下剛要去教會報到。」

先生編了個教士的身份，帝國教派林立，先生選了其中一個大型教會，大地女神教會。

艾莉誠心道：「大地女神的宣道者，李先生請接受我最真誠的敬意。」

艾莉在心臟位置前以食指打了個十字，這是大地女神教會的標準敬禮。

李魚感謝道：「多謝艾莉小姐。」

艾莉好奇的道：「李教士是新來報道嗎？好像沒有在教會見過你。」

李魚道：「讓艾莉小姐見笑，我是今天才去報道的。」

艾莉興奮的道：「那日後就請教士多多指教了，剛回歸女神懷抱的倫斯教士總算有了接替人手。」

李魚道：「對了，我來得衝衝沒來得及了解鎮上的一切，艾莉小姐可否為我解答一些？」

艾莉躍躍欲試但沒有答應道：「待教士報道過後再談吧，我不想耽誤了教士的日程。」

李魚沒有窮追不捨道：「那好吧，艾莉的大方必然會帶來好運。」

艾莉笑道：「教士真是風趣的紳士，可惜今天我去費迪南家作客出席聚會，明天下午才有空，李教士若不嫌棄我倆可以再見。」

李魚報以微笑道：「艾莉小姐的無私讓李魚我很高興，我十分樂意出席。」

艾莉爽快道：「那說好了下午一點就在市內『優越茶座』見面，包廂我會提前訂好教士不用擔心。」

李魚以退為進道：「這怎好意思，還是讓我來支付費用。」

艾莉沒有拘泥道：「算是答謝教士替我解決麻煩的報酬了，不算什麼。」

李魚誠心道：「我會為艾莉小姐祈求女神的祝福，女神必會聆聽我的請求。」

艾莉道：「那我就不再阻撓教士的日程了，先行告辭。」

李魚為他推好空椅子道：「艾莉小姐慢走。」

先生想不到出行就有了收穫，將軍不敢作聲全程看著李魚搖身一變就成為一個傳教士的精彩演出，他有演員的資質，正好又得到大地女神教會駐約克鎮的教士倫斯去世，這個機會難得，趁下一位教士未交替的時間差，李魚可以辦到很多事。

艾莉真是他的福星，他還打聽到很有用的消息。

她與費迪南家族有緊密關係，竟然還是勞德的外孫，四百年的老邁猛將身體生機果然仍依舊不能小視，據說到達稱號級可以保持生機直到死前一刻，這是原力控制到達極致的手段，現階段不是李魚該考慮的事。

老人家不知哪時已經站在他身後良久，手上有杯咖啡，他輕輕吹口氣，貌似這杯咖啡很好喝的樣子。

將軍驚訝道：「這杯不會是艾莉小姐的咖啡吧？」

將軍靈機一動想到某個可能，而且覺得很有可能是這位便宜師父會幹的事？

老鬼賞了他一記爆栗道：「別以為當了我徒弟就可以無視尊卑。」

老人家不忘給將軍來一記響栗，但將軍級的皮肉之厚原力抵禦證明了將軍無有關係，完全不痛不癢的表情看得老人家有些氣不消。

老鬼不忘補道：「小子不錯啊，這樣就混上一個身份。」

李魚無奈道：「老鬼你的心思我明白，證件五十銀幣。」

老鬼偷笑道：「嘻嘻，我也是剛好有一份而已，也是今年底會註銷的貨不值幾個錢。」

老鬼從空間收納器中取出兩物道：「見你如此大方，再送你一件教士外袍和《大地恩賜經文》。」

李魚取過後道：「謝了。」

先生穿上外袍配上一個標配的公事包，裡頭有證明身份的證件以及經文外，還有一些必須品，與帝都常見有點名氣的日用品，這樣可以增加自己的說服力，現在他的身份就是教士，是一位年輕剛畢業的神學生，而且是大地女神學院的一級榮譽生，這個身份他自己覺得過分了，但老人家說就是一點心意叫他別介意。

最好不要因此而橫生意外，這樣他就得不償失。

山家怕是不知道山仁傑在外的真實情況，但山家死了一位宗脈人物，身為家主的山仁王絕對會追究，而且力度將會極大，李魚能用的時間不多，必須速戰速決。

大地女神教會分堂位處南北交界之區域內，這代表著女神的無私無類。

將軍跟在先生身後當保鑣，這也符合他的身份，剛畢業的帝都驕子神學生，能來這座分堂已經是自家鎮上的福氣，所以當鎮上唯一的原住老教士見到這位年輕教士時表現出極度的尊重。

「願女神與你同在，賜予智慧讓我們同感。」老教士細心道。

「願女神與你同在。」李魚回道。

兩人簡單的相互祝福後，老教士簡單介紹了一些重要地方的位置，以及其他職員的名字，以李魚的智慧不用幾個呼吸就能記住。

老教士介紹一位老僕道：「這是負責守夜的菲爾德。」

李魚道：「見過老人家，願女神與你同在。」

老人家緩慢道：「年輕的教士，歡迎你，你可以直接叫我菲爾德。」

李魚連忙道：「不可，女神說尊敬老人如同尊敬父母，禮不可違。」

老人家滿意道：「呵呵，那老頭我就冒犯閣下了。」

李魚虛心道：「老人家稱我李魚即可。」

老人家回道：「李教士請。」

老人家接手了老教士的工作，老教士還需要主持課堂，因為分堂還有負責免費教育的方面，有一班為數不多的學生在等待他的到來，這也是教會的手段，當然其他教會都有開辦，而大地女神教會算是比較知名的數間辦學教會之一。

在約克鎮上還有兩間分別是黑夜審判教會與聖光仲裁所。

大地女神教會主要吸引婦女，因為崇拜的是善良與無私的象徵神，大地女神的故事起源太祖年代之先，在人族出現時人類生活在黑暗的支配下，宗教也在這個時候萌芽。

大地女神是第一位被人所共知的神祗，以女神的形象代表著善良與無私，讓人類的社會出現了和平與短暫的繁榮，直到黑暗面叢生後又相繼出現了黑夜審判者與聖光仲裁者兩位形象高大偉岸之神，讓人有了兩種面對罪惡與邪魔的方法，直到太祖出生，代表光明一方最強力量誕生，原力的出現，太祖與當時的好友，也就是日後出現的初代「教宗」聖、彼得一世創立了晨光教會。

晨光代表了原力，是人類第一次掌握足夠力量對抗黑暗的象徵，所以晨光教會的象徵神並沒有特定的形象，但一般會用全白色的作代表，不論是在旗幟上或是雕像，它的形象就是白色，它可以是任何東西，只要它是全白色的。

所以只有帝王家才可以穿上全白的服裝，另外可以穿上縫紉了有金線作裝修的是晨光教士，一般會在教士服上縫上金線樣的太陽以作識別。

李魚請教道：「菲爾德先生，你在約克分堂多少年了？」

老人家思索道：「李教士這個問題真是考倒我了，讓我回想一下。」

最後接道：「不算開首三年的兼職我已經幹了二十年。」

李魚疑惑道：「兼職？」

老人家笑道：「對的，三年間我都跟在前守夜人身邊學習，但仍不算是分堂中人，所以就不計算了。」

李魚接著問：「所以說你認識勞德男爵比倫斯教士要更久了？」

老人家搖頭道：「男爵是真理造物會的信徒，一般是不會來分堂的。」

再道：「但每年的宗教署審查會都會見到他出席。」

李魚疑問道：「約克鎮沒有真理造物會分堂吧？」

老人家點頭道：「對的，南方教會很難打入北方，所以男爵一直在會上爭取。」

這不難理解，費迪南家族一直是忠誠的信徒這一點無法否認。

李魚胸前以手指作十字狀道：「多謝菲爾德先生的解答，願女神與你同在。」

老人家回禮道：「李教士言重，老頭份內事而已，願女神與你同在。」

老人家再提醒道：「對了，兩日後就是新一屆的宗教署審查會，年輕的費迪南男爵看來又會上演一次老輩的遺憾。」

李魚會心微笑道：「多謝菲爾德先生的提醒。」

老人家不好意思的道：「尼亞教士也會提醒李教士你的，我只是剛剛想起。」

尼亞就是原住老教士，也是唯一一位當了百年駐堂教士的原住民，他本身也是一位虔誠的教徒，曾得到過女神的眷屬，獲得少量的神力，以致他可以保持百年的壽命不倒。

神力可以說是原力的變種，經過千年的演化與教會的宣傳，讓虔誠的信徒以意志改變自身的身體，變得更適合原力感應，讓一些原力技巧更容易學習，教會統一稱呼為神力。

大地女神教會掌握有完整的神力學習路線，尼亞幸運的進行過女神殿堂，參悟了得同伍長級別的神力，相應的就是原力控制肌肉的生長以及緩慢生機消減速度。

他沒有修習過格鬥技巧，但有習得一些大地女神教會的神力技。

李魚學習艾莉的胸口十字敬禮，菲爾德同樣還他一個，分堂的建築大致分佈其實不難，主要建築群只要緊記著就可以。

除了老教士提出的禁地李魚沒有想關注外，他也只想明天得到更多的費迪南家族情報。

李魚告知他需要回酒館收拾細軟後就動身了，連帶著將軍一同離開，回到房間內眾人都到齊，等待李魚的下一步安排。

李魚語重心長道：「兩日後有一場宗教署的審查會，你們想辦法混進裡頭，不管任何崗位，只要進入其中。」

再道：「小丫留下，其餘解散。」

小丫興奮道：「先生有何吩咐？」

李魚吩咐道：「明天下午你跟我去一趟優越茶座。」

小丫雀躍得跳起來道：「先生想試試茶點？好啊。」

李魚嘆氣道：「妳就知道吃，我明天約了位跟費迪南家族有關係的小姐，有你出席比將軍要更適合。」

小丫吐了吐舌頭，然後收起調皮的樣子點頭稱是。

李魚伸懶腰道：「想不到當個教士要聽這麼多話，早知就找個簡單點的職業。」

老鬼又神出鬼沒的現身，這次他表情上沒有收斂，似乎很高興的樣子。

老鬼高興道：「小子這次真是托你的福，終於有我想要之物的行蹤了。」

李魚回道：「星塵水晶用掉了？」

老鬼點頭道：「嗯，用得其所。」

李魚肯定道：「所以你要離開？」

老鬼沒有否認道：「我要去南方一趟，所以寶物只能放棄了。」

李魚細心道：「那你在其餘報酬中多取一份吧，算是給你的旅費。」

老鬼滿意道：「就知道你面冷心暖是個好小伙。」

再道：「我就不要了，留給我那個便宜弟子做嫁妝吧。」

李魚擔憂道：「你沒信心回來？」

老鬼嘆氣道：「知道你會猜到，這次危險的確比較大，它在一些不安全區域。」

李魚疑問道：「究竟你想要什麼？」

老鬼不想回答道：「你知道沒有好處，也不要跟其他人提起。」

李魚沒有追問道：「你不願說就算了。」

不忘補道：「走之前去見見將軍吧。」

老鬼點頭道：「那臭小子，早就想打他一身了，這個機會難得。」

明早起來先生也依舊喝了杯咖啡，他來到教會分堂的時分是約定好九時正，因為這個時候學子剛到齊，他自我介紹了一番後就代尼亞上了一課算術。

以先生的智慧與演技教授課業只是小菜一碟，輕鬆的一小時過後由尼亞教士接手，所有學子都熱愛這位年輕風趣的教士，在看見尼亞後反而面露愁容，這讓尼亞有點尷尬。

休息了十五分鐘後李魚去了一趟典藏室，那裡有一些約克分堂的歷史與教士筆記，菲爾德也在例行打掃。

李魚道：「早上好，菲爾德先生。」

菲爾德道：「你好年輕風趣的李教士。」

李魚搖頭失笑道：「菲爾德先生別取笑我了，願女神與你同在。」

菲爾德回禮道：「呵呵，人老了就愛取笑，願女神與你同在。」

再道：「你想看什麼時期的約克歷史？」

李魚虛心道：「有勞菲爾德先生，我想看近三四百年的。」

菲爾德隨口一問道：「你想了解更多勞德男爵的事？」

李魚早已想好借口道：「留意封地主的歷史對我這年的駐地修行會有很大的幫助。」

菲爾德走到書架前道：「你先等等。」

老菲爾德先拿一本牛皮包裝的厚重書本，灰塵被他吹起，幸好李魚修行過原力這不影響什麼，他外放原力吹散了所有灰塵，讓菲爾德讚嘆著女神神力的偉大。

菲爾德感嘆道：「女神的神力每次觀看都會讓我更堅定信仰。」

李魚很想告訴他這只是簡單的原力運用，當然現在他的身份不容解釋，靜靜翻開書頁，與帝國圖書館的內容近乎相同，但仍有教士筆記有部分記錄關於描述老勞德的行為舉止。

勞德男爵乃一代猛將，繼承了費迪南家族的血統並出現返祖現象，勞德的血脈覺醒程度與亞倫始祖一致，《欲奧神術》大成他的身體機能遠勝於同等猛將，亦因係著重生機他並沒有專注於繁衍後代，只有到了近數十年間才開始，故子女不多，死後更只有一位繼承人勞德二世，他還有一位年紀相差甚遠的姐姐但已外嫁史密斯家族，以致艾莉與勞德二世的年紀相若。

李魚滿意道：「感謝菲爾德先生的幫忙，願女神與你同在。」

老菲爾德回禮道：不用客氣李教士。」

一時臨近他與小丫早早來到優越茶座門前等候，艾莉的馬車準時來到，這於貴族女性間是個良好表現，一般貴族小姐都以遲到為樂，以此作為高貴的象徵。

李魚微笑道：「艾莉小姐真是守時高雅的美麗貴族。」

艾莉回笑道：「李教士過譽了。」

艾莉掩嘴淺笑，她穿了一身輕便的素色長裙，沒有過度的裝飾。

她禮貌的邀請道：「教士請。」

包廂在頂樓的其中一角之中，一般是貴客專用，史密斯家族低調生活，但在約克鎮上也是薄有名氣。

全因他們家是老男爵的姻親。

她接道：「教士別客氣先吃一點地道的約克茶點。」

李魚點頭道：「多謝艾莉小姐的邀請。」

吃過茶點李魚有意無意的詢問一些不太直接的問題，大致圍繞著約克鎮與費迪南家的關係。

李魚隨口一問：「對了，艾莉小姐知道在鎮外的亞倫古堡嗎？」

艾莉下意識回答：「那是外祖父的遺產之一，但繼承人是小勞德，我可沒有過問的權利。」

李魚驚訝道：「那倒是我冒犯了閣下。」

艾莉微笑道：「不要緊，那也是費迪南家的事，我本來就沒有權利過問，我不介意的。」

她不想掃興道：「不過既然教士有興趣我也有一事可以相告。」

李魚留心道：「李魚洗耳恭聽。」

艾莉準備娓娓道來的道：「是這樣的。」

艾莉提到的亞倫古堡的交接時發生的事，七年前她也見過山仁傑一面，因為那時候老勞德正在古堡中設宴慶祝壽辰，她身為外孫女必然要出席，而山仁傑因為不請自來，所以她很有印象。

然而到了三年前的喪禮她再次見到山仁傑，這次的他成熟許多，而且與費迪南家族也發生了口角，差點讓小勞德大打出手，而他手中拿著一份古堡移交證明書，他想讓小勞德即時簽署落實。

山仁傑不是蠢材為何會挑選這個不禮貌的時刻下手，顯然是另有目的。

他必定在當日有一場大動作，所以想拖上時間，先生已經整頓好思緒，但他需要去鎮長府一趟才可以證實自己的想法是對的。

這時候他靈光一閃，鎮長是大地女神教會的信徒，這個身份還真是救命稻草啊。

天助我也。

李魚道：「對了，昨日提到艾莉小姐你要去費迪男家的聚會，這難道是定期的聚會嗎？」

艾莉回答：「想不到教士也會有興趣，其實只是場貴族間的虛偽會面，沒有什麼價值，但也有好處就是這些婦孺都會宣揚一些政事隱秘，藉此彰顯自身丈夫的偉大與能幹。」

李魚失笑道：「還真是符合貴族的氣量，艾莉小姐沒有相親對象前去豈不是常常遭人揶揄？」

艾莉認同道：「幸好我只是個外孫女，地位與份量都欠缺，若果我本家是費迪南家而到了我這個歲數也沒有對象必然會惹來陣陣閒言風語。」

李魚自嘲道：「那我算是好心做壞事了呢，哈哈。」

艾莉淺笑道：「李教士英俊風趣必然有一位很好的對象吧？」

李魚無奈道：「讓艾莉小姐見笑，我還要照顧妹妹，也要侍奉女神，確實沒有時間認識對象。」

小丫此時才停下刀叉，她吃得一時得意忘形忘記了自己的任務。

先生的一句提醒讓她重拾精神，將心神離開眼前的茶點。

原來艾莉一直誤會了自己是先生的對象，這就是個機會幫先生解圍了。

小丫不忘補刀道：「哥哥沒有對象，我可以作證的。」

小丫這一句不知是好是壞，先生哭笑不得，但艾莉一道莫名的笑意被先生留意到，這方向是先生所料未及的。

艾莉準備化解尷尬道：「正好日後就是宗教署審查會，教士到時會參加佈道會演講嗎？」

審查會除了嚴格審查每個教會的佈道與運行情況之外還會舉行一場綜合佈道會，讓各派宣揚自己的教義，吸納更多信眾，也是一種打敗同行的手段，這也是宗教署的管理手段，適當的放鬆與打壓，讓平衡存在自然。

李魚笑道：「哈哈，我初來報道，尼亞教士應該不會讓我出醜吧？」

艾莉細心道：「教士是帝都學院的一級榮譽生，我應該沒看錯吧？」

她眼角看到在先生胸口的銀製鷹嘴徽章，這是榮譽生的標誌，不論什麼學系，榮譽生的標誌都是統一的。

銀製鷹嘴代表了孤高與精英。

李魚其實不知此事回道：「還是讓艾莉小姐發現了。」

艾莉想讓李魚增加信心回道：「教士既然乃是榮譽生自然不會出醜。」

李魚無奈道：「但只有一日我怕準備不足，加上尼亞教士比我更適合出席呢。」

艾莉接道：「我聽說審查會向山仁傑紳士租用了亞倫古堡作為場地。」

古堡作為場地？

即是說山仁傑在死前已經安排好些事要處理，這手法跟喪禮那次很相似，向來真的是他的手筆。

莫非真是報應？

先生內心發笑時不禁而露笑意，艾莉看得怦然心動，只是理智及時壓過來，她沒有失控過火。

艾莉再道：「約克分堂在每次的審查會都顯得弱勢，相信尼亞教士絕對歡迎李教士你出席佈道會的。」

這的確是事實，分堂的規模與面積都很一般，看來尼亞教士與上一任副手倫斯教士支撐不易。

突然艾莉用手掩著嘴巴身體傾向李魚，然而嘴貼上他的耳邊輕輕細語一句。

艾莉口吐蘭香道：「聽說因為教宗快將回歸晨光本源，所以帝都大主教都會出席各種宗教盛會。」

這個動作可以理解為訴說秘密的小心，但在小丫眼中又看到另一種可能，因為艾莉刻意傾身加上衣裙的設計，正好露出一片幽谷雪白，當然先生自然的看一眼後就再沒有看了。

這女人有點心機。

小丫低頭吃剩下的東西順便向李魚打了個眼色。

李魚盡收眼底後道：「多謝艾莉小姐熱情的招待。」

追到live

這熱情兩字用得恰到好處，艾莉也有點不好意思，她理解為自己有點嚇怕了李魚，有點心如鹿撞的感覺。

艾莉準備離開道：「教士喜歡就好，日後的審查會再見。」

李魚禮貌地微笑道：「艾莉小姐的招待與解答都為我帶來愉悅與通明心思，願女神與你同在。」

艾莉回禮道：「願女神與教士同在，還有教士可愛的妹妹。」

先生刻意用力摸了摸小丫的頭，算是教訓她得意忘形的懲罰。

山仁傑在舉動讓先生十分懷疑，兩次不禮貌的舉動對於一個智者來說不是該犯的錯誤，山仁傑聰穎是人所共知的事，他離開山家就是智慧之舉，避開家主之爭早早提出外放，但現在看來是他早有部署，不是單純的遠離紛爭，先生眉頭一皺表示事件並不簡單。

李魚自言自語道：「山仁傑要護送的東西沒有讓山家知道，這事絕對有古怪，亞倫古堡這個審查會必須要去。」

李魚與小丫分別後就回到了分堂，尼亞剛好下課靈修，兩人去了禮拜堂找了個位置，老教士似乎心有靈犀，第一時間就提起了審查會的事。

尼亞教士邀請道：「日後就是宗教署舉行審查會的日子，今年本來都是倫斯與我一起出席，但你也知道倫斯回歸了女神的懷抱，我想邀請你一同出席，不知道你有沒有興趣？」

李魚同意道：「我很樂意，既然我也是分堂的一員，自然責無旁貸。」

尼亞點頭道：「這會是個很好的學習機會，這次還有帝都大主教主持，盛會的規格比以往都要盛大，你能參與也是好事。」

李魚胸口十字道：「這是女神的恩賜。」

尼亞隨後道：「對了，菲爾德先生收留了一個很有意思的年輕人，而且起了收徒之念，他想請你去為這位幸運的年輕人賜福。」

賜福是教士代女神為信徒而行使的神力，本來尼亞想要自己來執行，但他也想看看這位神學院的一級榮譽生實力如何，他自己沒有進入神學院的機會，這次來了位神學院生他想要在回歸女神前一睹風光。

李魚爽快道：「沒有問題，尼亞教士。」

尼亞高興的點頭。

菲爾德身邊多了位少年，而這位少年李魚也不陌生，他就是47，山無陵。

老菲爾德認真道：「年輕風趣的李教士，多謝你願意為這個少年賜福。」

李魚謙虛道：「菲爾德先生太客氣了，這是女神宣道者應份之事。」

兩人同道：「願女神與你同在。」

菲爾德感慨道：「先跟教士介紹一下，這位少年父母早死，我在市集看到他，那時候他在為一個小女孩討公道，我為他的勇氣與正義感到高興，所以邀請他來分堂。」

李魚表示明白道：「少年，你的行為值得女神賜福，願女神與你同在。」

少年回道：「我只是做人應做的事，不是為了讚賞。」

李魚道：「這也是女神恩賜的目的，少年告訴我你的名字。」

少年無奈道：「我沒有名字，我出生在市集，沒有父母也沒有姓氏。」

李魚感性道：「不幸的年輕人，大地女神願意賜予你最大的祝福，因為你出於污泥而不染，這份珍貴的氣質，女神會非常欣賞。」

菲爾德揚手道：「這位少年很有守夜人的潛質，我想要幫助他擺脫貧窮，教授他更多能力。」

尼亞補充道：「守夜人是女神的世間行道人，這位少年擁有女神賜予的善良與無私，與他的身份與身世無關，這一點就算是我也感到難能可貴。」

尼亞教士都給予了極高評價，先生表面上認同，他當然知道山無陵的身份，想不到他演技同樣出色，這樣他又能跟在自己身邊，這個小伙子的能力不單只在修行之上。

不忘再道：「守夜人宣誓儀式對他來說過早，你就先跟在菲爾德先生身邊學習吧，最重要的是你需要一個名字。」

尼亞教士配合的說出一個重點，山無陵又有了一個全新的身份，尼亞教士將大地恩賜經文第一章之中其中一個最常見的名詞給他，那就是「良知」。

尼亞教士最後道：「良知，以後多多指教，願女神與你同在。」

菲爾德感謝道：「願女神與你同在，尼亞教士。」

再道：「事不而遲，李教士我們開始吧。」

又有文

另一個故係咪仲出緊

會繼續出 不過慢啲

照著熟讀的祝福經文李魚駕輕就熟的動作演出，原力本身就是神力的原型，兩者相通，他可以偽裝一些相似的現象認沒有修行過的尼亞相信，有山無陵的配合，菲爾德自然也是相信了。

山無陵得到全新的身份跟在菲爾德身邊，尼亞也只是認識一下這個新成員，因為更重要的事來臨，他需要準備好前往審查會，這是讓約克分堂揚名的機會，這次更有帝都大主教的光臨，他絕不能缺席。

李魚熟在藏典室內看過審查會的流程，他需要找尋機會在城堡遊走，亞倫古堡除了有費迪南家族的歷史外，更有山仁傑收藏的大秘密，他在死前來不及運出去的物品，他想要知道是什麼讓山家十四爺如此神秘不可告人。

黑夜過去，分堂之內有人已經起來了。

尼亞暖道：「你們好。」

尼亞教士比他們任何一個都要早起，他在禮拜堂中歌頌大地恩賜經文，因為他的心情極度緊張，這年的審查會是以往多屆都比不上的，更可以讓他一見帝都大主教的真容，這位候任教宗需要露面的機會，現任教宗剩下的時光已經不多，在交替進行之先他需要讓人更認識自己，除了既有的宣傳手段外，他還要不停前往多處審查會，當然只是局限於帝都群，而約克鎮經已是最遙遠的一個。

今天的約克鎮氣氛特別慎重，督察署的人手安排非常嚴密，將軍在他便宜師父最後幫忙下成功混入其中，其餘的成員則有成為擺地攤的，而小丫更去了茶座打工深得老闆喜愛。

各人的身份已經沒有太大問題，督察署嚴格規管了道路的使用權，平常對外開放的官道收回，宗教署的先頭部隊到達，由帝都三大教會領軍前來，每隊皆有二三十人，氣勢不俗，三大教會都由地區主教級別的神職人員帶領，晨光教會為首代表了對帝國的尊重。

鎮長誠惶誠恐的道：「日曦主教請。」

鎮長早早來到鎮門迎接這位晨光教會的地區主教，他身份除了是帝都區的主教之一外，還是帝都大主教的愛徒。

主教撫慰道：「鎮長有心了，你是我的長輩不用如此。」

鎮長激動道：「這次鎮上得到大主教的關注當然要準備得當，我老一生的光榮不能出現任何問題。」

主教回道：「願太陽聖輝光耀於你。」

鎮長領路道：「謝過主教的祝福，我們先去場地吧。」

跟在晨光教會主教日曦的另外有兩位，分別代表了「聖光仲裁所」與「黑夜審判處」。

一黑一白的聖職長袍，兩位的神力都對應將軍級別，他們統稱自己為神官，而更外人津津樂道的是他們教會自身的武裝力量。

紅與白編織出來的戰甲與醒目耀眼的金色聖十字大劍，他們每一位都有匹配猛將的神力，聖光仲裁所最頂尖的戰力，天罰者。

黑與金鍛造的猙獰戰甲配上多段口設計的鎖鏈血鐮，每一位穿上戰甲的戰士身上都背負藏於黑暗的傷痕，至死方休，黑夜審判者的忠誠手下，夜巡者。

還有兩大教會各出一位頂尖人物保護著帝都地區主教，皆因晨光教會的修行從不主張戰鬥。

這是晨光教會能成為帝都第一教會的最主要原因，因為他們手中並沒有任何武裝力量，另外的兩大教會名義上皆是從屬，兩方的平衡由此形成，至高的晨光教宗快將回歸聖輝，年輕的大主教準備露面，兩大教會不敢不重視，這是未來的頂頭上司，雖然只是名義上的，但他對於世人的象徵意義太大，他們不能不保護。

李魚看不到亞倫古堡的開啟，因為最重要的信物此刻在鎮長手上，只有它才能被蒸汽大門承認從而打開它。

鎮長打開了這座數百年歷史的古堡，其實教會侍從將會佈置以及作人手分配，數十人的工作分配極短時間之內經已完成，日曦主教在亞倫古堡的藏書室中，他在為即將到來的重要審查會放鬆心情，這是他恩師大主教的重要日子，絲毫的差錯都會影響深遠。

主教感慨道：「費迪南家族無愧忠誠的信徒之名，果然藏有大量的真主造物會的典藏。」

書籍是他個人認為是世上偉大的發明之一，它讓知識得以儲存保留，它讓人的話語擇錄，讓其他人可以透過其中得到恩澤，包括晨光聖輝的恩典。

其餘人等逐一到場，最後才有約克分堂的兩位出場，尼亞在前領路最後與李魚安座在最後一行位置的末席。

鎮長代表道：「歡迎各位教士的出席，這次審查會有幸邀請大主教出席，我代表約克鎮上下感謝晨光聖輝的光照。」

鎮長簡短的話後大主教接著說。

主教接道：「審查會是宗教署年度大事，我晨光教會有義務主持，讓聖輝圍繞一眾弟兄教士，希望大家都放下彼此成見，審查會目的並不是排斥他人，透過見證與分享理解，讓大家對於眾神有更多的認識，讓其教義佈滿大陸眾土。」

「願聖輝光照大地！」眾人同時站起回應，以彼此的祝福語回敬，顯示出樂也容容的場面。

李魚需要一個機會脫身，他只好挺而走險向尼亞說道：「尼亞教士，我的腸胃不太舒服想要找駐守醫生一趟。」

尼亞擔憂道：「需要我幫忙嗎？」

李魚面有難色道：「不用了尼亞教士，我可以自己前去。」

尼亞續道：「既然如此你自己小心。」

他的演技出神入化，裝病自然沒有問題，他細心留意到不少要道都有兩至三個教士駐守，輪班時間尚未清楚，但他首要是會合其餘人手。

將軍當了督察署派來支援的副手衛官，他頂上還有一位正衛官，將軍的將軍原力沒有遮掩，讓他更有說服力。

這次他被安排的任務是協助人群流動和防止宵小乘機鬧事。

將軍巡邏中早有發現李魚，但他不能暴露，所以他只是知道各人的存在，並等待李魚的命令，小丫只能隨著老闆來到古堡外圍的部分。

山無陵留守在外等待李魚的離開接應，李魚輕易避開教會守衛，藏典室他沒有興趣，他直奔古堡最上層，但可惜的是就在連接最上層又有一道蒸汽科技鐵門封鎖著，它緊緊遮擋住所有去路，必須有鎮長手上一樣的裝置才可以打開，將軍級的原力都不能輕易打開。

李魚自言自語道：「看來要先回去了。」

後頭突然傳來詭異腳步聲。

地上莫名其妙的走出一群老鼠，嚴格上還有不少污穢生物蟲蟻，緊接著才有一個滿身腐臭的中年男子出現，他身穿一套破爛的禮服，樣式古老並不似是現代的款式。

他徐徐脫下高帽，手執一枚詭異發出綠光寶石，綠光一閃寶石與蒸汽大門同時消失，這個男人沒有透露出原力境界，李魚不敢貿然出手，只見奇怪男子步入門後，進內沒有什麼動靜流出，他決定上前窺看，但結果出乎他意料之外。

裡頭已經空無一人，但大部分物件皆原封不動，他細想已心知不妙，果不期然背後傳來一句。

溫柔而不起伏的男子聲線在李魚耳邊傳來道：「你找我？」

這是一道溫柔的聲線，李魚很難想像得到這個男子與聲線會如此不協調。

李魚故作冷靜道：「我只是好奇你在幹什麼？」

那道聲線再道：「與你何幹？」

李魚接道：「閣下有對付蒸汽科技的神奇物品，想必不是普通人，我要是想殺你也不可能吧？」

那道聲線微笑道：「有點小聰明的愚者，你很有趣，所以我給你一次機會。」

留下飄渺的聲線再道：「下次再見我再殺你。」

李魚感到意識消逝片刻，回過頭來眼前人已變成了尼亞教士，他躺在醫護床上，外頭有將軍在守護著，他只知道自己突然頭暈不適，該是那個男人的可怕能力，實力差距太大，他完全無法反抗。

但是他活下來了。

李魚醒來道：「對不起尼亞教士。」

尼亞擔心道：「沒什麼，但為什麼你會暈倒在樓上？」

李魚解釋道：「在路上我看到一個身影試圖衝上樓上，我懷疑他意圖不軌，但怕他會逃走故自己先行跟蹤。」

得知了大概的故事，尼亞教士才放心一回，隨後他先去找到其餘教會的人手看看樓上的情況，答案是蒸汽鐵門仍在，但內頭的的初步點算沒有問題，詳細報告需要一兩天的時間，但唯一可以斷定的是樓上的確多了不少蟲蟻的存在，不至於讓李魚太難堪。

那個男人的身份有可能是跟山仁傑的交易有關，他想要的運走的東西好可能佢留在上方，這一次是他的試探而已，他不相信運走的物品體積很小，至少也要用上運輸馬車，這才符合他的推斷，那麼審查會這幾天都有可能是他動手的時間，最後就是如何判斷出準確時間。

李魚問道：「對了，尼亞教士，審查會順利嗎？」

尼亞暖道：「你放心，一般流程像我們這種小分堂並不會太早現身人前，按照流程今天是三大教會的審查以及大主教的傳道，其後的安排在晚上再公佈。」

那就好。

李魚慶幸自己逃過一劫的同時，他也頭一次驚懼生死不能自控，這種生命被他人所掌握的無力感過於絕望，乃至於他更渴望一部通天功法。

「今晚可以去鎮長家一探。」李魚在心裡想著。

將軍早就感應李魚醒了過來，他默默離開了現場讓自己重回崗位，小丫在茶座也打聽不少到消息。

晚上小丫找到了個藉口來到分堂將消息交給了李魚手上。

鎮長一家原來是近三十年才發跡的，所以說這個鎮長的任期其實還很年輕，甚至比一些老人家要年輕，至於他為何要來當這個鎮長，在不少愛吹噓的老人家身上小丫得到很多不同版本的說法，但最多人聽說的一個當是他是拖家帶口的來，當時的車隊至少有五六輛運輸馬車。

三十年前的馬車租用費相當於平民的兩個月收入，鎮長家底算是豐厚，看來非是逃難而來，他是有心挑選此地發展的，乃至於當選鎮長這種手段也用上，這不難猜測他有所圖謀，鎮上居民自然是不會理會這些的，但亞倫古堡的主人約克鎮的領主絕對會過問。

他們之間的共識及其後山仁傑的加入形成了鎮上最高權力架構，相繼死去的兩人到現在只留下他一個，想必他已經有渠道知道山仁傑經已遇害。

他見過鎮長一面但沒有感應出原力波動，鎮長年事已高，但也不排除是位修行者。

李魚換上了夜行衣與將軍同時出動，將軍負責在外把守，他自己潛入鎮長府第查探。

他避開了有明顯守衛的地方很快就潛入鎮長的寐室外。

燈火通明沒有任何異樣。

但這份安靜在他來臨的晚上反而顯得突兀，反而讓他心生恐懼。

在他想要離開之際，房門被外力強行打開，一陣詭異的腐臭味讓李魚感到熟悉，他心頭只留下一個念頭，走。

必須走！

熟悉的聲線道：「喲，鎮長大人真是的。」

鎮長慌張道：「哼… …，那東西絕不是你能染指的… …，猛將級大人會前來接手，你現在退走還來得及。」

聲線自信道：「除非是那幾個稱號級出手，尋常猛將我可不怕。」

遠方一道雄厚的聲線回應道：「呵呵，戈壁托夫，連我你也不怕嗎？」

能輕易叫出污穢中年人真名之人，實力超凡，必然不是簡單人物，原力修為沒有暴露，但他一道聲線傳來就將鎮長解放，不再被戈壁托夫鎮壓。

戈壁托夫威脅道：「梅西比，我勸你別好管閒事。」

梅西比笑道：「老戈，你我相識數十載，你現在走我可以放你一條生路。」

戈壁托夫譏笑道：「當了三十年夜巡者，想不到梅西比你的腦筋已經退步成猩猩。」

梅西比怒罵道：「惹怒我不是一個好選擇，戈壁托夫。」

戈壁托夫再道：「一個借神力達到猛將級的猩猩，你還沒有資格教訓我。」

兩道猛將級原力同時爆發，漆黑的夜空中電光四射，這是力量單純的對碰，但已經讓退至牆外的李魚心驚膽跳。

幸好自己的第六感夠強，對於危機有比人更快的感觸。

戈壁托夫手指著腦袋道：「我記得你的稱號好像是『贖罪』吧？」

梅西比回應：「正是十二夜判官之末。」

戈壁托夫收起視線道：「那今夜正好懸空了。」

那是直接的死亡宣告，戈壁托夫口中宣判了夜巡者「贖罪」的死亡，在他手中多出一柄短刃，血紅的刃鋒上刺穿了自己的掌心，流出腥血的血液，血液在觸碰地面之時逆流而上，血刃刀鋒變得更加深沉，如同瘀血般的壞色，他抽出血刃指向梅西比。

戈壁托夫認真祁求道：「為人敬仰的平等信條，守護全一的天秤之主，戈壁托夫你虔誠的信徒向你請求，賜下力量讓沉睡之民得到救贖。」

戈壁托夫雙目中顯然出一個奇怪的迴紋，形成了一個古老的圖騰，發出極其燦爛的金光，血刃消失縮地成寸，梅西比的心臟外所有血管同時斷裂，整個人氣息急速倒退，戈壁托夫臉色發白，再無作戰能力。

梅西比震驚道：「你信奉了等價之主？！」

等價之主，煉金科技信仰其中一位神祉，但因為祂的正邪不分，所以常常為人垢病，只要代價足夠祂都會滿足信徒的願望。

戈壁托夫譏笑道：「你可以祈求黑夜審判者賜下救贖了。」

梅西比絕望道：「我… …你… … 不得好死！」

再說不出一句話的梅西比已經死去，稱號級夜巡者就這樣死在李魚面前，然而，戈壁托夫，那個讓自己恐懼的男人也失去了反抗能力。

李魚在權衡風險，試試要不要出手偷襲一下這位敵人，他不知道自己的精神力能否足以對付眼前之人，若是他還能留有一手，自己就倒大霉了。

正在此時一顆白光寶石在戈壁托夫之手出現，他收起血刃準備激活寶石的力量。

一柄原力武裝飛刀帶著耀目的白光軌跡劃破夜空，一下子彈走了在戈壁托夫手上的白光寶石，李魚選擇了出手。

戈壁托夫冷笑道：「哦，原來是你，有趣的愚者。」

他的目光仍舊高高在上，在李魚出現在自己視線之內時他沒有任何情緒，他沒有忘記李魚可笑的都統實力，但他沒有想到李魚真的敢對自己再出手。

李魚冷眼道：「你現在比一只野狗還要好殺。」

戈壁托夫自信道：「呵呵是嗎？那你要不要試試屠狗啊？」

李魚勾指一動飛刀回頭被他握在掌心，他對準戈壁托夫的心臟位置，飛刀正要脫手之際，戈壁托夫說話了。

戈壁托夫忽然間禮貌道：「年輕人啊，不如我跟你作個交易？」

李魚理智道：「殺了你我覺得比較保險。」

戈壁托夫再道：「殺了我你最多得到的是我一身的破銅爛鐵，但與我交易你可以得到更多。」

甚至是一套通天功法。

戈壁托夫早就留意到李魚使出的原力來自於太祖傳下的淬兵訣，這種低級的功法修習者必然是沒有家底之人，他只要誘之以利，必然可以讓李魚放過自己。

李魚不信道：「我憑什麼要相信你？」

戈壁托夫沒有思索便道：「這是開首部分的總綱，你聽好了。」

「天地玄黃，宇宙洪荒… …。」

只見李魚漸漸沉醉其中，終於聽不了幾句後腦部劇痛傳來，這功法的程度非是李魚現時可以承受。

李魚醒來道：「夠了！」

戈壁托夫譏笑道：「相信了嗎？」

李魚仍然理智道：「我依舊不相信你，但我可以不殺你。」

戈壁托夫想到一個原因道：「你想讓我欠你人情？」

戈壁托夫笑道：「果然是有趣的愚者，既然如此我戈壁托夫如你所願，以後你有麻煩我會出手一次。」

李魚道：「我還想要問一個問題。」

戈壁托夫沒有拒絕道：「趁我心情好的時候快問吧。」

李魚單刀直入問：「鎮長知道山仁傑藏在亞倫古堡的東西嗎？」

戈壁托夫問：「知道，你想要？」

李魚回答：「不是功法的話我沒有興趣。」

戈壁托夫譏笑道：「免費再送你一點情報吧，山仁傑本來就是我的手下，他替我找到了一件遠古科技遺物，我就知道你想要的是功法，哈哈，我真的太聰明了。」

再問：「有趣的愚者，你叫什麼名字？」

李魚試探道：「李魚，李家的李，魚餌的魚。」

戈壁托夫譏笑道：「李家？你這個暗示有點下作，李家的魚餌，你還真有點高看自己啊。」

接道：「但我喜歡，李魚你想要功法，我也想要一個新的手下。」

鎮長此時已是失去思考能力，他不信一位猛將級如此簡單就被解決掉，他自己只是一位靠藥物支撐起來的都統級，就連李魚都不如的他現在只有恐懼充斥全身，此處被戈壁托夫用奇物隔絕了氣息，不到時候不會解除，他知道自己已經無辦法處理眼前的一切，只等戈壁托夫或是李魚開口。

隨後向躺下的鎮長道：「鎮長啊，你休息夠了吧？」

鎮長故作冷靜道：「『耳語者』大人，小人休息夠了。」

戈壁托夫聲線冰冷道：「我的身份不用你提醒，你不是我的手下，我可不批准你呼喚我的稱謂。」

鎮長想死的心都有了，他知道戈壁托夫為人不按理出牌，就連說話都有自己一套，如今他自己出於尊敬的話反而害死自己。

李魚插嘴道：「我考慮好了，我可以當你的手下，但我有沒有選擇功法的權利？」

李魚先退一步，他知道接受戈壁托夫這位猛將級實力的怪人的要求正確，但他想要再乞求多一點，至少讓自己知道這位上司的底線在哪裡，可以讓自己將來的相處更舒服。

對不起了，伯爵大人。

戈壁托夫笑道：「好啊，好久沒有人像你一樣敢對我一再要求，我很欣賞你的直接，但下次你再以退為進我就不會如此回應你了。」

戈壁托夫答應了。

戈壁托夫認真道：「李魚，姓李的人我認識幾個算是有點實力，我相信都與你沒有太大關係，但我的手下絕不能有一絲退後的想法，我希望你不要再令我失望。」

其實戈壁托夫早就不知不覺收回寶石使用了它，實力回復到可以單手解決李魚的程度，但他依舊沒有改變姿勢，以相同的角度看待李魚，他是真的欣賞這位年輕人。

李魚聲音像是沒有溫度道：「李家只是個名頭而已，於我沒有任何意義。」

戈壁托夫笑道：「那就最好，鎮長大人輪到你了。」

再道：「敢讓梅西比早早進駐，你的膽子比我見識過的掌權者都要弱上三分，我很失望也很高興，因為對付你根本不用什麼手段。」

鎮長想要解釋之際戈壁托夫的手掌已經劃破了喉嚨，鎮長甚至連自己死了也毫無頭緒，當喉嚨內的鮮血激湧而出他已經失去視力，全身也同時失去連接迎接死亡。

鎮長心臟在戈壁托夫的手中依舊跳動著，短短幾秒之間他已經完成了切割，讓死者毫無痛楚的離開，這一份力度控制讓李魚也眼前一亮。

戈壁托夫譏笑道：「在你正式成為我手下之前，我要告訴你一件事。」

李魚恭敬道：「大人請講。」

戈壁托夫滿意道：「發自內心的尊敬我很喜歡，但禮儀可免則免。」

李魚改為點頭稱是。

戈壁托夫再道：「很好，我身處的組織你未有資格了解，但我的稱號你已經知道了。」

『耳語者』。

再道：「這是因為我有『無處不在』這個能力，相信當日你已經親身嘗試過。」

接著道：「與我相同實力的還有幾位，因為我不知道他們有沒有死亡，所以只能告知你一個約數，而我們組織的目的是得到遠古科技大道的掌控權。」

遠古科技大道。

果然如此，那自己為伯爵收回的東西可能就是他們組織想要的東西，他在猶豫要不要出賣伯爵之際，戈壁托夫搶先一步問他。

最後道：「山仁傑說過宋家得到了可靠情報，有機會得到遠古科技的結晶品核心雛型。」

宋家，李魚到這也沒法去隱瞞什麼了。

李魚主動道：「山仁傑是我殺的。」

哦？

戈壁托夫腦內一轉猜想出個大概後對李魚又更欣賞了。

戈壁托夫笑道：「竟然能越級殺敵，你的智謀想必不弱，對了難怪你會出現在這裡。」

戈壁托夫收起笑容道：「天下的巧合在我眼中皆是必然，李魚，你今日站在我身前是必然，你爭取到一個通天的機會也是必然，你果然是個有趣的愚者。」

愚者想要力爭上游，在這個世道下本來就很可笑，不知道哪一天就會被他人殺死的狡詐國度，呵呵，皆是可憐人啊。

他突然道：「要喝一杯嗎？」

李魚頭大道：「什麼？！」

戈壁托夫耐心解釋道：「此間事已了，我需要一個不在場證據，所以你要不要陪我喝一杯？」

戈壁托夫也不等李魚點頭，兩人直接挪移到一間酒館之內，正好也是李魚之前住過的那一間。

更重要的艾莉也在，而她也似乎看到了李魚出現。

艾莉雀躍道：「想不到又碰到你了，李教士。」

李魚急智道：「你好艾莉小姐，我來介紹，這是帝都來探望我的叔叔。」

李魚只能用這一招來解圍，要不是真的說不下去。

此時的戈壁托夫身穿乾淨整齊的休閒服，而最先讓艾莉感覺到的是他的溫柔。

戈壁托夫興奮道：「你好，艾莉小姐，感謝你熱情招待了我的姪子，我叫萊恩。」

戈壁托夫似乎很享受這個身份。

艾莉禮貌道：「萊恩叔叔，我代表約克鎮歡迎你的光臨。」

戈壁托夫回禮道：「謝謝你，我所見過最動人的小姐艾莉。」

艾莉微紅的臉頰讓李魚看起來多是青澀，果然入世未深，艾莉沒有糾纏只是單純的打招呼，這正好讓她成為時間證人，鎮長那邊很快就會出大事，自己仍然要表現鎮定。

戈壁托夫譏笑道：「她是你的戀人？」

李魚爽快道：「大人想多了。」

戈壁托夫不滿道：「喊叔叔。」

李魚不知該說什麼，他本來就是開玩笑的身份，而戈壁托夫卻玩得不亦樂乎，似乎真的確立了關係一樣，他也只有配合。

李魚羞恥道：「叔叔。」

戈壁托夫大笑道：「這才對嘛！哈哈！」

另一天到來，鎮長家的事已經傳遍全鎮，大主教表示高度關注，他個人實力毫無疑問是零戰鬥力的，所以他才敢於發言，也就是所謂的無知者無畏，他對於一個猛將級沒有概念，只是看過另外兩個教會的戰鬥人員，但平常根本不會有什麼生死大戰，實力收藏起來，他也對於實力階級全無認知了。

大主教疑問道：「梅西比裁判官為何缺席？」

整個夜巡者小隊都在恐懼之中，因為裁判官大人失蹤了，而且毫無跡象顯示他去了哪兒，當然他被戈壁托夫處理好了。

坐在大主教左則的一位道：「梅西比我認識他也有三十多年，他行事風格一向獨來獨往，可能發現了兇手的行蹤自己追上去了。」

回答之人正是聖光仲裁所的天罰者領頭人，副騎士長之一，聖安東尼奧。

大主教續道：「安東尼奧，你們這邊有結果了嗎？」

安東尼奧回道：「回大主教，鎮長身體被原力切割，手法純熟，在『裁決名單』中有一位綽號『屠夫』的符合特徵。」

大主教似有記憶的道：「沒有名字的屠夫，傳聞他早已逝去，殺人手法也只有前騎士長了解，可惜，沒有辦法證實了。」

安東尼奧接道：「恩師已被感召的確可惜，但他的手記我看過不下百遍，得知屠夫的絕技有一招《解牛刀》，傳說能讓骨肉完美分離，有稱號猛將級原力技的表現。」

再道：「從鎮長的遺體上有部分殘肢做到了相似的效果，所以我才推斷有可能是屠夫所為。」

大主教認同道：「嗯，這推斷合理，現階段還是等待梅西比裁判官回歸為首要，將部分人手安排出去，盡快打探出他的下落，在不影響審查會下全力協助梅西比。」

安東尼奧立即道：「天罰者會派五位小隊長支援。」

安東尼奧率先提出幫助，他也只能這樣做，畢竟他與梅西比也算是老朋友，雖然身處不同教會，但這也無阻他們成為朋友。

大主教隨後吩咐：「那麼盧恩副官你們今天的當值時間縮短一半吧，我會讓督察署全力配合，你們的首要任務是找到你們的首官。」

盧恩領命後就立即出發，禮貌從簡，他跟安東尼奧的想法完全相反，自己跟隨了梅西比多年，對於這位長官的性格更加熟悉，梅西比跟他的關係亦師亦友，對於梅西比的實力他是毫不懷疑的，但他從沒有與梅西比失去聯絡過。

他臉上寫上滿滿的擔憂。

另一邊廂將軍不知道鎮長府上的事讓自己白等了半夜，最後才知曉自家先生成為了一位大人物的手下，這表明他也成了耳語者的手下，關係又變得更複雜。

將軍疑惑道：「所以先生今天要配合那位大人？」

李魚點頭道：「無錯，這是一個好機會，量力而為，希望不會再出現什麼意外吧。」

由山仁傑攔路開始他覺得自己開始遇上不同的巧合，他以前相信自己的都統實力在這世道仍有生存空間，但一次次遇險後才令他有了想法改變，就算是都統都跟是可憐人而已。

隨後吩咐道：「好了出發吧。」

審查會繼續開展，但人手明顯有所不同，今天比昨天的安排完全不同，實力稍遜的督察署人手是昨天的兩倍以上，而兩大教會的人手就著重佈防在重要地點。

大主教例行訓話過後，其餘的教會逐一上台佈道分享，時間過去終於輪到約克分堂的時間。

尼亞教士率先上台，一如既往他的分享比較純真率直，大主教沒有聽出任何特別，李魚也知道這是見識與眼界的問題，在一個小小的分堂能出現尼亞教士經已是奇蹟，所以不能再期待更多，大主教無愧自身的身份，對於尼亞教士讚賞之極，在他之後就是李魚了。

李魚手抱一本大地女神恩典，形象普通，一個典型的神職人員形象，李魚精神抖擻，雙手放在台上微笑開口。

微笑的李魚道：「大家好，我叫李魚。」

隨後又道：「我想先問各位一個問題，有誰可以回答我神在哪裡？」

問題一出大家都皺起眉頭，台後不少主教級別的同樣如是，他們第一個想法是這個人離經叛道，不知道想發表什麼異端。

隨後李魚伸出一指指向心臟微笑點頭。

大主教心有神會，微笑點頭。

李魚沒有跟其他人一樣，只就一件偶然的事引證祂的存在，他想說的只是祂與自己的關係。

李魚道：「多謝各位。」

雖然沒有多感動的故事，但李魚簡單指出了關係的存在價值，所以讓大主教多看了他一眼。

李魚並不想引起太多注意，但他想要回饋一下分堂的尼亞教士，畢竟是他收留了自己這個冒牌神職員，而真正在路上那位神職員去了哪裡他不知道，既然證明在老鬼身上，他們之間的交易李魚就不想過問太多了。

戈壁托夫道：「不錯嘛，姪子。」

李魚震驚道：「大… …叔叔。」

接著再道：「你怎麼會在這裡現身？」

戈壁托夫譏笑道：「我難道還要你一個小小都統擔心嗎？你放心替我辦事吧，事後就給予你想要的東西。」

李魚道：「如你所願，叔叔。」

尼亞教士對李魚十分滿意，他就知道帝都出身的神學生必然有過人之處，見解獨到不只，還讓自己有所啟發，不簡單啊年輕人。

戈壁托夫問：「東西的位置我知道了，我需要的通道暢順無阻，你有手下安排在督察署吧？」

李魚肯定道：「回叔叔，有。」

戈壁托夫吩咐道：「晚上八時正，遲到基準在五分鐘內，若果時間過我沒有弄出動靜，你自己離開就可以。」

李魚接受道：「遵命。」

最後大主教挑選出了最出色的五間教堂讚賞著，另外再點名稱讚了李魚的見解，讓其他教會對約克分堂另眼相看，雖然這份榮譽來自於帝都出身的李魚，但無改入夜後分堂內的慶祝氣氛。

尼亞教士一改沉實的形象，破例喝了杯酒，然後向女神告解了一句。

菲爾德興奮道：「我說教士你也太小心了，女神不會介意的。」

尼亞解釋道：「菲爾德先生此話不對，女神的教條沒有錯，我不能因為她的寬容心而容忍自己的錯，這會讓我墮落的。」

菲爾德再道：「是老頭子錯了，自罰三杯！自罰三杯！哈哈。」

良知道：「師傅你慢慢喝，不要太急啦。」

菲爾德裝怒道：「認識個兩三天就擺起架了啦，臭小子，膽子夠大啊。」

良知反駁道：「我又不是小孩子。」

尼亞教士也提醒道：「良知說得對，菲爾德先生慢喝吧。」

菲爾德接受道：「知道了，尼亞教士。」

再道：「我在想當初就不該帶他回來，讓我喝酒也不過癮，哈哈！」

良知玩笑道：「師傅就算喝出肝病來也不用怕，我會照顧好自己的。」

菲爾德用酒杯碰了良知的頭一下道：「臭小子找死。」

慶祝到了尼亞教士的靈修時間前結束，大約是晚上七時左右，一個小時的準備時間，李魚向山無陵交代了一些功夫。

李魚嚴肅道：「47，今夜你也要來幫忙，所以菲爾德先生那邊你要解決好。」

山無陵點頭稱是道：「知道了先生，放心吧。」

李魚破例沒有參與靈修，尼亞教士雖然覺得奇怪但沒有追問，他知道這個年輕人從來都是有主見的人，自己一個分堂教士自然沒資格說三道四。

李魚這夜光明正大的前去古堡，今夜古堡也有宴會但規模太高他們沒有門檻參與其中，督察署鎮守的通道將軍已經摸透將路線圖交到李魚手中後，他也讓兩位隊員混入了督察署成為一份子。

通道兩小時換防一次，八時正有也是換班的時間，他已經準備好人手處理出入問題，李魚只等耳語者製造的大動作，到時出入的馬車隊他不用認出哪一輛是目標，因為他只需要讓馬車隊順利離開就可以了。

李魚看錶道：「快到時間了。」

八時已到李魚目光離開錶面之上，他抬頭望看仍開著宴會的古堡，尚未什麼事情要發生。

遲到的基準鎖在五分鐘之內，又過了三分鐘時間，此時宴會廳燈光消失，突然毫無預兆的消失。

其後一道聖光劃破夜空接著是一聲仰天怒吼。

安東尼奧怒喝道：「戈壁托夫，受死！」

耳語者被發現了？

李魚本來就想離開了，但他其後發現門口多了很多不同的腳步聲。

門口處傳來：「快走啊！有刺客！快走啊！」

原來如此，這手法簡單粗暴，引起沒有原力修為的貴族恐慌，其後馬車隊逐一送走，這就沒有後手問題了，戈壁托夫想必也有實力脫身，這一點他是不需要擔心的。

山無陵問：「大人，我們現在還需要幹些什麼？」

山無陵現身了，李魚的內心響起了耳語者的聲音。

李魚吩咐道：「替我在另外的地方製造混亂，越快越好。」

李魚隨手指了個方向，山無陵立即架起原力槍，向其中一輛馬車開槍，原力射擊輕易打穿車軸，馬車翻側內頭驚呼不斷，車門被震開從內拋出一人。

李魚的眼力不錯，輕易看到被拋出來的是一名女子。

李魚驚訝道：「艾莉小姐？！」

命運也太可笑了吧。

山無陵不認識她想要接著再開一槍，但被李魚阻止了，他叫山無陵先等候著，他自己身形一閃自然出在她的身旁，胸口在滲血顯然斷了肋骨，他沒有想多一手按在其上輸入原力，血管沒有被肋骨影響，這算是最好的情況，她痛醒第一眼看到他抱著自己，雖然他的樣子正直，但那大手傳來的溫度她不可能無視，臉上不由自主的紅上幾分，她沒有阻止。

李魚救起了她道：「事出突然，希望你明白，艾莉小姐。」

兩人有默契的不再提起此事。

遠處的宴會廳終於傳出驚天爆炸，戈壁托夫首先現身在天空中，他回頭看見地上的亂況微笑，隨即轉身向地上揚長而去，安東尼奧慢了半步，神聖長劍不可能對那些貴族出手，天罰者洶湧而出，列隊包圍著車隊兩側，防止耳語者逃走。

大主教冷冷道：「安東尼奧，傷亡如何？」

安東尼奧回道：「回大主教，只有屬下受了點皮外傷。」

大主教疑慮道：「大名鼎鼎的『耳語者』出動卻沒有殺人？」

安東尼奧認同道：「屬下亦覺得奇怪，但事實就是如此。」

大主教吩咐道：「你先去支援，隨後再討論。」

在馬車翻倒的時候，艾莉沒想到自己會得救，對於李魚及時出現她沒有任何懷疑，反而有種心安的感覺。

李魚道：「艾莉小姐，你先離開此地，我會讓良知帶你走。」

山無陵上前道：「艾莉小姐你好。」

飾演良知的山無陵即時配合，李魚作暗號讓他早去早回，自己先留在此處善後。

「耳語者」戈壁托夫在車隊中如同鬼魅般的游走著，天罰者們根本無法定位他的真實位置，一般天罰者的位階不超過將軍級，而在大多數都統實力的天罰者中有不少已修習得來自聖光仲裁者的特殊神術。

神聖鑑定。

這是一個單獨與群體使用也可的神術，超過十人同時使用可以短暫抵抗猛將級，但不超過十息，而最重要的一點他們沒有找到耳語者的位置，甚至連他是否離開了也不知道。

天空一道白光漸近，是安東尼奧親臨，他接過手下的一匹白馬緊追車隊。

其中一位小隊長道：「聖騎士長大人。」

安東尼奧問：「盧恩那邊有回音了嗎？」

他向手下發問，手下將一卷情報交到他手中。

他的擔憂成真了感嘆道：「梅西比那廝看來真的已經遇害了。」

「戈壁托夫嗎？」手下適時提問道。

安東尼奧點頭道：「有可能，畢竟他的真實實力到現在都沒有真正表現出來。」

手下再問：「老騎士長大人曾品評過他嗎？」

安東尼奧耐心道：「師傅對我說過，『古律』中耳語者是屬於高等序列的強者，對比起帝國那幾個稱號級的實力也不遑多讓。」

隨後他吩咐道：「好了，先辦正事吧。」

安東尼奧先一步離開，鞍下馬快步向前奔跑，他雙眼白光外放接著向車隊一掃，單獨使用的神聖鑑定。

他怒罵一聲：「找到你了。」

白馬變得平穩下來，安東尼奧雙腳屈曲腳踏馬背，右手抽出神聖長劍，金光劍尖指向戈壁托夫所在的位置，一個彈躍借馬背跳向車隊之中，戈壁托夫立即游走，但神聖長劍依舊找到他的所在。

再道：「給我出來！」

神聖天羽！

在安東尼奧的背部現出不少純白的羽毛，羽毛是原力與神力的聚合體並非真正的羽毛，有先天克制黑暗的能力。

車隊被這白光打亂，馬匹驚慌四散，天罰者們一同協助控制馬車群，防止有更大的意外發生。

神聖天羽是驅趕黑暗的神術，原力境界越高能持續的時間就越長。

耳語者譏笑道：「安東尼奧，你打不贏我的。」

安東尼奧回應：「不試試如何知道？」

但他想要再出手的時候就見到耳語者手中提著屬於黑暗審判者僕人的信物。

安東尼奧再道：「梅西比的東西，果然如此。」

耳語者再次打擊他道：「善於戰鬥的梅西比也輸，你覺得自己勝算會有多少。」

安東尼奧沒有退縮道：「哼，聖光之下沒有怯懦。」

耳語者提醒道：「你可知道你代表了聖光仲裁所的最高戰力，老騎士長之下就屬你最有實力，假如你戰死，帝國兩大教會的最高戰力同時消失，你覺得誰會是最後贏家？」

挑撥離間？

安東尼奧面色冷漠道：「戈壁托夫，你就只有這技倆嗎？」

耳語者笑道：「言語無形卻更能夠殺人。」

安東尼奧怒道：「不殺你我難以洩心頭之火。」

耳語者刺耳的譏笑再道：「那我就給你一次機會，算是給老騎士長一個面子。」

此時不知不覺已經走了的馬車群，戈壁托夫任務完成，李魚配合的走入古堡之中詢問事件，大主教剛好看到他，表示出足夠的善意。

李魚恭敬道：「見過大主教。」

大主教溫柔道：「年輕人你好。」

李魚關心道：「想不到古堡會發生意外，大主教可有受傷？」

大主教笑道：「有聖騎士長在，我無事。」

李魚故作不知道：「這就太好了，不知道是誰襲擊此地？」

大主教耐心解釋道：「是一位異端教會中的大人物。」

大主教不欲說下去準備走了，李魚也懂得沒有再追問下去，回到也見到將軍仍在當值，他們交換了個眼神，兩人來到一處隱秘的空地。

將軍道：「大主教對此事很上心，畢竟他準備當上教皇，需要些功績安穩人心。」

李魚道：「耳語者應該不會被抓，我比較擔心的是如何脫離他的控制。」

關於此事之後的計劃李魚沒有想法，但眼下他必須除掉自己教士的身份，有可能的是請戈壁托夫幫忙製造假死一次。

但風險極大因為他不知道這位耳語者會不會隨時翻臉不認人，李魚不知道「古律」的存在，耳語者其實算是其中最不好殺人的一個，只是他的喜好不是這而已。

耳語者低沉的聲音：「李魚，來見我。」

耳語者？！

他脫險了？

他腦海突然多了一段訊息，好可怕，他竟然可以隨意植入記憶？

李魚驚訝的同時交代了將軍一些後手佈置，山無陵也想不到自己一點用處都沒有，耳語者擺脫了安東尼奧後，他自己受了點小傷，皮外傷對他來說沒多大事，眼下最重要的是安排手上的事。

李魚驚慌道：「見過大人。」

耳語者道：「李魚，你幹得很好，現在馬車順利入城了，明早出城之時走北門，屆時你先在南門製造些許麻煩吧。」

這是個很好的機會，李魚思緒活躍起來，這不是正好讓自己假死嗎？

再道：「事成後功法給你，我倆就暫時分開了。」

這說法有點奇怪但李魚沒有介意。

耳語者玩笑道：「不用擔心叔叔，我可是很難殺死的。」

難得他還有心情開玩笑，李魚也直接了當的提出要求，他想要假死避開之後的麻煩，教會的人都很好，但他自認不算是好人，加上他沒有可以留下來的理由。

耳語者再道：「你想死？簡單。」

他手上虛空閃爍一下，一顆綠寶石出現，李魚見識過綠寶石的神奇力量，顯然這一顆耳語者會賜給自己。

手拿結晶的耳語者道：「這是我溢出的力量結晶，平常放在虛空溫養著，它的力量是一次性的，虛空的力量是轉移，就像我上次被你看見一樣。」

李魚問：「那它的真正用途是？」

耳語者解釋道：「你先準備一具死屍，到時製造一場意外時捏碎它，想著死屍收藏的位置就可以了。」

隨後又玩笑道：「記得死屍別藏在密不透風的地方，要是真死了別怪我。」

李魚半信半疑之際耳語者已經走了，因為他嗅到天罰者的味道。

密會地點的大門被打開，為首的一位小隊長只見到李魚一人有點失望，但按例他也要問上一問。

小隊長問：「你是哪間教會的教士？」

李魚道：「在下李魚，是大地女神的信徒。」

小隊長記得他道：「哦，原來是你。」

再問：「你在這裡幹什麼？」

李魚道：「剛才發現了這裡有點動靜，現在沒有了。」

李魚似在抱怨著，這位小隊長臉色也不好看，堂堂天罰者被一個小教士教訓，正當他想要出言責罵時，一隻右手輕輕搭上他的肩上，他像是中了定身術一樣再無法寸進半步。

小隊長驚訝道：「騎士長大人？！」

安東尼奧道：「好了，戈壁托夫不在這裡，我們走。」

耳語者實力無須懷疑，就連騎士長聖安東尼奧都沒法親手留住他，他們也不致於要構陷一個小小教士。

再道：「你走吧，如今這裡不太平。」

李魚感激道：「謝騎士長關心。」

安東尼奧沒有懷疑李魚的理由，在李魚開口的第一時間他就對李魚有些許好感，因為他在抱怨小隊長壞了自己的跟蹤，這說明了李魚也與他們一樣，是追捕犯人的途中，現在有正義感的人也是少見。

小隊長抱怨道：「小小都統級也敢… …。」

小隊長想要再說但被安東尼奧冷眼凝視著，他知道自己不能再說下去了。

他心中對李魚有了極壞的印象，一口惡氣未下，明天去教會找他的麻煩好了。

李魚有心讓這個小隊長討厭自己，他知道這人不會嚥下這口氣，果不其然，明早靈修的時間分堂外來了一小隊天罰者。

時間差不了了。

李魚問：「小隊長有事找小人？」

小隊長道：「你也配我找你的麻煩？」

尼亞教士在旁聽到心知不妙，這些帝都來的一個個鼻孔朝天，就連隊長身後的三四隊員的臉上都是不屑的臉色。

李魚道歉道：「是李魚冒犯了大人，哪麼大人有何事吩咐？」

小隊長道出目的：「聽說你是帝都神學院出身，我家有個後輩住在鎮子上想要知道一些學院的事。」

想走後門？

李魚暗笑著，果然教會中也有枯枝，這一個個富家子弟就是如此，他在李家中也看不少了，這個機會正好，他在想著自己應該如何得罪才好。

最好能讓分堂得益更多就好了。

李魚極力配合這位小隊長，索性送佛送到西。

李魚將計就計道：「李魚正想向隊長賠罪不如就在會客樓設宴吧。」

小隊長心想這小子挺上道的，他沒有懷疑就答應了，會客樓接近南門位置，他也好完成任務。

山無陵與將軍為他準備好死屍，他在較早時間也安放好它，確保不會讓人發現，山無陵也在附近設哨，確保沒有人會接近。

萬事俱備，只差他們來了。

李魚細味品茗等待獵物上門。

來了。

以他都統級的實力加上精神力基礎要感應天罰者隊伍並不困難，小隊除了小隊長接近將軍級外其他一律只是都統級別，李魚有原力武裝加持下根本不怕，除非他們施展特別的陣法或是擁有原力武裝，可惜的是原力武裝並不是大白菜任何人都可以擁有的。

小隊長道：「李魚，這是我表弟羅蘭度。」

李魚問好：「你好。」

李魚甜笑之間伸出右手，先禮後兵，讓人無法拒絕的好意，但羅蘭度滿臉不屑的樣子，在他心中這個帝都來的教士怎麼看起來就像個土包子一樣，比起鎮上的晨光教士要低俗得多，這讓他生不出任何好感。

羅蘭度道：「嗯。」

他算是給了回應，小隊長見表弟的表情就知道事情有點麻煩了，他本身只是想教訓一下李魚的態度順便完成姑母的交托，他想不到家族基因這麼好，不屑的表情比自己來得自然而且更讓人難堪，這倒讓他有點不好意思。

小隊長離開前道：「表哥我先去當值，羅蘭度有什麼問題儘管問就對了。」

他懶得處理只好走人，李魚會心微笑，就好像在說我有心道歉你卻不識好人心的傢伙，小隊長裝作沒見到走得比風還要快。

李魚苦笑配合，羅蘭度直接了當的問道。

羅蘭度疑惑道：「你真的是帝都神學院的畢業生嗎？」

李魚點頭道：「如假包換。」

羅蘭度再問：「那好，我想要進入這所學院需要什麼條件，錢絕對不是問題。」

李魚心想此人財大氣粗，一些中等教區或許也可以如此行事，但帝都他知道是絕不可能的，在教皇窺視之人帝都區所以教徒都自願成為他的眼線，可以說他一人之下絕不為過，最重要的是錢是對神明最大的褻瀆，一般都會斬立決，更甚者可會誅連家族，羅蘭度久居小鎮可能不知，但天罰者表哥總會知道吧？

李魚解釋：「非也，小公子想入神學院只能通過每兩次的入學試，春試一般為晨光教會準備，秋試才是大眾最喜愛的神學院外院入學試。」

李魚惡補了不少神學院知識，要回答他毫無難度，羅蘭度自然有其他渠道知道李魚口中所說的資訊，他覺得李魚有心隱瞞一些，態度漸漸變得不滿。

羅蘭度不滿道：「夠了，這些我都知道，我只想知道如何在近來的秋試有必進的機會。」

果然如此。

李魚也不怕他接著說。

李魚語氣冷漠道：「你這話我可以當沒有聽過。」

羅蘭度驚訝道：「什麼？我聽不清楚。」

羅蘭度顯然是不知道教士的一些裡法律的，李魚出自李家自然知道一些上流的秘事。

李魚故裝憤怒道：「你以為神學院不知道你這種人的心思嗎？」

再道：「天罰者其中一種任務就是審判你這種人，你覺得我跟你表哥的上司說說會有怎樣的結果？」

他的表哥只是一個小隊長接觸到的事情不多，上一次大規模的走後門事件已有上百年歷史，那時也只有忍辱負重的教皇最後一擊將所有家族壓得不得不認錯，一役讓其下兩大教會的軍力重新進入上流社會的眼光裡，嚇得各家收斂沉寂數十年，晨光教會的威嚴得以彰顯。

羅蘭度怒罵：「你要脅我？」

李魚道：「不，我只是陳述事件最壞的可能性。」

再道：「既然話不投機，在下先走了。」

火候差不多了。

羅蘭度本身是個都統級，但一身根基鬆散只比成年人強一點，半個李魚都可以輾壓他。

羅蘭度再罵：「站住！我有說你可以走了嗎？」

李魚譏笑道：「小少爺的威風與我毫無意義，難度你想殺我不成？」

李魚故意將聲線放大，羅蘭度顯然沒有發現這個小巧思，他也跟住李魚大喝一聲。

羅蘭度果然中計道：「要殺便殺，我還怕你一個小小教士嗎？」

呵呵。

將軍與小隊成員各自在樓中扮演角色，讓路人與食客都第一時間得適羅蘭度要殺人。

羅蘭度一掌拍下道：「受死！」

一掌原力只有伍長級的殺傷力向李魚胸口按去，李魚裝作沒有防備被他偷襲成功的樣子，羅蘭度見一掌得手心生歹意再來一腳，一腳踢去李魚借勢向窗口方向而去。

時機把握巧妙顛峰，一腳接實他整個人向窗外飛去，撞破了會客樓的門窗後，他的包廂在最高層，以都統級的實力不死也要脫層皮，在底下山無陵早已準備好，一輪運有乾草的馬車接住了李魚，而在旁的小食攤也有隊員在內接應，不知哪來的火花點燃了乾草，李魚一手捏碎了寶石，火光衝天之下，山無陵也為自己準備了一具替死鬼好讓自己也假死。

店小二害怕道：「殺人啦！殺人啦！」

羅蘭度一臉不相信的走向窗台伸頭一看，真的看見被自己踢下去的「李魚」正在火海之中，天罰者晚來一步，盧恩帶領審判者小隊先到調查，梅西比的失蹤他們已經焦頭爛額，如今來了個可以出氣的，他們各個都牙癢癢出手就在頃刻間。

天罰者隊長提問：「盧恩，發生什麼事了？」

天罰者帶隊的自然是小隊長的上司，將軍級原力的正隊長。

盧恩擔憂的道：「迪卡度，這件事你就別插手了。」

迪卡度疑問：「為何不可？」

他對於手下一向護短，小隊長早有交代，他自然不會不理此事，得適會客樓有意外就知道必然是手下的表弟作怪，小打小鬧他自然有手段控制，但涉及殺人他就不太可能隻手遮天。

再道：「盧恩，這次賣我一個面子。」

盧恩沒有讓步道：「本來是可以的，但你看看死者是誰再說。」

迪卡度驚覺道：「大地女神教會的教士？！」

盧恩再道：「不只，他還是大主教親口稱讚過年輕有為的教士。」

迪卡度再次震驚道：「是他？！」

審查會期間迪卡度沒有多少時間留在古堡，自然對李魚印不大，但盧恩自梅西比消失後就一直留意很多人，李魚自然在他觀察之下。

再道：「所以說此事已上報大主教了嗎？」

迪卡度仍抱有一絲希望。

盧恩回道：「上報了，你就死了這條心吧。」

小隊長在盧恩宣告後臉色發白，想不到自己表弟闖了彌天大禍，這次可不是他一個小小的天罰者小隊長可以插手的。

擅殺教士可是大罪，而且在大主教法眼下知法犯法，追查起來小隊長絕不可能走脫，若是被大主教得知一聲半點自己想幫表弟走後門的消息，他似乎不知道百年前有一尊殺神在帝都的晨光大教堂中揮手間就讓紈絝灰飛煙滅。

迪卡度知道要找幫忙了隨即道：「唉，既然如此，走吧。」

迪卡度最後只能找騎士長了，聖安東尼奧出手不知道求情可以去到什麼程度，但總比沒有出手要好。

早已失去理智的小隊長一臉害怕的抓緊迪卡度的雙手說著。

小隊長呼救道：「隊長救我！我不想死啊！」

迪卡度自然不會見死不救，但羅蘭度與其家族必然是保不住的，在大主教眼下做出此等惡事，一來人神共憤，二來也要彰顯晨光教會的態度，他將要上任絕不會有任何徇私的可能性。

另一邊廂，李魚轉移成功山無陵也第一時間接應，兩人相視而笑過後快步離開。

同時引開了兩大教庭的部分人手，北門的馬車也離開得七七八八，南門的大事吸引了諸多目光，北門除了日常人手外，其餘人都去了看熱鬧。

戈壁托夫滿意的走了。

他化身成一個正值壯年的伸士，沒有多少守衛留難，他也疏爽的每人發了一枚銀幣，讓他們的好感度更高。

將軍會回了兩人一同去了一處預先安排的樓房內，其餘隊員都在外站哨，沒有人在附近。

李魚道：「耳語者應該走了。」

山無陵附和道：「那位大人應該不會出現了吧。」

就在山無陵回應李魚的同時，他心底又有一道聲音響起。

是一個保險箱的密碼。

以前係咪出出下停左

係

追到live就冇得睇

多啲留言吹我

李魚會心一笑，帝國銀行的保險箱只需要密碼就可以提取當中的物品，這是帝國銀行的守則，不問保管物，同時也號稱提供最嚴密的保安，保險箱的服務只有帝都銀行大廈才有，整棟大廈接近八成位置都是保險箱，傳聞更有進一步擴張的計劃，但沒有對外公佈消息。

古堡之物他不再過問，他也因此得到新的功法，尼亞教士等人他算是留了一些好處，希望他們可以變得更好吧，他自問不算一個好人，但恩怨分明的他絕不會恩將仇報，滴水之恩也當湧泉相報，這個道理他還是明白的。

結個善緣對自己的心也有益處，修行也不容易產生心魔。

李魚吩咐道：「我們也要走了。」

山無陵是無所謂的，因為他的命已經在李魚手上，而將軍也要著手婚禮的事，他嘴角不自然揚起，李魚心照不宣，抬頭看向窗外的太陽，前路一片光明。

事件落幕，梅西比的死對外公佈只是外派任務，暫卸審判長的職務，由盧恩代任直至選出新一任取代，盧恩不喜反憂的想此舉是黑夜審判者的威嚴被挑釁，而天罰者的威信也因羅蘭度一事受到質疑。

輪番打擊下來兩大教會的最高戰力都將矛頭指向「古律」。

「古律」這個組織只有在上流社會的頂層傳開過，帝國三司六部五署也只有密緝司與宗教署有些許記錄。

密緝司有專為地下組織而編寫的名冊，名為《夜幕之下》。

「古律」在當中佔據了第七位，這代表在其上更危險的組織還有六個，而當中的三個分別對應帝國外三個種族的精銳部隊。

而其後的三個則是背叛帝國投暗的組織，一般鮮有在帝國中行動，打探消息的任務也常常失敗，在武風鼎盛的帝國中投敵一般都不被接受，所以往往很快被舉報，所以收獲都不會太大。

古律的成立並無文獻記載過，只知道在太祖死後古律才開始在帝國間遊走，最大的一次行動是與晨光教會對抗的一次戰役上。

那也是三大教會第一次破天荒合作出征，古律當中有稱號級戰力的人共計五位，戰後只餘下一個，古律大敗後三大教會聲勢如日中天，但兩大軍隊也損失過半，世家抬頭無可避免，帝室也需要世家的勢力來鞏固權力，這也是平衡手段。

自太祖以來帝國最大的一次內戰，古律慘敗自此退居二線，再沒有五大稱號級進攻的華麗場面出現。

三大暗黑種族也不忘落井下石，血族精銳連同人狼大軍同時在邊境發難，一舉佔據了不少邊境小鎮，差點就將帝國的邊境最大商業圈防禦大陣打穿，最終以命抵命損失了不少將軍才壓下，人族自太祖後第一次受到暗黑種族壓迫，古律承擔了人族罪人之名，導致人人喊打。

古律的成員有誰再沒有傳播於世間之中，只有歷代教皇與帝室人員才知曉。

回到帝都圈的時候李魚收到了宋府下人的知會，伯爵大人又有任務，他只是隨口了句是否著急，下人並不能肯定，那就是不太重要了。

李魚收過密函打發了下人後，一行人回到帝都中的住處中，李魚沒有住在伯爵府是他不願牽扯太深，最重要的是他不太喜愛被監視的感覺。

當年在李府他自出生就覺醒了精神力，李府上下沒多少人知道他，他母親也不是修行中人，只有忠心耿耿的老奴才知道，這位小少爺的精神力天賦，他不敢張聲的同時也只能四處打聽精神力的修行法門。

最終他找到門路得到一本殘篇，只是粗略講解精神力的提取以及印有一部最基礎的精神力修練法。

冥想。

所以每夜李魚都以冥想法回復和提升精神力，他是不知道精神力有何等可怕的，只知道自己連修行功法都欠缺，精神力更加不用考慮了。

帝國銀行大廈很明顯，至少在帝都沒有人不認識這座標誌性的大樓，門口站著清一色配有原力武裝步槍的都統級護衛，有了原力武裝的都統可以對抗將軍級，帝國銀行對於保安甚為看重。

李魚道：「有勞小姐。」

密碼無誤，李魚成功領取保險箱中的東西，他被安排在一處密室之中，保證沒有人知道他提取了什麼東西。

在其中有一封信以及兩本發黃的書籍。

他先看了信，是戈壁托夫的親筆。

內容提到兩本書籍的來歷，第一本是修行功法《通七竅武經》，第二本乃是精神力修行法門《瑪門沙漏書》。

《通七竅武經》是古律的功法，曾經震驚太祖死後的時代，雖然已過去千年，但也難保沒有人會認出來歷，叫他修行前要考慮清楚。

至於《瑪門沙漏書》就是古律在消滅一個異端教會時收取的戰利品，特點是修行初期精神力提升飛快，但只要在第四級別時未能凝聚精神之海，李魚絕對會因腦內精神力太多受到反噬而變成白痴。

兩本功法都有好壞也讓李魚一一了解，練與不練全在己心，戈壁托夫的心思很明顯，只要你敢練就自然只能成為自己的部下，不練等於自己賺了一次免費的幫手，兩者他都有賺頭，所以他又留了一張提款卡在信內。

「只有兩萬銀幣，要省著點用哦。」

最後一句竟然是叮囑，叫他這個當「姪子」的感動莫名。

兩萬銀幣於他來說只是九牛一毛，最重要的是這兩本功法，他沒有猶豫收起直接打開第一本細細品味。

《通七竅武經》就是將人體的七個極限打通，讓人類也有暗黑種族的強橫肉體。

眼、耳、口、鼻、手、腳，而最後就是腦。

亦即是精神力。

七竅的開啟次序並沒有限制，只是腦部的危險性最大，一般都放在最後才會嘗試，畢竟腦部是人體最奇異的部分，傳說人族的腦部被某種偉能所限至無法完全開發，當然至今仍未有實證，只流於理論層面上。

李魚已決定了要修練武經，七竅他選擇先將手竅打通，這會令他使用原力飛刀時更有威脅，大大增加戰鬥力。

《瑪門沙漏書》的開首是一幅歷史悠久的油畫像，畫有一個容貌老邁的賢者站在蘋果樹下，手中拿著一顆金蘋果，他的表情顯得滿足，李魚看不出來歷，但藝術角度上這畫畫得很不錯。

揭開下頁他看到抬首四個大字。

長夜將至。

其後的字跡被人刻意抹掉，也有一些被刪掉的痕跡。

李魚只能在這四個字中感受到某種奇異的力量，然後再無任何有用訊息，他看下去直到終於出現自己可以看懂的文字時，書上泛起了金光，他左手小指頭不知怎的被割破出小傷口，一顆血落入書中，書上漣漪蕩漾，一股精神力莫名打進李魚身體，他整個人陷入意識昏迷的狀態中，漸漸失去意識。

李魚回復意識時發現自己來到一棵參天巨樹之下，跟他看著書中的蘋果樹有幾分相似。

不知哪來的一句：「你來了。」

源自大樹體內傳出一道古僕莊嚴的聲線，李魚探頭。

李魚道：「我來了？」

誰？是誰在說話？

他張眼觀望四處皆無人，在想莫非是來自樹本身？

果不其然，又有聲音傳來。

空靈的聲音繼續道：「長夜將至，星空不復存。」

任由聲音再回響耳邊，李魚皆沒有插嘴，這個狀態很快回復，只能聽到這幾個字。

這像是一個故事的開首。

意識回來他發現腦海中的精神力倍增了，原本他已經覺得盛載不下的精神力又多了一倍，這叫他如何不吃驚。

《瑪門沙漏書》究竟是什麼書？

他急著找尋修行法門，終於看到這書開首的話句。

李魚自言自語道：「內視天地，同歸一源。」

先試試吧。

他內視腦海中的精神之海，再想像出一個巨大的漩渦將它們牽引並向中間靠攏，慢慢形成一個循環，終於這讓他感到精神力在不斷運動，提供了源源不絕的心神通明。

整個人的精氣神都漸漸提升了。

這只是初步。

第一級已經讓自己倍增一次，第四級莫非是倍增四倍？

若果是第一級精神力的四倍還好說，但若是指第三級的四倍，那他的成為白痴的可能性著實有著七八成機會，這讓他想想都感到頭痛，還是放下它先修煉好手竅再決定吧。

武經中除了介紹七個人體武竅如何打通之外，還有一套行氣法附夾在其中，七大武竅藏在人體這個小天地內，修行此法者可以通過儲存原力在竅中得到超越同階的戰鬥力，這就是古律的戰鬥本錢。

李魚本就是都統的實力對於武經的描述他很容易理解，他先試了手竅的部分，原力路線在腦中模擬一次後直接嘗試了一遍，這一試就讓他感到翻天覆地。

原力是天地中的力量，是這片大天地的力量，還讓它自身進駐體內這片小天地少不免有排斥，力量可以借用但不能讓你據為己有。

因為天地原力是屬於這片天地，人還沒有可以與天同等的實力，就算是太祖也不能讓原力據為己用。

借與擁有可是兩種不同的概念，而古律竟然敢做這事，而且寫出了這武經，當初成立古律的那位存在必然與太祖一樣，是一位了不起的大人物。

李魚興奮道：「通了。」

第一竅成了，他的手本來就已經訓練有素，要通手竅在他眼中本來就簡單之極，手竅一通雙手變得有點通透之感，泛起微微的白光，原力親和力提升，每一次揮動都有原力伴隨，手指活躍甚至可以作出奇怪角度的彎曲，這就是武竅通達的妙處，能將人體所能發揮極致甚至超越極限都有可能，這武經的價值已經遠遠超過李魚心中所想。

看來自己必然要加入古律了。

他適應了一夜時間，手竅帶來的增幅很強大，連同他揮舞原力飛刀的動作也變得更快更準，預備出手的時間也大大減低了，這種提升實力的愉快感讓他覺得幸福。

李魚叫喚道：「47。」

山無陵現身道：「是。」

李魚再道：「宋山兩家之爭很快會搬上檯面，我在想該不該把你引薦給伯爵。」

山無陵答：「山家於我沒多大感情，主上無須顧慮。」

李魚耐心道：「你的命在我手也好，我仍舊當你是個人，伯爵對我有恩，這非就是宋家對我有恩，我做人的原則仍在，你有想法大可說出口。」

山無陵回答：「其實主上的位置與我很類似，我與生俱來就有腳力天賦，山家中我一直隱隱，可惜一樣讓李氏得知，故她對我百般阻撓不想我得到山家的一點地位。」

李魚再道：「山家這一代無字輩能行走天下的沒有幾個，反而是上輩仁字輩比較出眾些，山仁王竟是當中的佼佼者，這讓宋伯爵很煩惱。」

山無陵道：「宋家掌清淨司多年，山家是這一代皇室故意安下的棋子。」

李魚疑問：「此話何解？」

山無陵準備說出自己的想法。

山無陵答：「回主上，山家一向缺乏野心，如宋家一般不能顯露任何舉動，清淨司是皇室的刀，這是自古以來的事，它的存在就是為皇室所用，所以在外流傳清淨司中人都是皇家寵物。」

李魚點頭道：「這倒是沒錯。」

山無陵再道：「宋家的地位漸漸提高，在清淨司中形成了兩派，宋家這一代以伯爵獨大，山家與皇室反而成了弱勢。」

李魚突然道：「有一點被人忽略了。」

山無陵補充：「皇帝。」

山無陵也知道皇帝是這平衡中最浮動的因素，因為皇室是一個權力架構的頂端，但最終的所有決定都是皇帝一個人最後把關。

皇帝與皇室的關係成了最重要的關鍵。

李魚問：「山家知道什麼嗎？」

山無陵答：「當今皇帝與山家人的關係不錯，但山仁王卻是與李家聯姻。」

李魚道：「李家的旁枝女而已。」

李家的情況李魚比較清楚，在本家之下所有李氏旁枝皆不入流，只有李家本家人才是十大家族成員，李魚自身的精神力天賦就源自其中一位上代本家中人。

李家人的精神力揚名大陸，同時也有一手天下無雙的飛刀聞名於世，號稱「天下第三」的當代家主李藥塵，掌控著名刀「見血」，這一柄絕世飛刀，刀如其名，甫一出鞘就要見血，加上稱號級將軍實力，李家在帝國的勢力當之無愧的名列前茅。

至於他為何自稱天下第三，乃是因為他尊敬皇室，除了自願低一頭承認皇帝比自己強外，還有一人讓他甘願屈膝。

自然是五百年難遇的元帥本人。

只有這兩位讓他甘於稱敗，元帥舉世無雙，一人就力敵三大種族的重重佈置，為人類帝國堅守領土，至於至高象徵皇帝陛下倒是他的兒時玩伴，李家與皇室本就親近，當代皇帝與他之間的感情極好，但君臣之間終究有別，他自願低一頭可見尊重。

山無陵問：「主上那時候取回宋家的物件應該是一件古物吧？」

李魚沒有隱瞞：「無錯，那東西將會讓人類帝國的科技水平提升，是讓那些背叛人種都垂涎的東西。」

山無陵對這古物有了興趣，但他知道這絕不是自己可以擁有的，至少自己沒有能力研究與駕馭，既然如此那就沒有失望。

一位宋家僕人道：「先生，伯爵有請。」

終於真的來親自邀請了，李魚這次沒有再拖延著，他帶著山無陵前去，宋家的大宅外罕有地多了輛別家的馬車，蒸汽科技的結晶，能讓馬匹加快速度的蒸汽馬車，看來是位皇室的人物。

李魚來到伯爵書房門外等候，門正剛好打開，伯爵與一位年輕的金髮少年走了出來，李魚絕不會忘記這位人物。

秦王世子牧。

世子牧笑道：「李魚。」

這不是第一次見面了，李魚雖不知此人來宋府的目的，但他必然是知道了些什麼才會駕臨，此人城府未成氣候，當代秦王府中除了行將就木的老秦王外，就只有一位幕僚讓人值得直視，那人長年黑袍披身，雖然是帶罪之人但深受秦王重用與信任，手下皆稱他一聲「秦先生」。

老秦王修為回落至將軍級，秦王府有一套原力戰甲乃是世襲下來的，只要他穿著就有著稱號級戰力，但時效大約能維持十分鐘，若是使用了終結技就只能維持三分鐘，所以它大多時都只得象徵意義，動力是它的最大缺陷。

李魚恭敬道：「李魚見過世子殿下。」

世子牧歡喜道：「呵，你還認得本世子，很好，真的很好。」

秦王世子剛成將軍級就派駐帝都關口，這是少有的事，若不是老秦王的關係皇帝需要格外開恩，世子絕不會如此年輕就有此要職，其他權貴也沒有此等便宜，秦王府乃當今皇帝一脈的嫡系血親，皇帝是不能不賣這個面子，因為他頭上那位太后仍舊活著。

李魚再道：「誠蒙錯愛，世子殿下可有要事找伯爵？」

世子牧自顧自說：「伯爵好眼光，李魚啊，有空閒的話來秦府走走。」

李魚沒有拒絕道：「世子相邀莫敢不從。」

世子牧邀請道：「那好，明晚我府秦老正要設宴，本世子可要誠邀你來了。」

秦先生？

秦王府的秦先生鼎鼎大名，就連兒時的李魚在李府內也聽說過此人的厲害，他一人就代表了半座秦王府，這可不是每個人都能做到的，秦王是無條件信任此人，李魚自問也做不到此事。

李魚問：「敢問殿下，不知秦老可為了誰設宴？」

世子牧神秘一笑道：「那是秦老的關門弟子出關。」

秦先生的弟子？！

秦王府內秦王與秦先生各執半壁江山，如今跳出個關門弟子，世子牧會不會另有想法？

世子牧似是猜到李魚所想隨即道：「呵呵，你可不要亂想，本世子可是很尊敬元寂師兄的。」

這位關門弟子元寂似乎是秦王府的新生代領袖人物，他不知道這句尊敬的含金量有多高，但枱面上這位世子是不願與元寂交惡是真的。

李魚點頭道：「李魚定必依時出席，多謝世子相邀。」

世子牧笑著離開道：「那我就在府上靜候了。」

世子頭也不回走了，伯爵一人坐在房內抬頭看著李魚，他感受到李魚的體質似有變化，隱若間但不明顯，沒有再深究的他隨即轉移話題。

伯爵客氣道：「先生你來了就好，有一事我想請你幫忙。」

李魚謙虛道：「伯爵客氣，李魚定必義不容辭。」

伯爵隨即道：「我就不瞞先生了，你那時候帶回來的東西其實是太祖時代的科技結晶，那是一件遺憾作品。」

再道：「先生聽說過永恆原力理論嗎？」

永恆原力理論？

李魚點頭道：「是指第三皇朝時武帝的那個夢想？」

伯爵補充道：「先生果然見多識廣，武帝時期有很多戰力滔天的稱號級武人，他提出的永恆原力理論中最重要的核心就是原力戰甲。」

李魚續道：「這事我也只有知道一點，這理論的實現在於動力爐的設計失敗。」

伯爵自豪道：「沒有錯，而這個動力爐的設計圖我已經重現了。」

這種等級的秘密應該不是李魚可以知道的，伯爵這一手無條件相信很漂亮，但李魚感到已經上了賊船，宋伯爵提到此事並不單純，接下來的請求怕會極其麻煩。

李魚震驚但沒有表現出來道：「不知伯爵可要在下如何幫忙？」

伯爵語重心長道：「先生快人快語我就不遮掩了，現在宋家的實驗室層級太低，對於動力爐的重現欠缺本錢，我想要先生替我爭取使用親王級的實驗室的資格。」

親王級屬於第四層級，在帝國編制下這已經是國家層面上的科技研究才可申請使用，秦王府一年也只有三次機會。

李魚想到秦王府自然猜想到伯爵知道世子對自己的欣賞了，伯爵真的是滴水不漏啊。

李魚道：「我聽說明晚秦老先生設宴廣邀了全帝都的貴族與有才之士，為的是讓自己的關門弟子露露面。」

伯爵續道：「最重要的是秦老還定了彩頭，明晚會有一場競技，勝出了可以得到秦老一個許諾以及一柄原力武裝。」

原來如此。

李魚擔憂道：「李魚自問實力不濟，伯爵對我期望會不會太過了？」

伯爵道：「我是老了但眼力還是有的，先生若要推辭也無不可，但宋府上下真的拿不出可用之人了。」

宋家在修行原力上一向弱勢，年輕一代還真的沒有多少能拿出手的存在。

李魚提醒道：「少主閣下怕也該出關了吧？」

伯爵點頭道：「小烈今天就出關了，先生若能陪他一同前去，就算我宋家欠先生一個人情，你看這可好？」

李魚誠惶誠恐道：「伯爵的話過了，我李魚自得伯爵幫助才有今天，這事我李魚定必做好以報栽培之恩。」

李魚沒有虛情假意，他真的感謝宋伯爵的收留，這報恩一說也是為了讓自己順心，日後出走也心安。

伯爵道：「那先生就收下這些靈粹藥劑吧，算是我個人的心意。」

靈粹藥劑也有分級，李魚看其顏色呈藍就知道是都統級使用的等級，對應等級伍長是最低級的綠色，而將軍級普遍使用紫色。

只有帝室與稱號級猛將才有可能使用高級的橙色藥劑，那是毫無雜質的原力靈粹，可以改善體質，回復身體基能，最重要是毫無副作用，是一等一的神藥。

藍色是都統級，擁有橙級的六成品質量，但擁有相應的副作用，使用後會出現十二小時的虛弱期，所以伯爵也細心提醒過李魚要儘快使用，並提出讓他入住有較多守衛的宋府西廂。

李魚道：「就等明晚了。」

李魚最後也住進了西廂，讓山無陵去會合將軍，明天才會合見面。

- 第一章 【回收者的國度】 完 -

推！

第二章‧ 拖刀人

李魚整整冥想了十二小時，下床時雙腳還是有點失去知覺的輕微抖動，藥劑吸收很順利，體質的改變尤其明顯，加上原力借用上也被比以前要強，他的都統實力更強根基更穩固，試了一手飛刀，隨著手竅開通飛刀在他手上經已提升至全新的高手，與山無陵再來一戰就沒有第一次見面般那樣麻煩，他覺得現在的自己可以輕鬆解決當日的山無陵。

會合眾人的李魚下達命令，將軍他是故意沒交代危險任務，因為他需要準備婚禮，將軍也知道這樣不好，只能把其他實事都攬上身，只要不是對人的事他都要負責。

李魚準備帶上山無陵，易容或者戴上面具也好，帝都奇人異士眾多，沒多人會願意隨便露出真容，只有那些根本不怕的天才是例外。

十二小時的虛弱過去後，李魚精神力已成了一個大水池般，隨時都可以利用精神力輾壓對方，在瑪門沙漏書中初期就有一種簡單直接的操作法，以精神力灌入敵人的腦海中，粗暴直接，可以極短時間發動。

原力武裝飛刀與兩大功法更換，讓他步入成長期，都統的根基也得到穩固，一般同階已經對他毫無威脅，帝都的將軍級不多或者說不太會暴露，每一個將軍級都是家族底蘊，除了一些預定了要顯露人前的存在外，一般都會隱藏在暗處成為底牌，以防家族橫生意外。

宋家當然也有藏於暗處的族老們，但他們普遍不聞世事日久，只對於修行有興趣，故他們沒多少人留有子孫，宋家的後輩們成才的不多，少主宋烈算一個。

天色不早李魚該上路，宋烈早早坐在馬車中等待他，宋烈出關以後來到都統巔峰，宋家的功法品階不算高，因為是皇家賞賜他們不能不練，而且要練得出色，宋家血脈本就沒有什麼出眾之處，一般去到將軍中期就再無寸進，這算是皇家的一種警示，宋家作為皇室的刀，力量與權力都在皇家的控制之內，表面上宋家的關係與皇室友好，但只要宋家露出一絲苗頭想要反抗，密緝司就會全面掌管宋家的一切。

宋家伯爵千年榮譽但也只是步步為營，不能多做什麼也不能少做什麼，這就是當狗的本份。

宋家少主恭敬道：「宋烈見過先生。」

李魚笑道：「小烈氣息不錯嘛。」

宋烈回道：「謝過先生關心，剛剛出關根基尚未穩固，還望先生多多照顧。」

李魚撫慰道：「沒事的，秦老先生的考驗非是武道一途，你的學問不差，有機會的。」

李魚沒敢把話說滿，皆因宋家事他是知道的，都統巔峰不是瓶頸，跨過只是時間問題，問題只是盡頭在將軍中期，只要到達這位置想要進步難如登天，這已經不是千年前皇室，宋家與其關係只留下主人與狗，再無更多的情份。

再道：「出發吧。」

李魚發號馬車發動，車龍早早就出現，秦王府不大，馬車只能緩慢前進，等待前人下車後後方的馬車緊接著，一輛接一輛的，到李魚的時候已經一個小時。

他不可能有什麼怨言，對於他來說等待從來不是辛苦難熬的事，相反是一種對自我控制的考驗，有益修行，這一小時他也沒停下冥想，精神力少有精進。

秦家門房高聲朗道：「宋家少主宋烈一行人到。」

家丁在向屋內報導，每一個嘉賓都會得到相同的待遇，除了是讓各位彼此認識之外，更重要的是顯露出地位的不同，家丁會因爵位門閥的深淺控制聲線與節奏，讓人自然明白地位的差距，這可大大減低彼此間失算得罪的情況，秦府獨有的手法，同時也被帝都圈內的貴族應用，大家默認了這做法，沒有覺得有什麼不妥。

人本就有貴賤之分，這是他們自出娘胎以來就明白的事。

宋家屬於貴族中層位置，所以家丁的聲線依舊是響亮的，但明顯沒有帶著興奮的心情，算是平淡的介紹。

一道冷漠的聲線道：「這就是宋家的『幼獅』？」

在場中的某個角落有一桌早已坐上數個年輕人，氣息普遍在初入將軍階級，有一些明顯輕浮不定，怕是用藥物堆砌上來的，只有三人的氣息四平八穩，真切的將軍階級。

他們分別姓李，陳與王，排名不分先後。

另一道雄偉的聲線接道：「幼獅？在我看來他只是一條幼蟲吧？」

姓王的笑聲響亮讓人容易記得，他的身份也不簡單，王家的地位雖不在十大家族之中，但他們家族存在也是日子長久，帝國存在之時他們便存在，而且每一代必定有亮眼的存在，更重要的是他們的標誌性功法，以音波與原力調合而生的可怕攻擊，稱作「獅王怒吼」。

因此多年來世人都稱呼他們家族為「獅王家族」，他們的毛髮也比其他人族要顯得茂密，算是符合形象吧。

冰冷的聲線再道：「王思苦，你再笑的話我就要毒啞你了。」

雄偉的聲線不甘示弱道：「陳獨藍你算老幾？我會怕你？」

坐在兩人中間之人用平靜語氣道：「你倆能不能消停一回，我想好好喝杯酒。」

只有姓李的這位完全沒有看過宋烈一眼，因為在他身旁的那位叫李魚。

他不可能不認識李魚，這個他自認為李家的污點。

冰冷的聲線驚訝道：「咦，他身旁的那個人身上竟然有精神力，莫非是… …？」

陳獨藍精通用毒同時也涉獵精神力修練，所以他能知道李魚身上的精神力波動，他自己是第二層精神力修行者，比起李魚初掌握入門要厲害不少，李魚自然不知別人感應到他的精神力，這是更高層級的應用，是精神力的妙處。

陳獨藍再問：「君藝兄，君字輩的李家人當中我可不認識此人呢，要不要介紹一下呢？」

王思苦嫌棄道：「精神力又不是李家獨有，你陳氏不是也有嗎？」

王思苦針鋒相對，也有替李君藝解圍的意思，陳獨藍面色發紫，這是他發怒的先兆。

李君藝飲盡杯酒道：「一個庶子沒什麼大不了。」

陳獨藍驚喜的望向李君藝，他知道李君藝在三人中實力最強也從不擺架子，所以他早早就有向他親近的意思，當然也夾帶著自家利益的存在，交一個背景深厚的朋友，絕對有益無害。

陳獨藍問：「李哥，他應該早不在李府中了吧？」

稱呼同時變了，陳家獨有的馬屁功夫，他們在帝國中就是一群另類，陳家的家訓就是「能屈能伸」，這是陳家千年家族之道，同時陳家的老祖在太祖年代負責對外遊說，他的功勞絕對不比動刀動槍的猛將低，陳家家風雖不尚武，但卻精通藥理與輔助精神力修行，拳腳功夫再好也擋不了陳家的絕命毒功。

李君藝回答：「他早早被逐出府門，現在只是宋家的一條狗。」

李魚同時感受到兩股不同的眼神聚焦在自己身上，王思苦的眼神雖然凌厲但沒有殺意，而陳獨藍的眼神平和卻暗藏殺機，這是毒修的本能。

毒，本就是殺人之物。

王思苦突然道：「宋烈今天來是想要参與其中？」

王思苦話鋒一轉，語似利劍，劍鋒直指宋家少主宋烈。

陳獨藍取笑道：「你堂堂未來獅王難道會怕他？」

王思苦譏笑道：「我怕是怕他死了宋家就衰落，這不是宋伯爵該做的決定吧？」

陳獨藍再道：「一個宋烈影響不了大局，四肢發達頭腦就是簡單。」

王思苦原力技發動怒吼：「吼！」

陳獨藍毒舌再來，王思苦沒有再忍，怒吼隔著一個李君藝的距離直接攻擊，李君藝一手夾著筷子以迅雷不及掩耳之勢將他兩片嘴唇合上，指頭發力，任由王思苦如何反抗都無法成功。

李君藝看不下去道：「閉嘴。」

李君藝一句說話，同時警告兩個人。

陳獨藍額上也不自然的流下冷汗，他想不到自己與李君藝的差距原來這麼大。

李君藝的精神力修行絕對有逼近第三層級的程度，陳獨藍甚至覺得他有可能已是第三層級的精神力修行者，以原力壓縮在指頭上，讓將軍級實力的王思苦無法張嘴，王思苦也是此刻才知道平常看似無害的李君藝一出手就可讓自己無法反抗。

這讓他的自尊心受挫，幸好他本來就覺得自己不敵李君藝，若是李君藝以弱他一級的境界壓制，他的心極有可能因此而崩潰，從此淪為廢人。

隨後進場的人皆是地位普通，再吸引不了太多人注意，沒有讓人注意的資格，場地雖不大但卻聚集了帝都群內最頂尖的一批青年才進，天色開始陰沉，府中下人的準備功夫也差不多，主家席上打點好，場中燈色一暗，大家知道宴會開始了。

油燈再次亮起照耀著台上，老秦王與秦老分立左右，同時登場的兩人氣勢上已經壓倒在場所有人的總和，這不單是境界上的差距，而是多年來在帝都與各大世家貴族爭鬥換來的沉穩，這不是單有天份的青少可以擁有的資歷，一個眼神足以致命。

秦老先生笑說：「想不到老夫的面子仍有些許價值，王爺請。」

老秦王真誠道：「今天是秦老的大日子，孤王本不該僭越，但小兒今天也要參賽所以有一個好消息再告知各位。」

再道：「因為小兒任性，孤王會再添彩頭，這次勝出的年輕才俊中本王會選三位贈予百枚帝國金幣。」

李魚不禁讚嘆秦老王爺的顯擺功夫，金幣的價值就算在帝都也是巨款，他能毫不皺眉的說出相贈一話，他不得不佩服，想起耳語者贈予的那些銀幣頓時覺得自己有些羨慕。

秦老朗聲道：「帝都中一枚金幣已能滿足平常所需，一百枚的價值可以武裝自己，也可以謀取一份不俗的前程，希望你們好好成長起來回饋帝國。」

乾！

老王爺適時接過下人遞上的酒杯豪邁的乾上一杯，台下的眾人同飲回應，此時秦老兩人已經入座，台上只留一位從他們兩人登場時就已默不作聲的少年。

眾人皆知佢的名字與地位，只有不清楚他到底有多強大，會不會有李君藝那般可怕？

一個面相平凡的年青人來到台前道：「秦府門下元寂見過在座各位。」

他的氣勢不高，可以說是普通至極，李魚低頭喝酒沒有理會，只見元寂忽然一笑看向李君藝所在的一檯人。

再向李君藝的方向道：「李兄別來無恙。」

李君藝有種奇怪的感覺，他不直斥己名是想讓自己誤會還是自己想太多了？

李魚當然不會認為元寂是在叫喊自己，他也沒有這麼大的面子。

李君藝輕輕點頭再喝一口水酒，元寂沒有不滿而是接著說道。

他平淡的聲線之中帶有自信道：「這次恩師盛邀各位到來我很高興，我相信大家都是為了取勝而來，所以我也不妨直接一些，希望大家不要藏私儘管出手。」

元寂說罷就輪到秦老重新掌控大局。

秦老接手道：「老夫任性所以讓大家都有機會得到滿意的回報，而老夫的考驗說難不難。」

三條問題。

再道：「老夫會問出三條問題，你們跟元寂一同回答，只要答案更好更令我滿意就可以先得一分與一份獎勵。」

只見秦老響指聲震懾全場，下人推著一整箱原力結晶上台，原力結晶是修行者死後遺下或是三大種族的戰士留下的戰利品。

滿臉自豪再道：「這些都是老夫多年來手刃的異族戰士，你們今晚有資格享用它們，但前題是你們有資格讓老夫滿意，哈哈哈。」

事不宜遲。

他指向元寂道：「寂兒，第一道題由你開始，先耍老夫在你兒時教授的拳法吧。」

元寂躬身道：「徒兒領命。」

各人不明所意但眼見元寂的動作飛快，拳與腳的協調同步率完美，這是秦老的成名功夫「快慢戰鼓拳」。

再怒吼道：「快慢戰鼓拳，第三曲！」

快慢戰鼓拳強於節奏感，帶動敵人進入自己的節奏中，快與慢皆掌握在自己手中，勝利不在話下。

秦老解釋道：「快慢戰鼓拳是老夫畢生心血，雖說是年輕時用的拳頭功夫，但老夫自問未逢敵手，所以第一題就是百招之內若打倒元寂者賞十枚將軍級別晶核。」

十枚？！

好闊綽的手筆與自信，元寂搖頭苦笑，李君藝不會輕敵，對於完美同步他自問也可以做到，但絕不輕鬆，他本來就不擅拳腳。

擂台設在空中以原力控制著不會下沉，外圍早已佈下結界，只等比賽開始。

中下等的貴族青少自不會想獻醜，中上等上也需自知實力，十大世家自然在座，他們必然躍躍欲試，李君藝沒有著急，反倒王思苦最按捺不住第一個站起身子。

躍躍欲試的王思苦率先上台道：「王家王思苦請元寂師兄賜教。」

腳展身法如獅子撲兔之勢登上擂台，沒有人與王思苦搶，元寂的動作相反輕描淡寫，不帶一點痕跡。

「點到即止，開始。」

秦老說罷王思苦氣勢一轉，身體擺出野獸般的可怕律動，四肢碰地，弓身配合子彈般的發力速度，雙腿一撐的瞬間人已來到元寂身前。

獅王利爪。

雙手成抓狀按下，原力注入下可分金裂石。

元寂依然表情輕鬆沒有任何防禦的先兆。

有文

秦老率先點評：「獅王家出身，氣勢夠但速度略嫌不足。」

元寂抬手按在空處，看似隨意的一手剛好阻礙王思苦的進攻點，讓他有了一絲的猶豫，這一秒的猶豫成為致命傷，元寂另外空置的手輕易搭在他進攻的右爪之上，最簡單的過肩摔換來漫天塵土，元寂小勝一手。

老秦王補充道：「王家的小子只差一點沉穩，可惜了。」

「王爺說得是。」

秦老附和一句，王思苦先手卻是輸了自知不敵沒有留戀，陳獨藍欲試之際宋烈快了他一步。

宋烈氣勢如虹的道：「宋家宋烈請元寂師兄賜教。」

元寂抱拳欣然接受。

就連李君藝也沒想到宋烈敢主動請纓，這不是看不起宋家，而是他位於高位的判斷，宋家的功法本就是帝室所賜，秦王府沒有可能不清楚他的底細，他敢應戰除了一方面單憑自信外，另一方面他表現出了無畏的勇氣。

這一點秦先生留意到了，並且賦予欣賞的目光。

宋伯爵有一個好兒子。

膽比起智謀有時候更反映一個人的本質，智謀高沒有膽去實行那就是紙上談兵，一概全是空談而已。

老秦王雙目放光的道：「這個宋烈不錯，他就算輸了老夫都賞他一個機會。」

秦王眼神卻落在李君藝身上，十大家族的年青一代沒有太多垃圾臭名遠揚，相反是天驕橫空，眾多天驕之中又以李家的雙子星最為耀目，這並不代表其他天驕實力不濟，而是李家的高調作風使然。

李君藝的飛刀技已到「入微」之境，在李家歷代天驕之中他也可以排上名號，四大境界之中入微屬於上二境中的入門，下二境分別為「精準」與「調整」，而達到入微之境的李家天驕一般都批准行走世間，因為上二境最後一境需要緣份，這緣份之刀技名為「紅塵」，只有遊歷世間方能了悟刀意的最終之境，李君藝早早窺見上二境中的入微境，所以他得到出走李府的資格，而另一位則是他的堂兄李君寶。

老秦王疑問道：「李君藝這小子似乎不太踴躍。」

秦老呵呵笑道：「王爺此言差矣，他只是在觀察劣徒的戰鬥風格而已。」

老秦王附和道：「哦？那倒是本王誤會了，呵呵，李家人果然個個『老成持重』。」

這句老成持重明顯有所保留，估計他比較想用老謀深算才算合宜。

秦老嘆息道：「幼獅宋烈，老夫是不太抱任何期望。」

老秦王詫異道：「秦老不是很欣賞他嗎？」

秦老解釋：「欣賞歸欣賞，實力歸實力，我徒還沒有弱得會輸給一個沒有將軍級別的武夫。」

老秦王借機發問：「宋家這幾年一直對山家忍讓，不知秦老… …。」

「王爺，今天說好了不談公事。」秦老提手壓止了秦王的提問。

老秦王不介意道：「對對對，是本王錯了，當自罰一杯。」

場中的宋烈熱了熱身子，他雙眼突然變得銳利起來，與王家的獅王戰意類同，他身上也有獸性，如同他的稱呼一樣，幼獅一般的獸性，不算強大，但同階之下這也是一種小優勢。

宋烈喝道：「元寂師兄接招。」

元寂站著沒動，宋烈先來雙掌握拳一左一右，前後有序，向元寂打出兩拳威力極大的拳意，拳意之中有一絲王者的氣息，帝室賜下的功法中這一門算是比較大路的存在。

秦老點頭稱讚，他認可了這兩拳的威力了。

「俯視江山！」

他使用的是帝殛神拳三式中的起手式，神拳拳意是讓敵人生出恐懼，居高臨下，只要一擊成功就會接連擊出餘下的兩道拳意。

老秦王奇怪道：「元寂不避嗎？」

秦王發現了元寂似乎想試著接下，他感到奇怪，但秦老明白自己的徒弟，享受戰鬥是他的興趣，而剛才王思苦的一招全力明顯與他格格不入。

元寂感到滿足道：「這才是戰鬥，哈哈。」

雙手交叉放在胸前接下了拳意，他被逼得退了兩步，這份戰意任李君藝也想不明白，而元寂只覺得這是宋烈該有的尊重。

宋烈被他的尊重震撼著，接著道：「元寂師兄不必讓我。」

元寂沒有猶豫微笑道：「別人家笑宋家人笨而真誠，今日我算是相信了。」

宋烈沒影響似的接連變幻手中拳意，直接給元寂最後一式。

宋烈喝道：「天下我有！」

天下我有的拳意更為霸道，忽遠忽近的拳頭形成無漏的拳影，任是普通將軍級也難短時間找到真實的拳意所在，元寂收起笑容靈犀一指點向某個方向，宋烈心生驚意赫然倒飛數尺，不知自己受到什麼攻擊，一下子形勢就反過來了。

雖敗猶榮的宋烈道：「謝過師兄賜教，宋烈獲益良多。」

元寂擺擺手道：「是我小看了宋兄弟，『幼獅』名不虛傳。」

此時秦老開始控制場面的道：「宋烈，老夫賞你膽色過人不比乃父差上多少，賞你靈石之餘老夫准你私下向老夫請教一道武道難題。」

宋烈大喜接道：「謝過秦老美意，小子不勝惶恐。」

秦老隨意道：「好了，還有誰想要與小徒過手幾招？李家小子，不想交手嗎？」

李家小子自然是指李家雙星子之一的李君藝，李魚可沒有高明得秦老指名道姓，只有這位天之驕子可以。

李君藝淡然道：「秦老相邀，莫敢不從。」

李家擅長細微的控制，對於大開大合的武技並沒有興趣，李家先祖傳下有三大功法，其中最難的飛刀，而最為發揚光大就是精神類功法「極意歸一奇經」，大成者可以輕易以精神力對抗黑暗種族的最高戰力層，李家先祖就曾以一人之力在太祖隕落後擋住黑暗種族的入侵，世家的抬頭他居功至偉。

十大世家以李家為首並非沒有原因，因最為強大的推演天機之術由他們一脈獨佔，先天的優勢也導致李家人丁遠遠不及另外各家，偷竊天機的後果就是李家子孫壽命平均不到花甲之年。

當今最為年長的李家高層均沒有修習過深於此道，推演術亦正是三大李家功法之首，由於無人再得以修習故名字也淡淡被世人遺忘，只有歷代家主以及幾位太上長老才知曉。

李君藝屬於候任家主，但也只是中層家族成員，他的知識也只局限他能力範圍能得到的部分，故推演術的一切他一律不知。

秦老只見他步法動如游龍，奔如脫兔，似乎已將李家的「十二獸相步」練至大成，只差境界未至，就可到達爐火純青。

好。

他老人家暗嘆李家果真沒有廢物，元寂在台上沒有驚慌表情，他知道單說底蘊就已經有不可描述的距離，但他自信並不差上多少，戰鬥的經驗可以讓他們拉近。

李君藝的目光中並沒有反映出元寂的身影，他望了一眼場外的李魚，他只對自己著緊的事用心，關於李魚他自問不解父親為何沒有清理門戶，如果並非有束縛，他早就下手殺了李魚免得他眼中的雜種流放在外丟人現眼。

他一瞬間釋放了精神力飛刀，就連原力武裝也沒有用上，元寂立即感受到身上所有氣機被封印，直白的說就是所有生路都被封死，他敢有異動就是萬刀剮心的後果。

秦老抬手說道：「果真英雄出少年，李家又讓老夫再次大開眼界，好好好。」

李君藝下台時經過李魚身邊停頓一下，沒有留下話語就回了自己剛才的座位中，李魚知道此舉的用意但他不在意。

「既然小徒輸了那麼李家小子你說說想要老夫教你什麼？」

秦老實力自然在此刻的李君藝之上，不論手段與城府，年輕的李君藝都無法在這個時期與他比肩，李君藝也沒有憤怒，只是緩緩站起來表達自己世家身份的尊嚴。

李君藝道：「元寂師兄的實力本就略有稍遜，但心境之堅世間僅見，秦老相中的弟子自然不凡，君藝神往之。」

他接著說：「想必秦老也知君藝正在尋找突破之機，若能得到秦老提點自是最好不過，但我不想借他人之手，故此還是想將機會轉贈他人。」

秦老臉色不悅道：「轉贈老夫給何人？」

李君藝忙道：「秦老別誤會，只是機會難得，而且君藝的確不是最需要機會之人，故不想搶走原本屬於其他人的機會。」

秦老淡然回答：「呵呵，老夫自知之明還是有的，既然李家看不上眼也好，那麼你選一個你認為有資格的讓老夫看看。」

面對秦老的窮追猛打，李君藝心中早有定案，他看向李魚的方向，李魚心知不妙，但已經趕不及應變。

「秦老知道不少世家內幕，李家多年前的醜聞想必也略知一二，清淨司多了一位我李家曾經的族人，就是宋烈兄身旁的那一位。」

秦老似是了解他的用意說：「願聞其詳。」

李君藝說：「秦老可知他出任清淨司以來一直有個外號。」

秦老明白了撫鬚繼續看戲。

「先生。」

「君藝打聽到他這個名號有感意外，想必他在修行上有讓人為之驚艷的地方。」

「李魚。」

秦老直接喊出他的名字。

李魚自知無法再避故緩緩放下酒杯，他站起身子整理一下衣領，他現在實力有了質的飛躍，元寂的實力絕非普通的將軍級，成將者皆有了不得的元力技。

元寂也只在李君藝的絕對實力下才放棄抵抗，而自己只是一個剛改變修行功法的都統級。

想要就到越級敗敵首先要有底牌還要有可以反殺的底牌，李魚如今只有兩大功法替換過，而且剛剛才經過虛弱期，對於自身的新力量仍未熟悉，但如今也只能硬撐著，今晚他必須要爭取到機會。

李君藝這『雪中送炭』之舉讓他略感意外，但也不能放過。

李魚走到台前道：「宋家門客李魚見過老秦王、秦老，元寂師兄。」

老秦王與秦老自是知道一些李家的秘史的，元寂雖年輕但也從自家師父中得知過片面，對眼前之中雖有印象但也只停留在名字之上。

面相來說李魚絕非大富大貴之相，也非是魚躍龍門之相，可說是非常普通。

老秦王率先道：「清淨司『先生』之名，如雷貫耳。」

李魚誠惶誠恐道：「小子愧不敢當。」

「呵呵，一人將宋青余扶持到如今的位置，你這小子城府如何，老夫甚為期待。」秦老只將手中酒乾掉。

元寂最後解圍道：「李魚師弟，儘管出手，不用客氣。」

請。

先生個朵咁響